import{_ as d,o as i,c as o,a as n,m as l,t as h,C as y,M as b,U as w,F as c,p,e as f,f as j,q as v}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const q={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},A={class:"poem-container"},z={class:"review"},x={class:"review-title"},N={class:"review-content"};function M(e,a,u,k,t,r){return i(),o("div",A,[n("div",z,[n("div",x,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),l(h(u.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",N,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),l(h(u.poem.answer),1)])])])}const T=d(q,[["render",M],["__scopeId","data-v-0cc64fea"]]),B=JSON.parse(`[{"question":"请回答以下问题：问题：人工智能在金融欺诈检测中的应用有哪些？","answer":"答案：人工智能在金融欺诈检测中的应用包括异常交易检测、身份验证、风险评估等方面。"},{"question":"Ano ang hard water?","answer":"Ang hard water ay tubig na may mataas na nilalaman ng mineral. Ang matigas na tubig ay nabuo kapag ang tubig ay tumagos sa pamamagitan ng mga deposito ng limestone, chalk o gypsum, na higit sa lahat ay binubuo ng calcium at magnesium carbonates, bicarbonates at sulfates. Ang matapang na tubig ay maaaring magkaroon ng katamtamang benepisyo sa kalusugan."},{"question":"قم بالإجابة على السؤال التالي من هو مبعوث الامم المتحدة إلى سوريا ؟","answer":"بالتأكيد، الإجابة هي ستافان دي ميستورا."},{"question":"Mitovy ve ny hevitry ny teny hoe \\"sarona\\" ao anatin'ireto fehezanteny roa manaraka ireto ? Fehezanteny voalohany : \\"Aiza ny saron' ity vilany ity?\\"Fehezanteny faharoa: \\"Nampiany sarona teo amboniny mba tsy hisy hahita.\\"","answer":"Eny, mitovy ny hevitry ny teny hoe \\"sarona\\" amin'ireo fehezanteny roa ireo. Ento izany teny izany dia entina milaza zavatra atao eo ambony zavatra iray hafa mba hanakonana tsy ho hita an' izay ao anatiny."},{"question":"Ọpẹ o, wọn ti ri awọn arinrinajo tawọn ajinigbe ji gbe loju-ọna Oṣogbo si Ibokun","answer":"Ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọṣun ti kede pe eeyan meje tawọn ajinigbe ji lalẹ ọjọ keji, oṣu kẹta, ọdun yii, loju-ọna Oṣogbo si Ibokun, ti gba ominira bayii.Ninu atẹjade kan ti Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa, SP Yẹmisi Ọpalọla, fi sita lo ti ṣalaye pe igbiyanju Kọmiṣanna ọlọpaa, Ọlawale Ọlọkọde, ati ifọwọsowọpọ awọn ikọ alaabo to ku lo jẹ ki aṣeyọri naa ṣee ṣe.O ni lati ọjọ iṣẹlẹ ọhun lawọn ikọ alaabo gbogbo ti wa ninu igbo lagbegbe naa, nigba ti ifinnamọni yii si pọ, lawọn ajinigbe ọhun tu awọn mejeeje silẹ.O ni laipẹ ni wọn yoo fa awọn eeyan ọhun le awọn mọlẹbi wọn lọwọ.Ileeṣẹ ọlọpaa waa ke si awọn araalu lati ma ṣe fi ohunkohun pamọ fawọn agbofinro nipa aabo, bẹẹ lo si fi da wọn loju pe awọn ọlọpaa ko ni i sinmi titi ti ohun gbogbo yoo fi wa bo ṣe yẹ ko ri."},{"question":"Jawablah pertanyaan berikut berdasarkan konteks informasi dari artikel yang disediakan.Pertanyaan:Kapan Museum Goedang Ransoem dibangun ?Artikel:Kota Sawahlunto dulunya dikenal sebagai penghasil batu bara terbesar di Nusantara. Dari kota inilah pemerintah Hindia Belanda meraup keuntungan amat besar dari batu bara tersebut. Museum Goedang Ransoem sendiri menjadi bagian yang tak terpisahkan dari proses pertambangan di Sawahlunto. Pada awalnya, gedung ini adalah kawasan dapur umum bagi pekerja tambang yang dibangun tahun 1918. Tempat ini memiliki dua buah gudang besar dan tungku pembakaran (steam generator). Bahan bakar memasaknya saat itu menggunakan sistem uap. Tepat di bawah ruang masak terdapat ruang bawah tanah dengan pipa cerobong yang mengalirkan uap panas untuk 20 tungku. Uap panas ini berasal dari air panas yang direbus dengan menggunakan boiler di atas perbukitan yang dialirkan uapnya ke dapur. Dengan mempekerjakan sekitar 100 orang karyawan, tempat ini setiap harinya memasak lebih dari 65 pikul nasi atau setara 3.900 kilogram nasi untuk pekerja tambang batu bara (orang rantai), keluarga pekerja tambang (orang kawalan), dan pasien rumah sakit. Menu makanannya saat itu adalah nasi, daging, ikan asin, telur asin, sawi putih dan hijau, serta kol. Makanan tersebut diberikan pada siang dan malam hari. Untuk sarapan pukul 10 pagi, menu makanan berupa lapek-lapek, dibuat dari beras ketan merah yang dibubuhi kelapa serta gula merah dan dibungkus daun pisang. Untuk minumannya adalah teh. Pada saat itu, menu makanan tersebut terbilang cukup baik. Pemerintah Hindia Belanda berkepentingan agar pekerja tambang (pekerja kontrak dan pekerja paksa orang rantai) dapat produktif, sehingga menghasilkan keuntungan besar untuk pemerintah. Saat ini anda dapat melihat replika bentuk makanan tersebut di museum ini.","answer":"Museum Goedang Ransoem sebenarnya adalah bagian kawasan dapur umum bagi pekerja tambang di Sawahlunto yang dibangun tahun 1918. Jadi, jawaban atas pertanyaan kapan Museum Goedang Ransoem dibangun adalah pada tahun 1918."},{"question":"Qual das alternativas contém apenas vacinas contra a covid-19?a) VIP/VOP e AstraZenecab) CoronaVac e AstraZenecac) HPV e BioNTechd) Pentavalente (DTPa) e Sputnik Ve) Rotavírus e CoronaVac","answer":"Alternativa b: CoronaVac e AstraZeneca.Ambas vacinas foram aprovadas pela Anvisa (Agência Nacional de Vigilância Sanitária). A CoronaVac foi criada na China, e no Brasil, tem parceria com o Instituto Butantan, enquanto a AstraZeneca foi criada no Reino Unido, e no Brasil, tem parceria com a Fiocruz."},{"question":"तलको प्रश्नको सहि उत्तर छान्नुहोस ।नेपाली भाषामा कतिओटा स्वर ध्वनि छन् ?क) ६ ख) ८ग) १२घ) १६","answer":"नेपाली भाषामा ६ ओटा स्वर ध्वनि छन् । "},{"question":"Đưa ra một tiêu đề báo chí phù hợp cho đoạn văn sau: Sau khi Mỹ và châu Âu cấm nhập khẩu, cua Nga chuyển hướng bán sang châu Á với sản lượng thu mua từ Nhật Bản, Trung Quốc tăng mạnh.Giá thịt cua nhập khẩu đang giảm đáng kể ở Nhật Bản nhờ nguồn cung từ Nga tăng mạnh. Cua tuyết Nga có giá khoảng 2.000 yen (14 USD) mỗi kg trên thị trường bán buôn, giảm 33% so với mức trung bình năm 2022. Trong khi đó, cua huỳnh đế đỏ của nước này có giá 5.000 yen (34 USD) mỗi kg, rẻ hơn 38%.Tại chuỗi ẩm thực Uoriki, cua đều có nguồn gốc từ Nga, với giá nhập vào rẻ hơn 20% đến 30% so với năm ngoái. Chợ trực tuyến bán buôn hải sản Morigen Shop chào bán cua nhập khẩu rẻ hơn năm ngoái khoảng 20-30%.","answer":"Cua Nga đổ mạnh vào Nhật Bản, Trung Quốc"},{"question":"Àjàkálẹ̀-àrùn COVID-19 ní Zimbabwe","answer":"Àjàkàlẹ-àrùn ẹ̀rànkòrónà (COVID-19) ni wọ́n fìdí rẹ múlẹ̀ pé ó dé orílẹ̀-èdè Zimbabwe ní oṣù kẹta ọdún 2020. Àwọon agbègbè tí ó wà ní orílẹ̀-èdè Zimbabwe, ní pàtàkì àwọn bi i Manicaland, Masvingo àti Mashonaland tí ó wà ní ìla-òor̀ùn orílẹ̀-èdè Zimbabwe paapa ti ń tiraka pẹ̀lú ìbújáde àrùn ibà kan tí ó ń ṣẹlẹ̀ ní àkókò kanna. Bíòtilẹ̀ jẹ́ wípé àrùn ibà jẹ́ àrùn tí ó ṣe é wò, ètò ìlera ń dojúko àító òògùn èyí tí ó fa kí ìgaara má a pọ̀si pẹ̀lú bí àjàkálẹ̀-àrùn COVID-19 ṣe ń tàn kálẹ̀.Ní ọjọ́ kejìla oṣù kini ọdún 2020, àjọ ìlera ní àgbáyé (World Health Organization) fìdí rẹ múlẹ̀ pé kòkòrò àrùn ẹ̀rànkòrónà ni ó ń fa àrùn atẹ́gùn ní àárín ọ̀pọ̀ ènìyàn ní ìlú Wuhan ní agbègbè Hube, orílẹ̀-èdè China, èyí tí wọ́n jábọ̀ rẹ fún àjọ ìlera ní àgbáyé ní ọjọ́o kọkànlélọ́gbọ̀n oṣù kejìlá ọdún 2019.Ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn COVID-19 kéré púpọ̀ sí ti àrùn SARS tí ó ṣẹlẹ̀ ní ọdún 2003 ṣùgbọ́n bí àrùn COVID-19 ṣe ń tàn káàkàkiri pọ̀ púpọ̀, ní pàtàkì tí a bá wo iye àwọn tí ó ti jẹ́ aláìsí.Oṣù Kẹta Ọdún 2020Ní ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kẹta ni orílẹ̀-èdè Zimbabwe kéde ̀ìṣẹ̀lẹ̀ àkọ́kọ́ àjàkálẹ̀-àrùn kòrónà ní orílẹ̀-èdè wọn. ̀iṣẹ̀lẹ̀ yí ni ti arákùnrin kan tí ó ń gbé ni Victoria Falls tí ó padà dé láti orílẹ̀-èdè àwọn aláwọ̀ funfun (United Kingdon) tí ó sì gba gúúsù ti orílẹ̀-èdè Afrika (South Africa) wa sí orílẹ̀-èdè Zimbabwe ní ọjọ́ karùndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta.[8] Wọn kò kéde pé ẹnikéni jẹ́ aláìsí gẹ́gẹ́ bí àwọn ìròyìn kan ti ṣèèsì sọ wípé ẹnìkan jẹ́ aláìsí láì mọ̀ pé aláìsàn yí ṣi n tẹ̀síwájú láti ya ara rẹ̀ sọ́tọ̀ ní ilé rẹ níbití ó ti n rí àpeere ìwòsàn.Ìṣẹ̀lẹ̀ méjì míràn ni ó tún ṣẹlẹ̀ ní Harare[10], orílẹ̀-èdè Zimbabwe ní ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kẹta. Ní ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kẹta, wọ́n fìdí rẹ múlẹ̀ pé olókìkí akọ̀ròyìn ọmọ orílẹ̀-èdè Zimbanwe tí orúko rẹ̀ ń jẹ́ Zororo Makamba ni ẹni àkọ́kọ́ tí ó kọ́kọ́ jẹ́ aláìsí ní orílẹ̀-èdè Zimbabwe látàrí àjàkálẹ̀-àrùn kòrónà.Ní oṣù kẹta, ènìyàn mẹ́jo ni àyẹ̀wò fi hàn pé wọ́n ní àrùn kòrónà, ènìyàn kan jẹ aláìsí nígbà tí àwọn ènìyàn méje tí ó ṣẹ́kù ń gba ìtọ́jú títí di òpin oṣù kẹta.Oṣù Kẹrin Ọdún 2020Lẹ́yìn ikú arákùnrin Zororo, ènìyàn méjì míràn ló tún ṣe aláìsí tí àwọn tí ó ti kú wá di mẹ́ta. Nítorí àító àwọn ohun èlò fún ìlera, àwọn oníṣègùn kọ ìwé fi ẹ̀sùn kan ìjọba nítorí kí wọn lè ní ìdáábòbò tí ó péye nígbàtí wọ́n bá ń tọ́jú àwọn aláìsàn tí àrùn yí ń bájà. Ní ọjọ́ kẹtàlá oṣù kẹrin, wọ́n kéde ìṣẹ̀lẹ̀ mẹ́ta òmíràn èyí tí ó mú kí àpapọ̀ iye ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn kòrónà ní orílẹ̀-èdè Zimkbabwe di mẹ́tàdínlógún.Ó kéré tán, àwọn akọ̀ròyìn márùn ún ni wọ́n ti mú fún ẹ̀sùn pé wọ́n ṣe àkójọpọ̀ ìròyìn lórí àjàkálẹ̀-àrùn COVID-19.Nínú oṣù kẹrin ọdún, ènìyàn mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ni àyẹ̀wò fi hàn pé wọ́n ní àrùn kòrónà tí ènìyàn mẹ́ta si jẹ́ aláìsí nínú un wọn. Iye ìṣẹ̀lẹ̀ tí wọ́n ti fìdí rẹ múlẹ̀ látìgbà tí ìbújáde àrùn yí ti bẹ̀rẹ̀ ti di mẹ́rìnlélọ́gbọ̀n. Iye àwọn tí wọ́n ń gba ìtọ́jú lọ́wọ́ ní òpin oṣù kẹrin ti di márùndínlọ́gbọ̀n (èyí tí ó ti lọ sókè pẹ̀lú ìdá ọ̀tàlénígba dín mẹ́ta nínú ọgọ́rùn ún(257%) láti oṣù kẹta.)Oṣù kárùn ún Ọdún 2020Nínú oṣù kárùn ún, ènìyàn mẹ́rìnlélógóje(144) ni àyẹ̀wò fi hàn pé wọ́n ní àrùn kòrónà. iye àwọn ìṣẹ̀lẹ̀ tí wọ́n ti fìdí rẹ múlẹ̀ látìgbà tí ìbújáde àrùn yí ti bẹ̀rẹ̀ ti di méjìdínlọ́gósàn án(178). Iye àwọn tí wọn ń gba ìtọ́jú lọ́wọ́ ní òpin oṣù kárùn ún jẹ́ márùndínláàdọ́jọ(145) (èyí tí ó ti lọ sókè pẹ̀lú ìdá 480 nínú ọgọ́rùn ún(480%) láti oṣù kẹrin.)Oṣù Kẹfà Ọdún 2020Ní ọjọ́ kejìlá oṣù kẹfà, ẹgbẹ́ aláré ìdárayá ti kirikẹti (Indian national cricket team) kéde wípé àwọn ti fagilé ìrìn-àjò wọn tí wọ́n ti gbèrò pé àwọn fẹ́ ṣe lọ sí orílẹ̀-èdè Zimbabwe ní oṣù kẹjọ ọdún 2020.Mínísítà fún ètò ìlera, Obadiah Moyo, ni wọ́n mú lábẹ́ òfin nítorì ẹ̀sùn èèrú ṣíṣe lórí owó tí ó lé ní milionu mẹ́rin dọ́là owó ilẹ̀ Améríkà (US4million) pẹ̀lú ọmọ Alákòso ọkùnrin, Collins Mnangagwa, èyí tí ó ní ṣe pẹ̀lú ríra àwọn ǹ kan èlò fún ídáàbòbò ara ẹni fún àwọn òṣìṣẹ́ ìlera ní ọ̀nà àìtọ́.Ní oṣù kẹfà, àwọn ènìyàn irinwó àti mẹ́tàlá(413) ni àyẹ̀wò fi hàn pé wón ní àrùn kòrónà èyí tí ó mú kí àpapọ̀ iye àwọn ìṣẹ̀lẹ̀ tí wọ́n ti fìdí rẹ múlẹ̀ láti ìgbàtí ìbújáde àrùn yí ti bẹ̀rẹ̀ di 591. Iye àwọn tí wọ́n ti jẹ́ aláìsí lọ sókè si méje. Ní òpin oṣù kẹfà, àwọn aláìsàn 422 ni ó ń gba ìtọ́jú lọ́wọ́, èyí tí ó lọ sókè pẹ̀lú ìdá mọ́kànléláàdọ́wàá nínú ọgọ́rùn-ún (191%) láti òpin oṣù kárùn-ún.Oṣù Keje Ọdún 2020Ilé-iṣẹ́ ọlọ́pàá ti kéde wípé àwọn ènìyàn 105,000 ni àwọn ti mú fún ẹ̀sùn lílòdì sí àwọn ìgbésẹ̀ ètò ìlera láti dẹ́kun àrùn COVID-19 láti oṣù kẹta; eléyì í pẹ̀lú àwọn ẹgbẹ̀rún ún ènìyàn tí wọ́n mú nítorí pé wọn kò wọ ìbòmú ní ọjọ́ kejìdínlógún àti ọjọ́ kọkàndínlógún oṣù keje.Ní ọjọ́ kankàndílógún oṣù keje, orílẹ̀-èdè Zimbabwe kéde ìsénimọ́lé kónílé ó gbélé ṣùgbọ́n wọ́n gba àwọn tí wọn ń ṣe iṣẹ́ pàtàkì nìkan láàyè láti ṣe iṣẹ́ laarin agogo mẹ́jọ òwúrọ̀ sí agogo mẹ́ta ọ̀sán. Wọ́n fi ẹ̀sùn kan ìjọba pé ìjọba ń lo ànfààní àjàkálẹ̀-àrùn yí láti fi lòdì sí ìwọ́de tí àwọn kan ń gbèrò láti gùnlé lórí ṣíṣe owó ilu mọ́kumọ̀ku.Láti ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù keje ọdun 2020, orílẹ̀-èdè Zimbabwe kéde ̀ìṣẹ̀lẹ̀ tí ó tó 2,817 nínú èyí tí ogójì àwọn aláìsàn ti jẹ́ aláìsí. Àpapọ̀ iye àwọn àyẹ̀wò tí wọ́n ti ṣe jẹ́ 124,194 nínú èyí tí 68,194 ti ṣe àyẹ̀wò tí ó múnádóko (Rapid Diagnostic Test). Ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 2,578 ni ó ṣẹ́yọ ní oṣù keje èyí tí ó mú kí àpapọ̀ iye àwọn ìṣẹ̀lẹ̀ tí wọ́n ti fìdí rẹ múlẹ̀ láti ìbẹ̀rẹ̀ ìbújáde àrùn yí lọ sókè sí 3,169. Iye àwọn tí wọ́n ti jẹ́ aláìsí ti di mẹ́tàdínláàdọ́rin(67). Iye àwọn aláìsàn tí wọ́n ti gba ìwòsàn ti di 1,004 ó wá ku àwọn aláìsàn 2,098 tí wọ́n ń gba ìtọ́jú lọ́wọ́ ní òpin oṣù keje.Ní ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù keje, Mínísítà fún ọ̀rọ̀ ilẹ̀, ètò ọ̀gbìn àti ìgbèríko (Minister of Lands, Agriculture and Rural Resettlement), Perrance Shiri ṣe aláìsí látipasẹ̀ àrùn COVID-19 lẹ́yìn ọjọ́ díẹ̀ tí awakọ̀ rẹ na ti farakó àrùn yí.Oṣù Kẹjọ Ọdún 2020Wọ́n jẹri si bi ìṣẹ̀lẹ àrùn kòrónà ṣe ń pọ̀ si ní ìbẹ̀rẹ̀ oṣù kẹjọ pẹ̀lú àwọn aláìsàn tó kú látipasẹ̀ àrùn COVID-19 tí wọ́n jẹ́ ìlópo, láti ogójì sí ọgọ́rin laarin ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù keje àti ọjọ́ kẹta oṣù kẹjọ.Ní ọjọ́ kẹta oṣù kẹjọ, márùn ún nínú àwọn òṣìṣẹ́ ilé-iṣẹ́ bí owó ṣe ń wọlé (Revenue Authority officials) ní orílẹ̀-èdè zimbabwe tí wọ́n wá láti Beitbridge níbi ààlà pẹ̀lú orílẹ̀-èdè South Africa ni àyẹ̀wò fi hàn pé wọ́n ní àrùn kòrónà. Eléyì í ló mú kí ilé-iṣẹ́ ìlera àti ìtọ́jú ọmọdè (Ministry of Health and Child Care) gùnlé ṣíṣe àyẹ̀wò fún ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn òṣìṣẹ́ wọn àti ṣíṣe ìmọ́tótó sí àwọn ohun èlò wọn.Kí ó tó di wípé wọ́n fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn COVID-19 múlẹ̀ rárá ni orílẹ̀-èdé Zimbabwe ni alákòso Emmerson Mnangagwa ti kọ́kọ́ kéde àkókò pàjáwìrì ní orílẹ̀-èdè Zimbabwe tí wọ́n sì dáwó rínrin ìrìn-àjò dúró àti fífagilé àwọn ìpéjọpọ̀ ńlá. Ọ̀rọ̀ tí Mínísítà fún ààbò ní orílẹ̀-èdè Zimbabwe, Oppah Muchinguri, sọ wípé ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn ẹ̀rànkòrónà le jẹ́ ìbáwí Ọlọ́run lórí àwọn orílẹ̀-èdè aláwọ̀ funfun fún fífi ìyà jẹ orílẹ̀-èdè Zimbabwe fa àríyànjiyàn.Ní ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kẹta, alákòso Mnangagwa kéde àfikún àwọn ìlànà míràn láti dẹ́kun àrùn kòrónà.Títi ẹnubodè orílẹ̀-èdè Zimbabwe pa fún àwọn ìrìn-àjò tí kò bá ṣe pàtàkì ṣùgbọ́n wọ́n yànda àwọn ará ìlú àti àwọn ẹrù tí wọ́n bá ń bọ̀.Títìpa àwọn ilé ọtí, àwọn ibi ìgbafẹ́ alẹ́, àwọn ibi eré sinimá, àwọn ibi ìlúwẹ̀ inú odò, àti àwọn ètò eré ìdárayá.Ìpéjọpọ̀ àwọn ènìyàn kò gbọ́dọ̀ tó ààdọ́ta.Ṣíṣe àbẹ̀wò sí ilé ìwòsàn kò gbọdọ̀ ju ẹẹkan lọ ní ọjọ́ kan.Ní ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, ìjọba kéde pé orílẹ̀-èdè Zimbabwe yíò lọ fún ìsénimọ́lé ọlọ́jọ́ mọ́kànlélógún bẹ̀rẹ̀ láti ọgbọ̀n ọjọ́ oṣù kẹta títí di ìgbà tí wọn ko i ti le kéde. Agbègbè ìwòran ti Victorial Falls ni wọ́n tún tì pa gẹ́gẹ́ bí i arapa àwọn ìgbésẹ̀ ìsénimọ́lé orílẹ̀-èdè Zimbabwe àti ti Zambia. Lára àwọn àgbékalẹ̀ fún ìsénimọ́lé ọlọ́jọ́ mọ́kànlélógún ni wọ́n ti mú rọrùn látàrí bí wọ́n ṣe gba àwọn ilé-ìtajà ńlá ńlá laaye láti tún má a ta ọtí. Ní ọjọ́ kejìdínlógún oṣù kẹrin, orílẹ̀-èdè olómìnira Zimbabwe ṣe àjọyọ̀ ológójì ọdún tí wọ́n gba òmìnira lábẹ́ ẹ ìsénimọ́lé fún ìgbà àkọ́kọ́ nínú ìtàn orílẹ̀-èdè Zimbabwe. Ní àkókò ìsénimọ́lé yi, ọ̀kànlénígba àwọn ìbújáde àrùn ibà ni wọ́n ṣe àkọsílẹ̀ wọn, àádọ̀rún(90) nínú wọn ni wọ́n lè kápá nígbà tí mọ́kànléláàdóje(131) àwọn ènìyàn ń kú.Àjọ IMF ṣe ìṣirò pé ó ṣe é ṣe kí ọrọ̀ ajé orílẹ̀-èdè Zimbabwe jooro pẹ̀lú ìdá 7.4% ní ọdún 2020 nítorí àbájáde ìṣẹ̀lẹ̀ àjàkálẹ̀-àrùn kòrónà.Ìyanṣẹ́lódì àwọn òṣìṣẹ́ oníṣègùn mú ìpalára wá fún dídènọ̀ àrùn kòrónà àti ìtọ́jú àwọn aláìsàn àrùn kòrónà ní oṣù mẹ́rin àkọ́kọ́ ti i ọdún 2020."},{"question":"रारा तालको क्षेत्रफल कति छ ?","answer":"रारा तालको क्षेत्रफल १,५८३ हेक्टर छ।"},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的運動會是哪一個？","answer":"答案：希臘的奧林匹克運動會"},{"question":"Que porcentagem da África é coberta pelo Deserto do Saara?","answer":"O Deserto do Sáara (ou Saara, no português brasileiro) é conhecido por ser o maior deserto quente do mundo. Localizado no Norte da África, tem uma área total de 9 065 000 km², sendo sua área equiparável à da Europa e a aproximamente de 28% da África."},{"question":"السؤال: فسر البيت : ” أَلَـمٌ أَلَـمَّ… أَلَـمْ أُلِــمَّ بِـدَائِــهِ * إِنْ أَنَّ آنٌ، آنَ آنُ أَوَانِـهِ “؟","answer":"  شفائه”.الإجابة: “أَلَـمٌ أَلَـمَّ”، أَي واحد الالم جاني، “أَلَـمْ أُلِــمَّ بِـدَائِــهِ” أي  ما عرفتش الاصل ديال هذا الالم وشنو هو المرض اللي تسبب فيه، “إِنْ أَنَّ آنٌ” أَي الا حس واحد المريض بواحد الوجع و بدا كاينين بسببو، “آنَ آنُ أَوَانِـهِ” أَي جا الوقت ديال الشفاء ديالو او الوقت ديال الموت ديالو"},{"question":"Indro misy lahatsoratra:Nanomboka nanao fanentanana i Albertine ary dia nifantoka tanteraka tamin’ireo akora nampirantiana teo ambony latabatra ny maso rehetra. « Araka izao hitanareo izao, dia ilaina ny sakafo samihafa sy maro karazany ho fihinanareo sy ny zanakareo. Tena ilaina koa ny fampinonoan-dreny mba hahafahan’ny zanakareo mitombo », hoy izy.Teo akaikin’i  Albertine koa i Mario, mpanentana ara-piarahamonina, tonga nanohana sy nanatanteraka ny hetsika. « Hanomboka ny fandanjana ny zanakareo sy ny fakana ny refin-tsandriny ary aloha isika », hoy izy tamin-pahavitrihana. Nifanampy izy mianadahy raha nanomboka nikarakara ny sakafo nentin’ny mpiaramonina kosa i Olidée, izay mpahandro, sy ireo namany anankitelo. Nanolo-tena an-tsitrapo hanao io asa io izy satria isan’ireo tratry ny tsifanjarian-tsakafo ny zanany.Inona no nifantoha'ny mason'ny rehetra?","answer":"Ny akora nampirantiana teo ambony latabatra no nifantohan'y mason'ny rehetra."},{"question":"Ndi ndiwo zamasamba zotani zomwe zinachokera ku Africa?","answer":"Chosiyana m'mawerengedwe amakono oterowo ndikuti ndiwo zamasamba \\"za ku Africa\\" ​​zimachokera ku Asia kapena ku America. Zoonadi, buku lina lodziwika bwino lofotokoza zamasamba ku Africa lili ndi mitundu pafupifupi 100, ndipo itatu yokha ndiyo yobadwa m’dzikolo. Pa ndiwo zamasamba zomwe zili pamwamba kwambiri masiku ano, nthanga, chilazi, ndi therere ndizo za ku Africa."},{"question":"What is the closest star to our solar system?","answer":"The closest star to our solar system is Proxima Centauri. It is located approximately 4.24 light-years away from Earth and is part of a triple star system known as Alpha Centauri, which also includes Alpha Centauri A and Alpha Centauri B. Proxima Centauri is a red dwarf star and is much smaller and cooler than our Sun."},{"question":"కింది ప్రకృతి – వికృతులను జతపరచండి.1. ఆశ్చర్యం\\tఅ) బయం2. భయం\\tఆ) ఇంతి3. స్త్రీ\\tఇ) అచ్చెరువు","answer":"1. ఆశ్చర్యం\\tఇ) అచ్చెరువు2. భయం\\tఅ) బయం3. స్త్రీ\\tఆ) ఇంతి"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Aza milaza ho tsy kitay,tsy vary maina;fa  ......................................... \\" ","answer":"\\"  Aza milaza ho tsy kitay,tsy vary maina;fa tsy fantatrao izay havoakan'ny ampitso. \\" "},{"question":"أحد هذه الاسماء معناه(العجين)؟","answer":"الفرزدق"},{"question":"ලැක්ටෝස් නොඉවසීම(Intolerance) සඳහා ප්‍රතිකාරයක් තිබේද?","answer":"ලැක්ටෝස් නොඉවසීම(Intolerant) සඳහා ප්‍රතිකාරයක් නොමැත, මන්ද එය ශරීරයට ප්‍රමාණවත් ලැක්ටේස් නිපදවීමට ඇති නොහැකියාව හා සම්බන්ධ වේ. කෙසේ වෙතත්, මෙම තත්ත්වය ආහාර වෙනස් කිරීම මගින් කළමනාකරණය කළ හැකිය. ලැක්ටෝස් නොඉවසීම ඇති පුද්ගලයින්ට අඩු රෝග ලක්ෂණ ඇති කරන ඒවා සොයා ගැනීමට විවිධ කිරි ආහාර සමඟ අත්හදා බැලිය හැකිය. වෙනත් ආහාර සමඟ කිරි නිෂ්පාදන පරිභෝජනය කිරීම, අඩු ලැක්ටෝස් මට්ටම් සහිත තද චීස් සහ යෝගට් තෝරා ගැනීම සහ ලැක්ටෝස් රහිත හෝ ලැක්ටෝස් අඩු කළ කිරි සහ කිරි නිෂ්පාදන භාවිතා කිරීම රෝග ලක්ෂණ පාලනය කිරීමට උපකාරී වේ. සමහර පුද්ගලයින් ලැක්ටේස් අතිරේක ද සලකා බැලිය හැකිය, නමුත් මාර්ගෝපදේශ සඳහා සෞඛ්‍ය සේවා සපයන්නෙකුගෙන් උපදෙස් ලබා ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය වේ."},{"question":"ਰਾਵੀ ਦੀਆਂ ਸਹਾਇਕ ਨਦੀਆਂ ਬਾਰੇ ਦੱਸੋ ।","answer":"ਜਦੋਂ ਰਾਵੀ ਦਰਿਆ ਮਾਧੋਪੁਰ ਪਹੁੰਚਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਇਸ ਵਿੱਚ ਕਈ ਖੱਡਾਂ ਜਾਂ ਸਹਾਇਕ ਨਦੀਆਂ ਆ ਕੇ ਮਿਲ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ । ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਸਭ ਤੋਂ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਉੱਜ ਨਦੀ ਹੈ । ਇਸ ਦੇ ਨਾਲ ਹੀ ਸੱਕੀ ਕਿਰਨ ਨਾਲਾ ਰਾਵੀ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਹੀ ਚਲਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਭਾਰਤ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੀ ਸਰਹੱਦ ਉੱਤੇ ਇਸ ਵਿਚ ਮਿਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਰਾਵੀ ਦਰਿਆ ਉੱਤੇ ਚਾਰ ਹੈੱਡਵਰਕਸ ਵੀ ਬਣਾਏ ਹਨ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਨਾਮ ਹਨ-ਮਾਧੋਪੁਰ ਬਿਆਸ ਲਿੰਕ ਉੱਤੇ ਕਠੂਆ ਫੀਡਰ, ਸ਼ਾਹਪੁਰ ਕੰਡੀ ਦੇ ਨੇੜੇ ਬਾਨਾ ਜਾਂ ਬਸੰਤਪੁਰ, ਮਾਧੋਪੁਰ, ਹੈੱਡਵਰਕਸ ਅਤੇ ਕਟਾਰਧਾਰ ।"},{"question":"ලිපියක්: පැරණි ටී ෂර්ට් එකක් අඳින්න, නැත්නම් පරණ තුවායකින් උරහිස් වසා  ගන්න. ප්ලාස්ටික් හෝ රබර් වලින් සාදන ලද තීන්ත ආලේපන අත්වැසුම් පැළඳගෙන පුවත්පත් හෝ  ප්ලාස්ටික් වලින් සාදන ලද තීන්ත ආලේපන ආවරණය කරන්න. ඔබේ හිසකෙස් මුල දක්වාම වර්ණ ගැන්වීමට සැලසුම් කරන්නේ නම්, ඔබේ කන් අවට සහ හිසකෙස් පෙදෙසෙහි පෙට් රෝලියම් ජෙලි ආලේප කරන්න. ඔයාගේ කොන්ඩෙ පාට කරන්න කලින් පැය 24ක් ඉන්න එක හොඳයි, විශේෂයෙන්ම ඒක වියලි වගේ දැනෙනවා නම්. ඔයා  ටියුබ් එකකින් ආව ඩයි එකක් පාවිච්චි කරනවා  නම්, ඔයා  ඒක ඩිවෙලෝපර් එක්ක මිශ්‍ර කරන්න ඕනේ. [25වන පිටුවේ පින්තූරය] එක් එක් වර්ණය වෙනම ප්ලාස්ටික් හැන්දකින් හෝ  තීන්ත බුරුසුවක් සමඟ කලවම් කරන්න. මේකෙන් පාට මාරු වෙන එක වළක්වනවා. විවිධ වෙළඳ නාමවල විවිධ මිශ්‍ර  කිරීමේ උපදෙස් තිබිය හැකිය, එබැවින් ඒවා  ප්‍රවේසමෙන් අනුගමනය කිරීමට වග බලා ගන්න. ඔයාගේ ඇඟිලි වලින් ඔයාගේ කොණ්ඩය කන් මට්ටමේ තියන්න. ඔයාගේ ඇඟිලි වලට උඩින් තියෙන හැමදේම එකතු කරලා, ඒක ඔයාගේ ඔලුව උඩින් බනිස් එකකට ඇදලා ගන්න. කොණ්ඩය පටියක් හෝ  කොණ්ඩය ගැටයක් සමග රඳවා තබා ගන්න. ඔයා මේක අනිවාර්යෙන්ම කරන්න ඕන නෑ .  ඒත් ඒකෙන් ඔයාට උදව් වෙයි ඔයාව වඩාත් සංවිධානාත්මකව තියාගන්න. එය ඝන කොණ්ඩයක් ඇති අයට ඉතාමත් නිර්දේශිතයි. ඔබේ හිසෙහි වම් හෝ  දකුණු පැත්තෙන් සෙන්ටිමීටර 2.5ක් පළලැති කෙස් අත්තක් රැස් කරන්න. [25වන පිටුවේ පින්තූරය] ඔබේ අත්වැසුම් සහිත ඇඟිලි වලින් කොණ්ඩය සම්පූර්ණයෙන්ම තෙතමනය වී ඇති බවට වග බලා ගන්න. [සංස්කරණය කරන ලද පිටපත] අඳුරු පෙනුමක් ලබාගැනීමට, කොණ්ඩය මැදින් පාට කිරීම ආරම්භ කරන්න. ඔබේ හිසකෙස් අඟල් 2.5ක් දිගට තීන්ත ආලේප කරන්න [23වන පිටුවේ පින්තූරය] ඊලඟ පාට තෝරලා, පිරිසිදු බ් රෂ් එකක් පාවිච්චි කරලා ඒ පාට කොණ්ඩෙට දාන්න. ඔබේ කොණ්ඩය වර්ණවත් කරන්න තුන්වෙනි පාට ආලේප කලාට පස්සේ, ආපහු පලවෙනි පාටට යන්න, ඒ රටාව දිගටම කරන්න. [සංස්කරණය කරන ලද පිටපත] ඔබ කලින් කොටස් ප්ලාස්ටික් තුවායකින් ඔතා තබන්න අවශ් ය නැහැ. සමහර වර්ණ මාරු කිරීම් යුනිකෝන් පෙනුමට හොඳින් ගැලපෙනවා. ඔයාට එක පාටකට වඩා කොණ්ඩෙට දාන්න පුළුවන්. ඇඟිලි දෙකෙන් ඒ පාට දෙක එකිනෙකට මිශ්‍ර කරන්න. මෙය විනාඩි 25 සිට 30 දක්වා සහ පැය 2ක් දක්වා ගත විය හැකියි. [23වන පිටුවේ පින්තූරය] ඔයාගේ ඩයි එකත් එක්ක ආපු උපදෙස් කියවන්න. කොණ්ඩයේ වර්ණය කොපමණ කාලයක් තබා ගත යුතුද? ඔයාට මේක සින්ක් එක උඩින් කරන්න උදව්වක් ගන්න පුළුවන්, නැත්නම් ඔයාට ඒක ස්නානය කරනකොට කරන්න පුළුවන්. සල්ෆේට් රහිත හෝ වර්ණ ආරක්ෂිත ෂැම්පූ භාවිතා නොකරන්න. ඔබේ හිසකෙස් පිරිසිදු වන තුරු සීතල හෝ  උණුසුම් ජලයෙන් සෝදා  හරින්න ඔබේ කොණ්ඩය මෘදු නම්, ඔබට ඔබේ කොණ්ඩය සාමාන් ය කොන්ඩිෂනර් වලින් සෝදා ගත හැකිය - එය සේදීමට පෙර මිනිත්තු 2 සිට 3 දක්වා තබන්න. ඔබේ හිසකෙස් වියළි බවක් දැනෙනවා නම්, ඒ වෙනුවට ගැඹුරු කන්ඩිෂනර් මාස්ක් එකක් ආලේප කිරීම වඩා  හොඳ අදහසක් විය හැකිය. ඔබ මෙම පියවර සඳහා  සීතල හෝ  උණුසුම් ජලය භාවිතා කිරීම දිගටම කරගෙන යා  යුතුය. ගැඹුරු කන්ඩිෂනර් එකේ තියෙන උපදෙස් කියවන්න. සමහර ගැඹුරු කොන්ඩිෂනර් ඔබේ හිසකෙස් වල විනාඩි 5 ක් පමණක් රැඳී සිටිය යුතු අතර අනෙක් ඒවා විනාඩි 10 සිට 15 දක්වා රැඳී සිටිය යුතුය. මේ ලිපියේ තියෙන දේවල් ගැන සාරාංශයක් කියන්න.","answer":"ඔබේ සම, ඇඳුම් සහ කවුන්ටරය පැල්ලම් වලින් ආරක්ෂා කරන්න. ඔබේ තීන්ත වර්ණ වෙනම ලෝහ නොවන බඳුන්වල මිශ් ර කරන්න. ඔයාගේ කොණ්ඩය බාගෙට බෙදන්න, හරියට අශ්වයාගේ වලිගය බාගෙට බෙදනවා වගේ. ඔබේ කොණ්ඩය වර්ණ ගැන්වීම [23වන පිටුවේ පින්තූරය] ඔබේ හිසකෙස් වල වර්ණක අඟල් 1 (2.5) කින් දිගු කරන්න. පැකේජයේ සඳහන් කාලය තුළ කොණ්ඩයේ වර්ණක තබා ගන්න. ඔබේ හිසකෙස් වල ඇති වර්ණය පිරිසිදු වන තුරු සීතල වතුරෙන් සෝදා  හරින්න. ඊට පස්සේ කොන්ඩිෂනර් එකක් දාන්න."},{"question":"QR කේතය සහිතව ශ්‍රී ලංකාවේ නිකුත් කළ පළමු මුද්දරය කුමක්ද ?","answer":"QR කේතය සහිතව ශ්‍රී ලංකාවේ නිකුත් කළ පළමු මුද්දරය රුපියල් 25 මුද්දරයයි."},{"question":"Bài thơ nào của Nguyễn Bính được phổ nhạc thành bài hát \\"Tiểu đoàn 307\\"?","answer":"đó là bài 'Cửu Long Giang'Nguyễn Bính vào quân đội năm 1945 và hoạt động ở Nam Bộ. Lúc đầu ông phụ trách Đoàn Văn hóa cứu quốc của tỉnh Rạch Giá, sau chuyển về Ban Tuyên huấn Khu 8.Bài thơ Cửu Long Giang xuất hiện lần đầu năm 1950, đăng gần hai trang báo Tổ Quốc của Khu 8 khi nhà thơ Nguyễn Bính đang là cán bộ tuyên truyền tại đơn vị này. Bài thơ nhanh chóng chiếm được cảm tình của chiến sĩ. Sau khi được nhạc sĩ Nguyễn Hữu Trí phổ nhạc trở thành bài hát Tiểu đoàn 307, bộ đội ở đồng bằng sông Cửu Long lấy đây làm \\"bài hát ruột\\".Tiểu đoàn 307 là đơn vị chủ lực cơ động đầu tiên tại Nam Bộ của Quân đội nhân dân Việt Nam trong kháng chiến chống Pháp. Tiểu đoàn được thành lập năm 1948 tại vùng căn cứ Đồng Tháp Mười gồm lực lượng của Khu 8 và một bộ phận quan trọng của Trung đoàn 99 Bến Tre hợp thành.Ai đã từng đi qua sông Cửu Long GiangCửu Long Giang sóng trào nước xoáyAi đã từng nghe tiếng tiểu đoànTiếng tiểu đoàn ba trăm lẻ bảyBuổi xuất quân tiểu đoàn năm ấyCả tiểu đoàn thề dưới sao vàng:Người chiến sĩ tiếc gì máu rơi.Năm 1954, Nguyễn Bính tập kết ra Bắc, về công tác tại Nhà xuất bản Văn nghệ, sau đó làm chủ bút báo Trăm hoa. Ngoài thơ, ông còn sáng tác một số vở chèo, trong đó nổi bật nhất là Cô Son (năm 1961). Nguyễn Bính mất năm 1996 tại Nam Định."},{"question":" Sheeg Xagee Buu Ku Dhashay Rasuulkeena (NNKH)","answer":" Wuxu Ku Dhashay Magaalada Maka (Makkah"},{"question":"Суроо: Программалоодо «дебаг» деген эмне?","answer":"Жооп: Мүчүлүштүктөрдү оңдоо – бул коддогу каталарды же мүчүлүштүктөрдү аныктоо жана оңдоо процесси."},{"question":" اليوم الذي يتبع يوم الآثنين؟","answer":" يوم الآثلاثاء "},{"question":"சில நேரங்களில்    சில மனிதர்கள் (நாவல்)\\tஎனும் நூலை இயற்றியவர்?        ","answer":"  விடை : ஜெயகாந்தன்"},{"question":"Fenoy ny banga _\\" Tezitra alohan'ny _, ka tsy mahita ny hasiana ny hitsiny\\"","answer":" Tezitra alohan'ny rariny, ka tsy mahita ny hasiana ny hitsiny"},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന ചോദ്യത്തിന് ഉത്തരം നൽകുക.ചോദ്യം: ലൂക്ക് സ്കൈവാക്കറെ പരിശീലിപ്പിക്കുന്ന ബുദ്ധിമാനും ശക്തനുമായ ജെഡി മാസ്റ്റർ ആരാണ്?","answer":"ഉത്തരം: ലൂക്ക് സ്കൈവാക്കറെ പരിശീലിപ്പിക്കുന്ന ബുദ്ധിമാനും ശക്തനുമായ ജെഡി മാസ്റ്ററാണ് യോഡ. സ്റ്റാർ വാർസ് പ്രപഞ്ചത്തിലെ ഒരു സാങ്കൽപ്പിക കഥാപാത്രമാണ് യോദ, 1980-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ദി എംപയർ സ്‌ട്രൈക്ക്സ് ബാക്ക് എന്ന ചിത്രത്തിലാണ് ആദ്യമായി പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ടത്. അവൻ സേനയിൽ ശക്തനായ ഒരു ചെറിയ, പച്ച ഹ്യൂമനോയിഡ് അന്യഗ്രഹജീവിയാണ്. ജെഡി ഓർഡറിന്റെ ഉന്മൂലനം വരെ അദ്ദേഹം അതിന്റെ മുൻനിര അംഗമായിരുന്നു."},{"question":"ਮੁਜ਼ੱਫਰਨਗਰ: ਕੌਮਾਂਤਰੀ ਟੈਨਿਸ ਫੈਡਰੇਸ਼ਨ ਦਾ ਟੂਰਨਾਮੈਂਟ ਇੱਥੋਂ ਦੇ ਸਰਵਿਸ ਕਲੱਬ ਵਿੱਚ 12 ਤੋਂ 17 ਨਵੰਬਰ ਤੱਕ ਕਰਵਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ। ਇਸ ਟੂਰਨਾਮੈਂਟ ਵਿੱਚ 19 ਦੇਸ਼ਾਂ ਦੇ 26 ਖਿਡਾਰੀ ਹਿੱਸਾ ਲੈਣਗੇ। ਇਹ ਜਾਣਕਾਰੀ ਅੱਜ ਮੁਜ਼ੱਫਰਨਗਰ ਟੈਨਿਸ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ ਦੇ ਸਕੱਤਰ ਰਵਿੰਦਰ ਚੌਧਰੀ ਨੇ ਦਿੱਤੀ। -ਪੀਟੀਆਈਮੁਜ਼ੱਫਰਨਗਰ ਟੈਨਿਸ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ ਦਾ ਸਕੱਤਰ ਕੌਣ ਹੈ?","answer":"ਰਵਿੰਦਰ ਚੌਧਰੀ ਮੁਜ਼ੱਫਰਨਗਰ ਟੈਨਿਸ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ ਦੇ ਸਕੱਤਰ ਹਨ।"},{"question":"السؤال: ما اسم النبيّ الذي آمن به جميع قومه؟    ","answer":"    الجواب: نبيّ الله يونس عليه السلام."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Yang mana satu lebih ringan, antara 5kg minyak dengan 5kg kertas?","answer":"Jawapannya adalah sama "},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి నానార్ధాలు ఇవ్వండి: తుల","answer":"త్రాసు, రాశి "},{"question":"Tukarkan ayat aktif berikut kepada ayat pasif. Ayat aktif:  Dia sedang menjahit baju.","answer":"Ayat pasif yang betul ialah 'Baju sedang dijahit olehnya.'"},{"question":"Parle moi de l'assassinat de John F. Kennedy.","answer":"L'assassinat de John F. Kennedy, le 22 novembre 1963, est l'assassinat du 35e président des États-Unis, John F. Kennedy, à Dallas, Texas. Alors qu'il circulait en voiture décapotable avec sa femme Jacqueline, Kennedy a été mortellement touché par des tirs en provenance d'un immeuble voisin. Lee Harvey Oswald a été arrêté pour le meurtre, mais il a été tué avant d'être jugé. Cet assassinat a profondément marqué l'histoire des États-Unis et a donné lieu à de nombreuses théories du complot et à une intense spéculation sur les circonstances exactes de sa mort."},{"question":"Жапония жөнүндө факты жазып бере аласыңбы?","answer":"Япониянын эли, сыртынан кичинекей көрүнгөнү менен күчтүү жана жөндөмдүү келишет."},{"question":"Wie heeft de term \\"Bike-shedding\\" bedacht en wanneer?","answer":"De wet van trivialiteit is het argument van C. Northcote Parkinson uit 1957 dat mensen binnen een organisatie vaak onevenredig veel gewicht geven aan triviale kwesties. Parkinson geeft het voorbeeld van een fictieve commissie die verantwoordelijk was voor het goedkeuren van de plannen voor een kerncentrale en het grootste deel van haar tijd besteedde aan discussies over relatief kleine maar gemakkelijk te begrijpen kwesties, zoals welke materialen te gebruiken voor de fietsenstalling voor het personeel, terwijl de voorgestelde ontwerp van de centrale zelf, die veel belangrijker en een veel moeilijkere en complexere taak is, werd verwaarloosd. De wet is toegepast op softwareontwikkeling en andere activiteiten. De termen bicycle-shed effect, bike-shed effect en bike-shedding zijn gebaseerd op Parkinson's voorbeeld; het werd populair gemaakt in de Berkeley Software Distribution-gemeenschap door de Deense softwareontwikkelaar Poul-Henning Kamp in 1999 en is sindsdien populair geworden binnen het vakgebied van softwareontwikkeling in het algemeen. Argument Een fietsenstalling Het concept werd voor het eerst gepresenteerd als een gevolgtrekking van zijn bredere \\"Parkinson's law\\" parodie op management. Hij dramatiseert deze \\"wet van trivialiteit\\" met het voorbeeld van de beraadslagingen van een commissie over een atoomreactor, in tegenstelling tot beraadslagingen over een fietsenstalling. Zoals hij het formuleerde: \\"De tijd die aan elk agendapunt wordt besteed, zal omgekeerd evenredig zijn met de som [van geld] die ermee gemoeid is.\\" Een reactor is zo enorm duur en ingewikkeld dat een gemiddeld persoon het niet kan begrijpen (zie ambiguïteitsafkeer), dus men gaat ervan uit dat degenen die eraan werken het begrijpen. Iedereen kan echter een goedkope, eenvoudige fietsenstalling visualiseren, dus het plannen ervan kan leiden tot eindeloze discussies omdat iedereen betrokken wil zijn bij de uitvoering van zijn eigen voorstel en persoonlijke bijdrage wil demonstreren. Na een suggestie om iets nieuws voor de gemeenschap te bouwen, zoals een fietsenstalling, ontstaan er problemen wanneer iedereen betrokken ruzie maakt over de details. Dit is een metafoor die aangeeft dat het niet nodig is om over elk klein kenmerk te discussiëren alleen omdat men de kennis heeft om dat te doen. Sommige mensen hebben opgemerkt dat de hoeveelheid ruis die wordt gegenereerd door een verandering omgekeerd evenredig is met de complexiteit van de verandering. De wet van trivialiteit wordt ondersteund door gedragsonderzoek. Mensen besteden meer tijd aan kleine beslissingen dan nodig is, en minder tijd aan grote beslissingen dan nodig is. Een eenvoudige verklaring is dat tijdens het proces van het nemen van een beslissing, men moet beoordelen of er voldoende informatie is verzameld om de beslissing te nemen. Als mensen fouten maken over of ze genoeg informatie hebben, zullen ze te vroeg stoppen met grote beslissingen. De reden is dat grote beslissingen langdurig informatie verzamelen vereisen. Het laat meer tijd over om een fout te maken (en te stoppen) voordat er genoeg informatie is verzameld. Omgekeerd, voor kleine beslissingen, waar mensen vroeg moeten stoppen, kunnen ze te lang blijven nadenken door een vergissing. Gerelateerde principes en formuleringen Er zijn verschillende andere principes, bekend in specifieke probleemdomeinen, die een soortgelijk sentiment uitdrukken. Wadler's wet, genoemd naar computerwetenschapper Philip Wadler, is een principe dat stelt dat het grootste deel van de discussie over het ontwerp van programmeertalen zich richt op syntaxis (die voor de argumenten als opgelost wordt beschouwd),"},{"question":"Waxaad Sheegtaa magaca saddexan ee halgame Xalane, meesha uu ku geeriyooday iyo sanadkii  uu geeriyooday? ","answer":" Waxaa u fadhiyey Xasan Abshir Faarax."},{"question":"Que língua é falada no país Finlândia?","answer":"finlandês (ou finês)sueco"},{"question":"قم بإنشاء قصيدة فراق من بحر الكامل.","answer":"يا دارُ ما طَرِبَت إِلَيكِ النَوقُإِلّا وَرَبعُكِ شائِقٌ وَمَشوقُجاءَتكِ تَمرَحُ في الأَزِمَّةِ وَالبُرىوَالزَجرُ وِردٌ وَالسِياطُ عَليقُوَتَحِنُّ ما جَدَّ المَسيرُ كَأَنَّماكُلُّ البِلادِ مُحَجَّرٌ وَعَقيقُدارٌ تَمَلَّكَها الفِراقُ فَرَقَّهابِالمَحلِ مِن أَسرِ الغَمامِ طَليقُشَرِقَت بِأَدمُعِها المَطيُّ كَأَنَّمافيها حَنينُ اليَعمَلاتِ شَهيقُخَفَقَت يَمانِيَةٌ عَلى أَرجائِهاوَطَغَت عَلَيها زَعزَعٌ وَخَريقُفي كُلِّ إِصباحٍ وَكُلِّ عَشِيَّةٍيَسري عَلَيها لِلدُموعِ فَريقُسَخِطَ الغُرابُ عَلى المَساقِطِ بَينَهافَلَهُ بِإِنجازِ الفِراقِ نَعيقُفَتَوَزَّعَت تِلكَ القَذاةَ نَواظِرٌوَتَقَسَّمَت تِلكَ الشَجاةَ حُلوقُالآنَ أَقبَلَ بي الوَقارُ عَنِ الصَبافَغَضَضتُ طَرفي وَالظِباءُ تَروقُوَلَوَ اِنَّني لَم أُعطِ مَجدي حَقَّهُأَنكَرتُ طَعمَ العِزِّ حَينَ أَذوقُرَمَتِ المَعالي فَاِمتَنَعنَ وَلَم يَزَلأَبَداً يُمانِعُ عاشِقاً مَعشوقُوَصَبَرتُ حَتّى نِلتُهُنَّ وَلَم أَقُلضَجَراً دَواءُ الفارِكِ التَطليقُما كُنتُ أَوَّلَ مَن جَثا بِقَميصِهِعَبَقُ الفَخارِ وَجَيبُهُ مَخروقُكَثُرَت أَمانيُّ الرِجالِ وَلَم تَزَلمُتَوَسِّعاتٌ وَالزَمانُ يَضيقُمِن كُلِّ جِسمٍ تَقتَضيهِ حُفرَةٌفَكَأَنَّهُ مِن طينِها مَخلوقُوَمَفازَةٍ تَلِدُ الهَجيرَ خَرَقتُهاوَالأَرضُ مِن لَمعِ السَرابِ بُروقُبِنَجاءِ صامِتَةِ البُغامِ كَأَنَّهاوَالآلُ يَركُضُ في الفَلاةِ فَنيقُسَبَقَت إِلَيكَ العَزمَ طائِشَةُ الخُطىفَنَجَت وَأَعناقُ المَطيِّ تَفوقُجَذَبَت بِضَبعي مِن تِهامَةَ قاصِداًوَالنَجمُ في بَحرِ الظَلامِ غَريقُمَستَشرِياً بَرقاً تَقَطَّعَ خَيطُهُفَلَهُ عَلى طُرَرِ البِلادِ شُروقُهَزَّ المَجَرَّةَ أُفقُهُ وَكَأَنَّهاغُصنٌ بِأَحداقِ النُجومِ وَريقُمَجَّ الظَلامُ الفَجرَ عَنهُ كَأَنَّما الأَضواءُ في شَفَةِ الغَياطِلِ ريقُوَاللَيلُ مَحلولُ النِطاقِ عَنِ الضُحىعارٍ وَعِقدُ الصُبحِ فيهِ وَثيقُما كانَ إِلّا هَجعَةٌ حَتّى اِنثَنىوَالطَرفُ مِن سُكرِ النُعاسِ مُفيقُوَتَماسَكَت تِلكَ العَمائِمُ بَعدَماأَرخى جَوانِبَها كَرىً وَخُفوقُما رُفِّهَت رُكبانُها إِلّا وَفيجِلدِ الظَلامِ مِنَ الضِياءِ خُروقُيا ناقَ عاصي مَن يُماطِلُكِ السُرىفَلَحيقُ غَيرِكِ بِالعِقالِ خَليقُوَرِدي حِياضَ فَتى مَعَدٍّ كُلُّهافَالحَبلُ أَتلَعُ واّلقَليبُ عَميقُوَإِذا تَراخَت حَبوَتي أَوثَقتُهابِفِناءِ بَيتٍ تُربُهُ العَيّوقُفي بَلدَةٍ حَرَمٌ عَلى أَعدائِهِوَعَلى النَوائِبِ رَبوَةٌ إِزليقُتَتَزاحَمُ الأَضيافُ في أَبياتِهِفِرَقاً تَحِنُّ إِلى القِرى وَتَتوقُوَإِذا رَآهُم لَم يَقُل مُتَمَثِّلاًأَبَني الزَمانِ لِكُلِّ رَحبٍ ضيقُعَجَباً لِرَبعِكَ كَيفَ تُخصِبُ أَرضُهُوَجَنابُهُ بِدَمِ السَوامِ شَريقُوَالخَيلُ تَعلَمُ أَنَّ حَشوَ ظُهورِهامِنهُ نُهىً يَنجابُ عَنها الموقُما زالَ يَجنُبُها إِلى أَعدائِهِوَالشَمسُ تَسحَبُ وَالفَلاةُ تَضيقُمِن كُلِّ رَقّاصٍ كَأَنَّ صَهيلَهُنَغَمٌ وَما مَجَّ الطِعانُ رَحيقُطِرفٌ تَعَوَّدَ أَن يُخَلَّقَ وَجهُهُفي حَيثُ يَنضو النَقعَ وَهوَ سَبوقُذو جِلدَةٍ حَمراءَ تَحسَبُ أَنَّهامِن طولِ تَخليقِ الرِهانِ خُلوقُوَاليَومُ مَلطومُ السَوالِفِ بِالظُبىوَاللَيلُ مُرتَعِدُ النُجومِ خَفوقُلَقَطَت نُفوسَهُمُ شِفاهُ صَوارِمٍفَرَغَت وَأَسيافُ العَوامِلِ روقُفي كُلِّ يَومٍ يَندُبونَ مُصارِعاًلِلوَحشِ فيها وَالنُسورِ طُروقُنَشوانَةُ الأَعطافِ مِن دَمِ فِتيَةٍفيهِم صَبوحٌ لِلرَدى وَغَبوقُتَبكي عَلَيها غَيرَ راحِمَةٍ لَهابِالهاطِلاتِ رَواعِدٌ وَبُروقُوَتَبَلَّغَت آراؤُهُ فَكَأَنَّهاطَلَعَت وَفي سَجفِ الغُيوبِ فُتوقُوَيَكُرُّ وَالفَرَسُ الجَوادُ مُبَلِّدٌوَيَقُدُّ وَالعَضبُ الحُسامُ مَعوقُكَرّاتُ مَن شُدَّت قَوائِمُ عَزمِهِفَلَها رَسيمٌ في العُلى وَعَنيقُكَفّاهُ أَدَّبَتا السِهامَ فَما لَهافي النَبضِ عَن خَطَإِ البَنانِ مُروقُلَولا اِحتِذاءُ السَهمِ طاعَةَ قَوسِهِما شَيَّعَ النَصلُ المُصَمِّمَ فوقُيُدني الحِمامَ بِكَفِّهِ مُتَرَسِّلٌلِقَضائِهِ نائي السِنانِ رَشيقُنُفِضَت عَلى الأَيّامِ مِنهُ شَمائِلٌأَبرَزنَ وَجهَ الدَهرِ وَهوَ طَليقُوَأَقامَ أَسواقَ الضِرابِ فَلِلرَدىفيهِنَّ مِن سَبيِ النُفوسِ رَقيقُنَفسي فِداؤُكَ أَيُّ يَومٍ لَم تَقُملَكَ فيهِ مِن جَلَبِ القَواضِبِ سوقُقَمَرٌ يَهابُ المَوتُ ضَوءَ جَبينِهِوَاليَومَ خَوّارُ العَجاجِ غَسوقُوَالسَيفُ لَيسَ يُهابُ قَبلَ قِراعِهِحَتّى يَمَسُّ العَينَ مِنهُ بَريقُعَشِقَ السَماحَ وَكُلُّ سِحرٍ لِلمُنىفيهِ بِأَنفاثِ السُؤالِ يُحيقُطَهَّرتُ قَلبي مُذ عَلِمتُ بِأَنَّهُلِسُرى مَدائِحِهِ العِظامِ طَريقُكَم كاهِلٍ لِلشِعرِ أَثقَلَ نَعتُهُعِطفَيهِ وَهوَ لِما يَؤُدُّ مُطيقُطَأطَأتَ فَرعَ المَجدِ ثُمَّ جَنَيتَهُفَاِرتَدَّ وَهوَ عَلى عِداكَ سَحوقُفَرعٌ أَشارَ إِلى السَماءِ فَجازَهاحَتّى كَأَنَّ لَهُ النُجومَ عُروقُوَمُبَخَّلٍ شَهِدَت عَلَيهِ يَمينُهُفي حَيثُ يَمنَعُها النَدى وَيَعوقُيَبكي إِذا بَكَتِ السَحابُ كَأَنَّهُأَبَداً عَلى الطَرفِ الغَمامِ شَفيقُوَإِذا تَعَرَّضَ عارِضٌ أَغضى لَهُأَلّا يَرى الأَنواءَ كَيفَ تُريقُلَو أَبدَتِ الأَيّامُ جانِبَ وَجهِهِلَتَشَبَّثَتهُ مَظالِمٌ وَحُقوقُإِن سارَ سارَ إِلى النِزالِ بِخِفيَةٍحَتّى كَأَنَّ سِلاحَهُ مَسروقُبَيتٌ أَقامَ البُخلُ فيهِ فَاِستَوىبِفِنائِهِ المَحرومُ وَالمَرزوقُيَرجو بُلوغَ نَداكَ وَهوَ مُحَقِّقٌمَع حِرصِهِ أَنَّ الجَوادَ عَتيقُفي الطينَةِ البَيضاءِ غَرسُكَ إِنَّهُغَرسٌ تَداوَلُهُ البِقاعُ عَريقُفَإِذا اِلتَثَمتَ فَكُلُّ وَجهٍ باسِلٌوَإِذا حَسَرتَ فَكُلُّ خَدٍّ روقُاللَهُ جارَكَ وَالمَطيُّ جَوائِرٌوَالنَصرُ دِرعُكَ وَالحُسامُ ذَليقُلا زِلتَ تَجنُبُ مِن سُيوفِكَ في العِدىنَحراً يَخُبُّ وَراءَهُ التَشريقُوَإِذا جَهَرتَ بِصَوتِ عَزمِكَ مُسمِعاًأَصغى إِلَيكَ اليُمنُ وَالتَوفيقُشَرَّفتَ مَدحي فَاِعتَلى بِكَ طَودُهُوَمِنَ المَدائِحِ فائِقٌ وَمَفوقُشَهِدَت لَهُ خَيلُ الخَواطِرِ أَنَّهُخَيرُ الصَهيلِ وَما سِواهُ نَهيقُ"},{"question":"Toheeb ati ọrẹ ẹ ki ọmọleewe girama mọlẹ l’Ekoo, ni wọn ba fa a nidii ya","answer":"Adugbo kan niluu Ẹgan, l’Ekoo, ni awọn ọkunrin bii meloo kan tun ti ki ọmọde kan mọlẹ, ti wọn si fipa ba a lopọỌmọleewe girama ipele akọkọ, kilaasi kẹta (JSS 3) ni wọn pe ọmọ ti wọn ṣe baṣubaṣu yii lopin ọsẹ to kọja yii.Nibi ti ọrọ ọhun le de, wọn ni ọsibitu kan ni wọn sare gbe e lọ, nibi ti wọn ti ran abẹ ẹ to n ṣẹjẹ ṣuruṣuru, lẹyin tawọn ọbayejẹ yii fi kinni wọn fa a nidii ya pẹrẹpẹrẹ.ALAROYE gbọ pe ọmọkunrin kan ti orukọ e n jẹ Toheeb Mustapha lo waa fọgbọn tan an kuro nile wọn ni adugbo Ọrẹ meji, lẹbaa ojuna Isuti, ni Ẹgan. Ile ileetura kan ti wọn pe ni ‘The Cool Tervan Hotel’ lo gbe e lọ, ati pe ko jinna sile awọn ọmọ naa pẹlu.Nibi ti Toheeb, ẹni tawọn eeyan tun mọ si Sir Small, atawọn ọrẹ ẹ ti n fipa ba ọmọ yii lo pọ ni ẹjẹ ti bẹrẹ si da lara ẹ, nigba ti wọn si n da a pada sile ni aṣiri ohun ti wọn ṣe fun un tu sita.Awọn eeyan to ri i bi ẹjẹ ṣe n da lara ẹ yii ni wọn kọkọ fi ariwo ta, ohun ti wọn si ro ni pe boya awọn to gbe ọmọ naa ti lọọ fi ṣoogun ni.Loju ẹsẹ lọwọ ti tẹ Toheeb ni tiẹ, ti ẹni keji ẹ ti wọn jọ fipa ba ọmọ naa lo pọ si ti sa lọ.Sunkanmi, ẹni tawọn eeyan tun mọ si G33 ni wọn pe orukọ ẹni to sa lọ yii, wọn lo pẹ ti wọn ti maa n ṣeru nnkan bẹẹ laduugbo yẹn.A gbọ pe nibi ti wọn ti n lu Toheeb lawọn ọlọpaa Igando ti debẹ, ti wọn si gba a lọwọ awọn ero to fẹẹ lu u pa yii.Wọn ni lati nnkan bii ọjọ meloo kan sẹyin ṣaaaju iṣẹlẹ ọhun ni Sunkami ti gba yara kan kalẹ nileetura naa, ki wọn too tan an wa sotẹẹli ọhun.Wọn ni Toheeb ti jẹwọ, o ni mẹkaniiki loun, ati pe latọdun 2018 loun ti gba nọmba ọmọ naa lọwọ ̀ọkan lara awọn ọmọ kilaasi rẹ, ti oun si maa n ba a sọrọ daadaa lori facebook. O lawọn ko lo ọmọ naa fi ṣoogun kankan, kinni awọn lo kan ṣe e leṣe labẹ.Tẹ o ba gbagbe, ko ti i ju bii ọsẹ kan lọ ti awọn eeyan kan fipa ba ọmọ ọdun mọkanla kan sun lagbegbe yii kan naa, iyẹn ni Ejigbo, ti ọmọ naa si ku mọ wọn lọwọ."},{"question":"Fenoy ny banga_\\"Ny alina mitondra _.\\"","answer":"Ny alina mitondra fisainana."},{"question":"નાટો એટલે શું?","answer":"ઉત્તર એટલાન્ટિક સંધિ સંસ્થા, જેને ઉત્તર એટલાન્ટિક એલાયન્સ પણ કહેવામાં આવે છે, તે ૩૧ સભ્ય દેશો - ૨૯ યુરોપિયન અને બે ઉત્તર અમેરિકન વચ્ચેની આંતર સરકારી લશ્કરી જોડાણ છે.બીજા વિશ્વયુદ્ધ પછી સ્થપાયેલી, સંગઠને ૪ એપ્રિલ ૧૯૪૯ ના રોજ વોશિંગ્ટન, ડી.સી. માં હસ્તાક્ષર કર્યા, ઉત્તર એટલાન્ટિક સંધિને અમલમાં મૂક્યો. નાટો એક સામૂહિક સુરક્ષા પ્રણાલી છે: તેના સ્વતંત્ર સભ્ય દેશો તૃતીય પક્ષો દ્વારા કરવામાં આવેલા હુમલાઓ સામે એક બીજાનો બચાવ કરવા સંમત થાય છે.શીત યુદ્ધ દરમિયાન, નાટોએ સોવિયત યુનિયન દ્વારા ઉભા થયેલા ધમકીના ચેક તરીકે કામ કર્યું હતું.સોવિયત યુનિયન ર્સો કરારના વિસર્જન પછી આ જોડાણ સ્થાને રહ્યું, અને બાલ્કન્સ, મધ્ય પૂર્વ, દક્ષિણ એશિયા અને આફ્રિકામાં લશ્કરી કામગીરીમાં સામેલ છે.સંગઠનનું સૂત્ર કોન્સ્યુલેન્ડો લિબરમાં એનિમસ છે."},{"question":"Ṣíṣe irun lóge wọ́pọ̀ láàárin:","answer":"Àwọn ọ̀dọ́bìnrin."},{"question":"कमिलाहरू सामाजिक कीराहरू हुन् र ठूला गुँडहरुमा बस्न मन पराउँछन्।माथिको वाक्यमा रहेका हरेक शब्दलाई नेपालीबाट अंग्रेजीमा अनुवाद गर्नुहोस् र त्यो वाक्यलाई फेरी अंग्रेजी वाक्यमा अनुवाद गर्नुहोस्।","answer":"हरेक शब्दलाई नेपालीबाट अंग्रेमा अनुवाद गर्दा :ants social insects are and big in colonies to live like.वाक्यलाई नेपालीबाट अंग्रेजीमा अनुवाद गर्दा :ants are social insects and like to live in big colonies. "},{"question":"Est-ce qu'il y a une communauté francophone présente en Ontario?","answer":"Oui, il y a une importante communauté francophone en Ontario. Elle représente environ 4,8% de la population de la province et est concentrée principalement dans les régions du Nord-Est et du Nord-Ouest de l'Ontario, ainsi qu'à Ottawa et dans certaines parties de l'Est de la province."},{"question":"Paragrafı tamamla: 5G, sadece tüketici iletişimini değil, aynı zamanda endüstriyel sektörleri de büyük ölçüde etkiler. Örneğin, sağlık ","answer":"sektöründe uzaktan tıbbi müdahalelerin artırılması, enerji sektöründe akıllı şebekelerin geliştirilmesi ve üretimde otomasyonun iyileştirilmesi gibi birçok endüstriyel uygulama 5G ile daha verimli hale gelir."},{"question":"නිදහස් අධ්‍යාපනයේ පියා  කවුරුන්ද?","answer":"සි. ඩබ්ලිව්. ඩබ්ලිව්. කන්නන්ගර මහතා."},{"question":"Qual foi o indicado mais jovem para a Suprema Corte americana? ","answer":"Joseph Story, que foi parte da Corte entre 1812 e 1845"},{"question":"Inona no atao hoe aretina sovoka ?","answer":"Ny aretina sovoka dia aretina iray ao amin’ny tranon-jaza izay antsoina amin’ny teny vahiny hoe « infection utérine »."},{"question":"Inona ary izany:\\" Ny ray aman-dreny mitsangana, ny zanaka no mitsivalana\\" ?","answer":"Ny valin'izany ankamatatra izany dia tohatra."},{"question":"این متن در مورد چه رویداد مهمی صحبت می کند:۳۰۰۰ شب (عربی: 3000 ليلة) یک فیلم درام به کارگردانی می مصری است که در سال ۲۰۱۵ منتشر شد. این فیلم در همان سال در بخش سینمای معاصر جهان در جشنواره بین‌المللی فیلم تورنتو به نمایش درآمد. فیلم برای شرکت در بخش بهترین فیلم خارجی‌زبان هشتاد و نهمین دوره جوایز اسکار پیشنهاد شد.","answer":"در این متن به دو رویداد مهم اشاره شده است: 1- جشنواره بین‌المللی فیلم تورنتو 2- هشتاد و نهمین دوره جوایز اسکار."},{"question":"Question: Which of the following is not a plant hormone?a. Auxinb. Florigenc. Cytokinind. OxytocinAnswer:","answer":"Answer: (d)Auxin, cytokinin and florigen are all plant hormones whereas oxytocin is a hormone found in mammals including human beings. It is mainly responsible for the ejection of milk for newborn babies during lactation period."},{"question":"Що стало причиною появи озера Синевір згідно з наступним текстом?Озеро вважається найцікавішим об'єктом Національного природного парку «Синевир» і є однією з візитних карток Українських Карпат. Воно розташоване на висоті 989 метрів над рівнем моря, має середню площу 4—5 гектарів, його середня глибина становить 8—10 м, максимальна — 22—24 м.Озеро Синевир утворилося в результаті потужного зсуву, спричиненого землетрусом близько 10 тисяч років тому. На висоті 989 м гірські кам'янисті породи стали на шляху швидкого струмка, утворивши греблю і повністю перегородивши вузьку долину. Улоговина, що при цьому виникла, заповнилася водою трьох гірських струмків.Флора і фауна озера і навколишніх територій досить різноманітна. Тут водяться гірська козуля, європейський олень, ведмідь, рись, вовк, лисиця, борсук, горностай. У прозорій воді озера добре почуваються форель озерна, райдужна та струмкова. На прибережному просторі поширені близько 90 видів рослин занесених до Червоної книги України. ","answer":"Відповідь: Озеро Синевір утворилося в результаті затоплення улоговини, що виникла внаслідок потужного зсуву після землетрусу."},{"question":"السؤال: كم درجة الدورة الواحدة على الديكارتي ؟","answer":"الإجابة: 360 درجة"},{"question":"ජලයේ  සාපේක්ෂ ඝනත්වය කීයද?","answer":"ජලයේ  සාපේක්ෂ ඝනත්වය 1 වේ."},{"question":"Umtwana udlale wade wamthunqwazi.","answer":"The kid played until they were dirty."},{"question":"Sheeg Baarlabaankii Ay Ku Shiri Jireen Kufaartii Qureysheed Maxaa La Oran Jiray?","answer":"Waxa La Oran Jiray Baarlabaankaas (Daaru Nadwa)"},{"question":"Bangkok mooy péeyu man réew ?","answer":"Bangkok mooy péeyu réewum Thaïlande."},{"question":"Inona no fiantso ny olona nahateraka ny ray sy reny mitovy aminao , ary lahy?a) Rahalahyb) Rahavavyd) zana-drahalahiny","answer":"Ny valiny marina dia: a) Rahalahy no fiantso ny olona teraka tamin’ny ray sy reny mitovy aminao ary lahy."},{"question":"Amidst the towering spires of a futuristic city, a clandestine group of rebels harnesses a quantum computing breakthrough to challenge a totalitarian regime. The narrative weaves together quantum physics concepts, artificial intelligence, and political intrigue as characters grapple with the implications of manipulating the fabric of reality. As the rebels delve into the quantum realm, they confront existential questions about consciousness, free will, and the nature of the universe. Develop a multi-perspective storyline that explores the divergent experiences of rebels, loyalists, and citizens unwittingly caught in the crossfire. Intricately intertwine the technological aspects with the characters' emotional journeys, blurring the lines between the metaphysical and the tangible. Conclude with a revelation that transcends the quantum struggle, leaving characters and readers to ponder the ethical dimensions of wielding such unprecedented power.","answer":"एक भविष्यवादी शहर की ऊँची मीनारों के बीच, एक गुप्त समूह ने एक कुआंटम कंप्यूटिंग की प्रवृत्ति को अपराधी प्रशासन के खिलाफ उपयोग करने के लिए काम किया है। कथा क्वांटम भौतिकी सिद्धांत, कृत्रिम बुद्धिमत्ता, और राजनीतिक संगीत को मिलाती है जब पात्र वास्तविकता के कपड़े को हिलाने के परिणामों के साथ जूझते हैं। जैसे ही विद्रोही क्वांटम क्षेत्र में खुदाई करते हैं, वे अज्ञानीगण के बीच फँसे नागरिकों के विचलन अनुसंधान करते हैं। तकनीकी पहलुओं को चरित्रों के भावनात्मक यात्राओं से काट दें, अदृश्य और वास्तविक के बीच रेखाओं को धुंधला करते हैं। एक रहस्योद्घाटन के साथ समाप्त करें जो क्वांटम संघर्ष को पार करता है, छोड़ते हैं चरित्र और पाठकों को ऐसी अभूतपूर्व शक्ति का एतिक आयाम विचार करने के लिए।"},{"question":"Que diretora neozelandesa dirigiu esses filmes - In the Cut (2003), The Water Diary (2006) e Bright Star (2009)?","answer":"A diretora se chama Jane Campion."},{"question":"MUUSIGA KULUL.Dr. Waliid FatixiJIRAALKAY 1Turjume Khaalid Ciise X. Nuur","answer":"Dhammaan gaybaha jidhka aadamuhu uu ka kooban yahay, ce isugu jira unugyo, xiiddo, halbowlayaal., habdhisyo iwm, waxa ay ku shaqeeyaan habraac goonni ah, mar kasta oo habraacaasi uu u dhaw yahay fidrada iyo abuurta aadamaha ee dabiciga ah, waxa uu jidhku nogdaa mid isu miisaaman oo si sax ah u wada shaqeeya, waxa uuna saameyn togan oo toos ah ku yeeshaa caafimaadka qofka, jidh ahaan, naf ahaan iyo caqli ahaanba.Habraacyada jidhka aadamuhu ku hawlgalo waxa ay door weyn ka qaataan qaabka uu u shaqaynayo caqliga aadamuhu. Waxa ay saamaynta ugu weyn ku yeeshaan habka qaabilidda iyo dhaqangelinta farrimaha dibedda kaga imanaya jidhka iyo garaadka ee balaayiinta dhanbaal ah, isaga oo habdhiska dareenwadka u sii maraya. Sidaas awgced, habraaca hadba aynnu la kulmaynaa waxa uu awoodaa in uu wax ka beddelo muuqaalkii uu maankeennu arrinkaas ka haystay, waxaasi sida uu doonaba dareenwadyadeenna ha ku soo gaadho'e.Haddaba, marka uu qofku dhaado habdhac jabaqeed aan la jaanqaadayn habraaca dabiiciga ah ee jidhkiisa (habraaca dhalanka ah ee uu Ilaahay ku abuuray aadamaha, si uu ula jaanqaado fidradisa dhalanka ah iyo abuurtiisa muuqaal ahaaneedba), ha noqdaan codad uu qofku iskii u dhegaysanayo ama mid lagu qasbayo'e, waxa ay cadaadis, daal iyo tamar lumin badan ku keenaan jidhkiisa, ka dibna saamaynta xun ce ay ku yeeshaan codadkaasi ayaa ka soo muuqata qofka.Cilmibaadhisyo dheeraad ah oo lagu sameeyay saamaynta taban ee ka dhalata codadka aan waafaqsanayn habraacyada dabiiciga ah ee jidhka waxaa lagu ogaaday, in isbeddel taban iyo hoosudhac weyni ay ku timaaddo shaqadi dabiüciga ahayd ee jidhka. Sidoo kale; waxa dhacda ayay yidhaahdeen, in qofku uu qaladaad badan sameeyo marka uu shaqaynayo, isla markaana waxaa ku adkaata in uu go'aan qaato.Haddii codadka qofka dibedda kaga imanayaa ay aad u dheer yihiin sida heesaha leh muusiga kulul oo kale, khatarta iyo halistu way ka sii badataa inti hore. Waxa uu sheegay buuni (khabiir) ku takhasusay Kasmanafeedda (Cilminafsiga) oo la yidhaahdo Bart Pillings, in dhegaysashada la dhegaysto muusiga kulul muddo badani, ay keeni karto xaalado xun oo ugu danbaynta sababi kara dhimasho!Buuni kale oo la yidhaahdo Bart Faiyben ayaa isaguna xusay, in marka uu xanuun dibedda kaga yimaaddo jidhka ay maskaxdu soo deyso dheecaan (hormone) xanuun-baabi'ye ah oo u shaqeeya sida suuxisada oo kale. Dheecaankaas waxa lagu magacaabaa Endorvin, dheecaankani, waa ka sababa qofku marka uu xanuun caadi ahi ku dhaco ee uu bogsado uu u dareemo dareen raaxo iyo xasiloonni ah, dareenkaas oo u soo yara eg dareenka uu dareemo qofka maandooriyayaasha (daroogooyinka) isticmaalaa.Haddaba maxaa ku dhaca qofku marka uu dhegaysanayo heesaha muusiga kulul? Waxa dhacda qofku marka uu dhegaysanayo heesaha muusigaas leh, in codadkaasi ay toos u dhexgalaan jidhka qofk, xubin xubin iyo unug unugna ay u dhexjibaaxaan, ka dibna maskaxdii loo diro farriin ah, in jdhkii uu ku jiro xaalad dagaal oo dibedda laga soo weeraray! Maskaxdu isla markaaba waxa ay soo deysaa dheecaannada dagaallanka ama firdhadka, waxaa markaas kor u kaca heerka cadaadiska dhiigga ee qofka, heerka garaaca wadnaha iyo Cholesterol-ka. Heesaha muusiga kululi waxa ay si toos ah u abbaaraan unug kasta oo ka mid ah jidhka aadamaha, jidhkuna waxa uu ula dhaqmaa sida xanuunka oo kale, oo waxa uu soo daayaa dheecaan xanuun-baabi'iye ah oo lagu magacaabo Endorvin, isla markaana u shaqeeya sida daroogada oo kale, kaas oo keena raynrayn iyo farxad mala'awaal (khayaali) ah oo uu qofku moodo in uu jidhkiisu ku istareexayo. Tanina waa sababta dhallinyrada jeclaysiisa in ay dhegaystaan heesahaas, iyaga oo moodaya in ay farxad ka helayaan.Haddii aad raacdo dadka la qabsaday dhegaysiga heesaha, waxa aad arkaysaa cabbaar marka ay heestii idiin baxdo ee aad dhegaysataan iyaga oo ku odhanaya i noo dallac heesta, sababta ay sidaaşi ku dhacdaana, waa xaddigi dheecaankaas uu jidhku soo deynayay ee farxadda khayaaliga ah u samaynayay oo uu jidhku la qabsaday, oo farxaddi khayaaliga ahayd ayaa ku yaraanaysa, markaas waxa uu doonayaa in heesta la dallaco, si xaddi intii hore ka badan oo dhecaankii ah loo soo daayo, si farxad khayaali ah oo ku filan uu u dareemo.Dhegaysiga heesaha muusiga kulul lihi waxa uu keenaa maqalka o0 daciifa iyo dhego la'aan. Waxa uu dhaawacaa unugyada varyar ee dhegta ku jira. kuwaas oo shaqadoodu ay tahay in ay jabaqda u beddelaan wax la fahmi karo, ka dibna ay u diraan maskaxda. Haddii unugyadaasi ay dhaawacmaan hal mar, ma jirto cid iyo si loo daaweyn karo midina!Daraasad ay sameeyeen aqoonyahanno Jarmal iyo Japan u kala dhashay, oo lagu baadhayay heerka xasuusta ee dadka hecsaha dhegaysta ayaa lagu sheegay, in dadka dhegaysta heesaha ay lunto xasuustooda inta u dhexaysa 15-60%, taas oo ka dhigan in ay yihiin dadka ugu qalbiga madaw.Daraasad kale oo lagu sameeyay 600 o0 qof oo aan heesaha muusiga leh dhagaysan, da'dooduna ay u dhexayso 16 - 28 jir ayaa lagu caddeeyay, in 49% ay xasuus yaraani haleeshay.Digtoor ku takhasusay caqliga basharka oo la yidhaahdo Robert Sabowski ayaa sharraxay qaabka uu u dhaco qalbi madoobaadkaas keenaya xusuus limin badan, waxa uuna sheegay in marka la dhegaysto, weliba si joogto ah loo dhagaysto heesaha muusiga leh, in dheecaannada werwerka sida adrenaline iyo cortisone ay ku jiheeyaan sonkorta iyo dhigga muruqyada, si loogu diyaar garoobo in dagaal isdifaacis ah uu jidhku galo, taas o0 maskaxda ku yaraysa sonkortii ay heli lahayd ce ay ku shaqayn lahayd, sidaas daraadeed waxaa tamar weyda qayb maskaxda ka mid ah oo la yidhaahdo Hippocampus, oo ah qaybta maskaxda u qaabilsan xasuus-kaydinta. Marka ay tamar yaraani soo foodsaarto qaybtan, waxa ay lumisaa xasuusihii ay haysay ee ku kaydsanaa.Dheecaannadaasi waa kuwo si walba u wanaagsan marka xilliga loo baahan yahay la joogo, oo waxa ay dhiigga ku jiheeyaan waaxaha dagaallamaya, oksijiintana dhankaas ayayu jiheeyaan si uu qofku u xoogaysto oo uu wax isaga dhiciyo, waxana ay dhigga aad ugu kordhiyaan Cholesterol-ka, si haddii uu qofku dhaawacmo aanu u dhigbixin ee markiba uu dhiiggisu u xinjiraysto. Se dheecaannadaas iyada oo aan dagaal la gelaynin haddii jidhka lagu soo daayo halistooda ayay leeyihin!Waxyeellada ay dhammaanba unugyada jidhkaaga u geysanayaan heesahaas muusiga kululi waxa ay u dhigantaa, sidii in bambo agtaada lagu qarxiyay oo kale. Waxa uu jidhku markaa u qaabilayaa xanuun ahaan, markaasuu soo deynayaa dheecaannada dejinta iyo xanuun-baabi'inta, xoogaa raaxo iyo dareen wanaagsan ahna nafta way galinayaan. Sidaas ayay jidhka ugu bilaabmaysaa in uu mareegta la-qabsiga galo oo uu joogteeyo. Qodobkan waxa qalinka ku duugay Dr. William Glaser, dhiganihisa \\"Positive addicion\\", waana sababta ay barbaartu muusigaas kulul u qabatimaan, waqtiga aadka u badanna ay u dhegaystaan, marba marka ka danbeeyana ay codka kor ugu qaadaan, heer aadu malayso ka heesta qaadayaaba in uu ku ag joogo. Waa sababta ay shirkadaha soosaara muusiga ee Galbeedku marba marka ka danbaysa xoogga u saarayaan in ay soo saaraan muusigaas kulul (HI/LF), taas oo dhallinta da'doodu u dhexayso 16- 25 sano u horseedaysa in ay heesahaas joogteeyaan oo la qabatimaan. Mid ka mid ah waxyeellooyinka halista ah ee ay heesahaas kululi u geystaan jdhka ayaa ah, in ay burburiyaan unugyada yaryar ee dhegta ee codku isaga oo dhanbaallo koranteed ah maskaxda isu weydaariya, si codka aynnu nagaanno loogu beddelo. Waxa uu sidoo kale sababaa muusigaas kululi in uu dawan iyo deyaan had iyo jeeraale qofku iskii isaga maqlo.Warbixin ay qoreen akaadamiyadda Ingiriska ce muusigu waxa ay caddaysay, in muusiga dheeri uu sannad kasta sababo dhimashada ilaa 75 kun oo dhallinyaro ah, o0 da'doodu u dhexayso 14 - 24 jir. Intaas waxa si dheer, in qofka nool dhagaysiga muusiga kulul aanu ka soo kabanayn unugyada ka burburay, sida hảmmuuntiisa cuntada ee hoos u dhacda, difaaca jidhkiisuna ce dicifa, hurdo goto dheerna qofkaasi aanu helaynin, murugana up muquuranayo. Waxa ka sii yaab badan in daraasadahan ugubi ay sugeen, in xataa habdhiska neefsiga uu si xun u saameeyo muusiga kululi, maadaama uu sanbabada waxyecllaynayo.Dhanka carruurta haddi aynnu ka eegno, daraasaduhu waxa ay hoosta ka xarriigayaan, in khatarta iyo saamaynta xun ee muusigu uu ku leeyahay caqliga ilmaha yar iyo uurjüfka uurka ku jiraaba ay aad u daran tahay. Waayo; codka heesaha muusiga leh ayaa uurka ugu tegaya, saamayn xunna ku recbaya maskaxdiisa.Sidoo kale; in muusigaas kulul muddo dheer la dhegaystaa waxa uu sababayaa, in dheecaankaas Cortisone aad loo soo daayo, taas oo dacifinaysa habdhiska difaaca jidhka.Waxaa qodobkan qalinka ku duugay Friedrich Harms, oo ka tirsan akaademiyadda boqortooyada Ingiriska laanteeda u-qaabilsan muusiga, khabiürkani isaga oo ka faalloonaya saamaynta uu muusigaas kululi ku leeyahay caafimaadka nafsadeed, ka dib markii ay shaybaadheen 6550 qof oo dadka qabatimay ah, ayaa waxa ay ku ogaadeen in uu khalkhal halis ahi ku jiro isu miisaannaanta nafsadeed iyo garaad ahaaneedba, uuna taagdarro ku keeno habdhiska difaaca, uuna badiyo suuragalnimada xanuunnada qaybsanka shakhsiyeed (Schizophrenia), iyo qofkaasi in uu neerfo ahaan u taag yaraado, dhimashana ugu danbaynta uu ku danbeeyo. Waxa ay sidoo kale daraasaddaasi sugtay, in 2.5 milyan oo qof oo dadkaas ah ay asibeen xanuunno nafsadeed iyo kuwo caqliyeed oo kala geddisani, ayna u sababtay in ay si maalinle ah saacado door ah ugu qaadan jireen muusigaaa kulul iyo buuq kale oo aan dhaamin. Waxa uu sugayaa buunigaas Friedrich, in muusiga kulul oo miciün la bidaa uu sababayo, in maskaxda, dareennada iyo mashaacirta la maandooriyo, tirada dhibbanayaashuna ay marba marka ka danbaysa isa soo tarayso. Waxa ay sidoo . kale aqoonyahannadu xidhiidh ka dhexaysiiyaan dhegaysiga muusigaas kulul, iyo in uu qofku dareemo in aanu neefsan karaynin, ama laabta cidhiüdhtoon uu ka dareemo, waxana sabab u ah hawadii oo aan si dabeeci ah sanbabada u galaynin, maadaama sanbabkii uu difaaca jidhka safka hore kaga jiro 0o jabaqda kukul ce agabkaas muusiga ka soo baxaysa weerar jidhka lagu soo qaaday u arkayo!Dhanka nafta iyo ruuxda aadamaha, heesuhu waxa ay ku sababaan dhibaato weyn, waxana ay ka saaraan qofka in uu ka mid noqdo khalqiga Ilaahay u tasbiixsanaya ee caabudaya.Xogtan aynnu halkan ku soo gudbinay waa in kooban oo laga ogaaday dhibaatada uu leeyahay musigu, inta aynaan ogaan ayaana ka badan baan aaminsanahay. Xaqiqadu sida ay tahay, muusigu waa xanuun iyo halis caafimaad ee ka badbaadsada nafihiina iyo cida aad jeceshihiinba."},{"question":"Viết tiếp đoạn văn sau: Tchakarova cho rằng nếu phải dựa vào Trung Quốc để chuyển đổi xanh, châu Âu sẽ đối mặt với nhiều rủi ro lớn, khi tiếp tục phải phụ thuộc nguồn cung vào một đối tác lớn, điều mà châu Âu đã rút ra bài học từ khí đốt Nga.Châu Âu đã nỗ lực giải quyết bài toán an ninh năng lượng, song vẫn đối mặt thách thức lớn. Với dân số già của châu Âu cùng nền kinh tế trì trệ, lục địa vẫn cần nguồn năng lượng khổng lồ nếu họ muốn duy trì lối sống hiện tại, theo nhà phân tích Luke McGee.","answer":"\\"Một trong những điều trớ trêu của cuộc sống là những bên nắm giữ lá bài năng lượng đôi khi là những đối tác không đánh tin cậy nhất và là đối thủ của chúng ta trong tương lai\\", McGee dẫn lời một nhà ngoại giao EU."},{"question":"Qui a écrit le livre La Sagouine ?","answer":"Antonine Maillet a écrit La Sagouine en 1971. Elle a écrit beaucoup d'ouvrages au sujet de l'histoire de l'Acadie, et a contribué à faire connaître l’Acadie à travers le monde. "},{"question":"V8发动机有什么缺点？","answer":"V8发动机的缺点主要包括较高的燃油消耗和较大的重量。由于其设计，V8发动机通常比小排量发动机重，并且需要更多的燃油来产生其大量的马力和扭矩。此外，V8发动机也需要更多的维护，因为它有更多的部件。"},{"question":"Ndipei runyoro rwenzira dzekutenderera New York City.","answer":"\\"Izvi zvinotevera rondedzero yenzira dzekutenderera New York City:- Iyo New York City Subway- Taxi cab- Kufamba-A rideshare mota sevhisi seUber kana Lyft-A rideshare moped sevhisi senge Revel- New York City mabhazi eruzhinji- New York City's ferry service-Arideshare bhasikoro seCitibike-Kutyaira mota yako wega-Kuchovha bhasikoro rako wega- Rollerblading kana roller-skating- Kutora pedicab-Kutora scooter\\""},{"question":"Can you elaborate on the positive cultural significance of the \\"Lion Flag\\" of Sri Lanka, and how its symbolism has been embraced as a source of national pride?","answer":"The \\"Lion Flag\\" of Sri Lanka holds significant cultural symbolism, featuring the iconic lion that represents strength and bravery. Adopted by King Vijaya in ancient times, the flag has evolved to become a source of national pride. The positive impact lies in the sense of unity and identity it fosters among the people. The lion, depicted holding a sword, conveys a commitment to justice and protection. Embraced as a symbol of resilience and sovereignty, the \\"Lion Flag\\" instills a sense of pride and patriotism, reflecting the enduring spirit of the Sri Lankan people."},{"question":"firy ny isan’ny tongotry ny osy?","answer":"ny isan’ny tongotry ny osy dia efatra"},{"question":"مضمون جو خلاصو:  هڪ اڳوڻي سي اي او کي 'پگجي' جي نالي سان سڏيو ويندو آهي ڇاڪاڻ ته هن جي زندگي جي اضافي لاءِ جنهن کي هن جي ڪمپني کي 150 ملين ڊالر لاءِ لوڙهڻ دوران هن کي جيل جي پويان رکيو ويو ، هن پنهنجي هاڻي سادي زندگي جي خوشين بابت ڳالهايو آهي. ليو ڊينس ڪوزلووسڪي ، 68 ، پنهنجي ٽئين زال ، ڪيمبرلي ، 48 ، سان گڏ ننڍي ، ڪرائي تي ڏنل اپارٽمنٽ ۾ رهندو آهي ، جنهن سان هن ملاقات ڪئي جڏهن هو نيو يارڪ جي اتر ۾ مڊ اسٽيٽ اصلاحي سهولت ۾ وقت گذاريندو هو. ڪوزلوفسڪي کي 2005 ۾ غير مجاز بونس وٺڻ ، سازش ۽ ٻين الزامن جي ڪري قيد ڪيو ويو هو. هن کي پڻ 167 ملين ڊالر جي واپسي ۽ ڏنڊ ادا ڪرڻ جو حڪم ڏنو ويو. ٽائيڪو انٽرنيشنل جو اڳوڻو چيف ايگزيڪيوٽو ڊينس ڪوزلووسڪي ۽ ٻي زال ڪرين جون 2005 ۾ نيويارڪ اسٽيٽ سپريم ڪورٽ کي ڇڏي ڏيندا آهن جلد ئي هن کي 150 ملين ڊالر چوري ڪرڻ جو ڏوهه قرار ڏنو ويو. ڪوزلوفسڪي ، ٻن عورتن سان گڏ ٽوگا ڪپڙن ۾ هڪ فريم ۾ هڪ شوقين ويڊيو ٽيپ مان ورتو ويو آهي 2.1 ملين ڊالر ، پنهنجي ٻي زال ڪرين جي 40 هين سالگره جي لاءِ هڪ هفتي جي ڊگهي پارٽي. گذريل مهيني، هن ٽن سالن جي ڪم-آزاد ٿيڻ تي خرچ ڪرڻ کان پوءِ پنهنجي مشروط آزادي مڪمل ڪئي. هن پنهنجي سفيد ڪالر جي ڏوهن جي ڪري تقريبن ست سال جيل جي پويان گذاريا جيتوڻيڪ هن کي 25 سال تائين منهن ڏيڻو پيو. جيل ۾ پنهنجي وقت دوران، هن کي ٻين قيدين کان الڳ ڪيو ويو هو ڇاڪاڻ ته هن جي 'هاءِ پروفائل' حيثيت هئي. جيتوڻيڪ هن کي خبر آهي ته هن غلط ڪيو، ڪوزلوسڪي هڪ تازي انٽرويو ۾ نيو يارڪ ٽائمز کي اعتراف ڪيو ته هن محسوس ڪيو ته وال اسٽريٽ تي گهڻو وڌيڪ قيمت ادا نه ڪيو. ڪوزلوسڪي جي فضل کان زوال - 'ڊيل-هڪ-ڏينهن' ڊينس طور سڃاتو وڃي ٿو، هن هڪ ننڍڙي ڪمپني مان 150 ارب ڊالر جي قوت ۾ ماسچسٽس جي بنياد تي ٽائيڪو کي تبديل ڪيو - ٽيبلوز لاءِ نقصان جي خوشيءَ جو هڪ دلچسپ ڪيس هو ڇاڪاڻ ته هن جي زندگي جي زيادتي جي زندگي جي ڪري هن جي زندگي گذاري هئي. 2000 جي شروعات ۾ ، نيو يارڪ پوسٽ هن جي هڪ تصوير شايع ڪئي جنهن جي عنوان هيٺ 'اوينڪ اوينڪ' انڪشاف ٿيڻ کانپوءِ هن جي 6,000، ڊالر سون ۽ برنگي شاور پردي جي انڪشاف کان پوءِ هن جي شاندار ، 30 ملين ڊالر 5th ايونيو اپارٽمنٽ ۾ ٽائيڪو طرفان ادا ڪيل. پر جيئن هن هن هفتي نيويارڪ ٽائمز کي ٻڌايو: 'مان سوري هوس. پر مان هاڻي اهو شخص نه آهيان. ڪوزلوفسڪي جي شهزادي طرز زندگي افسانوي هئي - هن وٽ ملٽي ملين ڊالر جو آرٽ ڪليڪشن هو","answer":"ليو ڊينس ڪوزلووسڪي، 68، هاڻي ٽئين زال ڪيمبرلي سان گڏ ننڍڙي، ميڊ ٽائون منهٽن ۾ ڪرائي تي ڏنل اپارٽمنٽ ۾ رهندو آهي. ڪوزلوفسڪي کي 2005 ۾ غير مجاز بونس وٺڻ، سازش ۽ ٻين الزامن جي ڪري قيد ڪيو ويو. هن کي 'پگگي' جي نالي سان سڃاتو ويو جڏهن نيويارڪ پوسٽ پنهنجي 30 ملين ڊالر ڪارپوريٽ اپارٽمنٽ جا تفصيل شايع ڪيا - 6000 ڊالر جي شاور پردي سان گڏ. هن جيل ۾ ست سال گذاريا ۽ هاڻي هو مشروط طور تي آزاد نه آهي."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的遊戲是哪個？","answer":"答案：棋類遊戲"},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Theo số liệu của Tổng cục Thống kê, 7 tháng đầu năm đã có trên 196.000 lượt khách Hàn Quốc đến Việt Nam, chiếm khoảng 20% tổng lượng khách quốc tế đến (954.500 lượt). Đáng chú ý, lượng khách Hàn Quốc đến Việt Nam trong tháng 7 nhiều hơn cả 2 tháng trước đó cộng lại. Cụ thể, tháng 7 Việt Nam đón trên 88.300 lượt khách Hàn Quốc, gấp 1,7 lần so với tháng 6 (51.300 lượt) và gấp hơn 3 lần con số của tháng 5 (27.800 lượt). Các doanh nghiệp đón khách Hàn Quốc vào Việt Nam cũng ghi nhận sự gia tăng của dòng khách này thời gian gần đây, đồng thời cho biết Đà Nẵng vẫn là điểm đến ưa thích hàng đầu của khách Hàn Quốc. Tuy nhiên, các doanh nghiệp dự báo lượng khách Hàn Quốc đến Việt Nam vào tháng 8 có thể giảm, do Hàn Quốc vừa thắt chặt một số quy định về phòng chống dịch Covid-19. Mùa du lịch cao điểm của khách Hàn Quốc đang đến gần (khoảng tháng 10 đến tháng 2 năm sau), vì vậy các địa phương tại Việt Nam cần sớm đẩy mạnh quảng bá, xúc tiến để đón đầu thu hút thị trường quan trọng này. \\"Khách Hàn Quốc yêu thích Đà Nẵng, Quảng Nam, Huế; sau đó là khu vực miền Bắc như Hà Nội, Hạ Long, Ninh Bình; còn số ít đi Nha Trang - Đà Lạt. Ngoài ra Phú Quốc cũng là điểm đến thu hút khách Hàn Quốc\\" – bà Phạm Tuyết, đại diện một doanh nghiệp chuyên đón khách Hàn Quốc vào Việt Nam cho biết. Theo nhận định của Hội đồng Tư vấn Du lịch (TAB), nếu Việt Nam áp dụng chính sách ưu đãi để hấp dẫn khách Hàn Quốc thì có nhiều cơ hội phục hồi thị trường này, vì Trung Quốc và Nhật Bản (2 thị trường outbound chính của khách Hàn Quốc) chưa thực sự mở cửa và còn châu Âu thì ở xa. Việt Nam cũng đã là điểm đến quen thuộc của khách Hàn Quốc từ nhiều năm nay. Năm 2019, Hàn Quốc là nguồn khách lớn thứ 2 của Việt Nam với gần 4,3 triệu lượt khách, chiếm khoảng 23,8 % lượng khách quốc tế đến. Một công bố gần đây của nền tảng Agoda cho thấy Việt Nam trong top 5 điểm đến ưa thích của người Hàn Quốc cho mùa hè năm nay, cùng với Thái Lan, Mỹ, Philippines, Pháp. \\"Việt Nam dẫn đầu danh sách điểm đến thu hút khách Hàn Quốc nhất. Ngoài sự hấp dẫn của những bãi biển hè trong xanh tuyệt đẹp, sự thân thiện hiếu khách của người Việt Nam, thì việc người Hàn Quốc quay lại Việt Nam làm việc sau thời gian giãn cách cũng là một trong những lý do đưa Việt Nam lên đầu bảng\\" – báo cáo xu hướng du lịch hè 2022 của Agoda cho biết. Năm 2019, Hàn Quốc là thị trường nguồn lớn thứ 3 tại châu Á – Thái Bình Dương với 28,7 triệu người đi du lịch nước ngoài. Các chuyên gia tại GlobalData dự báo du lịch outbound Hàn Quốc có thể vượt mức trước đại dịch vào năm 2024. Hiện nay, khách Hàn Quốc vẫn ưu tiên các quốc gia lân cận trong khu vực, do sự gần gũi và phù hợp với khả năng chi trả. Phía GlobalData gợi ý, du khách Hàn Quốc có xu hướng sự quan tâm nhiều hơn đến trải nghiệm ẩm thực trong chuyến du lịch. Theo khảo sát gần đây của GlobalData, 39% khách Hàn Quốc được hỏi cho biết yếu tố ẩm thực ảnh hưởng tới quyết định lựa chọn điểm đến. Ngoài ra tỉ lệ khách Hàn Quốc chọn các tour ẩm thực là 44%, so với mức trung bình trên thế giới chỉ 26%.","answer":"Tìm ra nguồn khách tiềm năng nhất cho du lịch Việt Nam"},{"question":"Inis dom faoi Edward Smith-Stanley, 14ú Iarla Derby. ","answer":"Ba pholaiteoir agus Phríomh-Aire na Ríochta Aontaithe é Edward George Geoffrey Smith-Stanley, 14ú Iarla Derby, a rugadh ar an 29 Márta 1799 go dtí 23 Deireadh Fómhair 1869. "},{"question":"أجب على ما يلي \\"لماذا لقب سيدنا يونس بهذا بصاحب الحوت ؟\\".","answer":"قصة سيدنا يونس تتعلق بمهمة نبوية قام بها عندما أُرسل لدعوة قومه في نينوى إلى الله. وبسبب عدم استجابة قومه لدعوته، شعر يونس بخيبة أمل وغضب، وقرر مغادرة المدينة دون إذن من الله. في إحدى رحلاته البحرية، تعرض لعاصفة شديدة وكان على وشك الغرق. في هذا السياق، قرر قوم السفينة أن يلقوا قرع الحظ لمعرفة من هو الذي يجلب الشدة عليهم، وكان يونس هو المختار.على إثر ذلك، ألقي بيونس في البحر، حيث ابتلعته الحوت الضخم. وفي بطن الحوت، أدرك يونس خطأه وندم على مغادرته لمهمته النبوية دون إذن من الله. في لحظة الندم الصادق، دعا يونس الله بالتوبة، وفي ذلك الوقت، أمر الله للحوت أن يقذف يونس إلى البر.وبهذا الحدث، أصبح يونس معروفًا بلقب \\"صاحب الحوت\\"، نظرًا للتجربة الفريدة التي عاشها في بطن الحوت والتوبة التي تبعتها."},{"question":"Keith Richards","answer":"Keith Richards ti a bi ni ọjọ́ kejìdínlógún, oṣù Ọ̀pẹ, ọdún 1943 ni Dartford, Kent (England), jẹ akọrin ara ilu Gẹẹsi, akọrin, onigita, oludasile, ni ọdun 1962, pẹlu Mick Jagger, Brian Jones ati Ian Stewart, ti ẹgbẹ apata The sẹsẹ Okuta. Paapọ pẹlu Mick Jagger, ni ajọṣepọ kan ti wọn pe ni Awọn Twins Glimmer, o kọ pipọ julọ ti ẹda atilẹba ti ẹgbẹ naa. O tun jẹ oṣere kan, ti o ṣe pataki baba Jack Sparrow (ti o ṣe nipasẹ Johnny Depp ti o ni atilẹyin pupọ nipasẹ rẹ lati ibẹrẹ fun aṣọ rẹ) ni awọn fiimu meji ni awọn ajalelokun ti Karibeani jara.Keith Richards ti kọ olokiki rẹ lori ṣiṣere gita abuda rẹ (lilo ṣiṣatunṣe ṣiṣi ni G, nipa yiyọ okun 6th ti ohun elo kuro pẹlu oruka timole), eyiti o jẹ ki o jẹ olupilẹṣẹ arosọ ti awọn riffs, lori nọmba nla ti awọn deba kariaye ti o kọ pẹlu Mick Jagger ( 14 ti awọn orin duo wa laarin awọn orin 500 ti o tobi julọ ni gbogbo igba nipasẹ iwe irohin Rolling Stone, eyiti o tun ṣe ipo rẹ 4th ti o dara julọ onigita ti gbogbo akoko3), ati lori iṣẹlẹ igbesi aye rẹ, ọpọlọpọ awọn iṣoro rẹ pẹlu eto idajo ni awọn orilẹ-ede pupọ nitori si afẹsodi rẹ si heroin ni awọn ọdun 1970. O ṣe akopọ igbesi aye rẹ ninu igbesi aye igbesi aye rẹ ti a tẹjade ni ọdun 2010, eyiti o jẹ aṣeyọri nla ni awọn ile itaja iwe ati nibiti o sọ pe: “Emi yoo yọkuro nigbati mo ba ti fọ paipu mi. »Lẹhin ọgọta ọdun ti iṣẹ, awọn akọrin mẹta ti o tun wa laaye ti ẹgbẹ ti Awọn okuta - lẹhin iku Charlie Watts -, gbogbo ni awọn aadọrin wọn, tẹsiwaju lati ṣe lori ipele ati ni aṣeyọri ni gbogbo agbaye ati pe ko ṣe afihan eyikeyi ipinnu ti fifi sori ẹrọ. opin si iṣẹ wọn."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੧ ॥ਕਾਇਆ ਬ੍ਰਹਮਾ ਮਨੁ ਹੈ ਧੋਤੀ ॥ਗਿਆਨੁ ਜਨੇਊ ਧਿਆਨੁ ਕੁਸਪਾਤੀ ॥ਹਰਿ ਨਾਮਾ ਜਸੁ ਜਾਚਉ ਨਾਉ ॥ਗੁਰ ਪਰਸਾਦੀ ਬ੍ਰਹਮਿ ਸਮਾਉ ॥੧॥ਪਾਂਡੇ ਐਸਾ ਬ੍ਰਹਮ ਬੀਚਾਰੁ ॥ਨਾਮੇ ਸੁਚਿ ਨਾਮੋ ਪੜਉ ਨਾਮੇ ਚਜੁ ਆਚਾਰੁ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਬਾਹਰਿ ਜਨੇਊ ਜਿਚਰੁ ਜੋਤਿ ਹੈ ਨਾਲਿ ॥ਧੋਤੀ ਟਿਕਾ ਨਾਮੁ ਸਮਾਲਿ ॥ਐਥੈ ਓਥੈ ਨਿਬਹੀ ਨਾਲਿ ॥ਵਿਣੁ ਨਾਵੈ ਹੋਰਿ ਕਰਮ ਨ ਭਾਲਿ ॥੨॥ਪੂਜਾ ਪ੍ਰੇਮ ਮਾਇਆ ਪਰਜਾਲਿ ॥ਏਕੋ ਵੇਖਹੁ ਅਵਰੁ ਨ ਭਾਲਿ ॥ਚੀਨੑੈ ਤਤੁ ਗਗਨ ਦਸ ਦੁਆਰ ॥ਹਰਿ ਮੁਖਿ ਪਾਠ ਪੜੈ ਬੀਚਾਰ ॥੩॥ਭੋਜਨੁ ਭਾਉ ਭਰਮੁ ਭਉ ਭਾਗੈ ॥ਪਾਹਰੂਅਰਾ ਛਬਿ ਚੋਰੁ ਨ ਲਾਗੈ ॥ਤਿਲਕੁ ਲਿਲਾਟਿ ਜਾਣੈ ਪ੍ਰਭੁ ਏਕੁ ॥ਬੂਝੈ ਬ੍ਰਹਮੁ ਅੰਤਰਿ ਬਿਬੇਕੁ ॥੪॥ਆਚਾਰੀ ਨਹੀ ਜੀਤਿਆ ਜਾਇ ॥ਪਾਠ ਪੜੈ ਨਹੀ ਕੀਮਤਿ ਪਾਇ ॥ਅਸਟ ਦਸੀ ਚਹੁ ਭੇਦੁ ਨ ਪਾਇਆ ॥ਨਾਨਕ ਸਤਿਗੁਰਿ ਬ੍ਰਹਮੁ ਦਿਖਾਇਆ ॥੫॥੨੦॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 355 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਨਾਮ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ ਵਿਕਾਰਾਂ ਤੋਂ ਬਚਿਆ ਹੋਇਆ) ਮਨੁੱਖਾ ਸਰੀਰ ਹੀ (ਉੱਚ-ਜਾਤੀਆ) ਬ੍ਰਾਹਮਣ ਹੈ, (ਪਵਿਤ੍ਰ ਹੋਇਆ) ਮਨ (ਬ੍ਰਾਹਮਣ ਦੀ) ਧੋਤੀ ਹੈ ।ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਡੂੰਘੀ ਜਾਣ-ਪਛਾਣ ਜਨੇਊ ਹੈ ਤੇ ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਜੁੜੀ ਹੋਈ ਸੁਰਤਿ ਦੱਭ ਦਾ ਛੱਲਾ । ਮੈਂ ਤਾਂ (ਹੇ ਪਾਂਡੇ!) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਹੀ (ਦੱਛਣਾ) ਮੰਗਦਾ ਹਾਂ, ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਹੀ ਮੰਗਦਾ ਹਾਂਤਾਕਿ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ (ਨਾਮ ਸਿਮਰ ਕੇ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਾਂ ।੧।ਹੇ ਪਾਂਡੇ! ਤੂੰ ਭੀ ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਵਿਚਾਰ ਕਰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਹੀ ਸੁੱਚ ਹੈ, ਮੈਂ ਤਾਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ-ਸਿਮਰਨ (-ਰੂਪ ਵੇਦ) ਪੜ੍ਹਦਾ ਹਾਂ, ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਹੀ ਸਾਰੀਆਂ ਧਾਰਮਿਕ ਰਸਮਾਂ ਆ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਪਾਂਡੇ!) ਬਾਹਰਲਾ ਜਨੇਊ ਉਤਨਾ ਚਿਰ ਹੀ ਹੈ ਜਿਤਨਾ ਚਿਰ ਜੋਤਿ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਮੌਜੂਦ ਹੈ (ਫਿਰ ਇਹ ਕਿਸ ਕੰਮ?) । ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਸਾਂਭ—ਇਹੀ ਹੈ ਧੋਤੀ ਇਹੀ ਹੈ ਟਿੱਕਾ ।ਇਹ ਨਾਮ ਹੀ ਲੋਕ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ ਸਾਥ ਨਿਭਾਹੁੰਦਾ ਹੈ । (ਹੇ ਪਾਂਡੇ!) ਨਾਮ ਵਿਸਾਰ ਕੇ ਹੋਰ ਹੋਰ ਧਾਰਮਿਕ ਰਸਮਾਂ ਨਾਹ ਭਾਲਦਾ ਫਿਰ ।੨।(ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ) ਮਾਇਆ ਦਾ ਮੋਹ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ) ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸਾੜ ਦੇ—ਇਹੀ ਹੈ ਦੇਵ-ਪੂਜਾ ।  ਹਰ ਥਾਂ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਵੇਖ, (ਹੇ ਪਾਂਡੇ!) ਉਸ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਦੇਵਤੇ ਨੂੰ ਨਾਹ ਲੱਭਦਾ ਰਹੁ ।ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਹਰ ਥਾਂ ਵਿਆਪਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਪਛਾਣ ਲੈਂਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਨੇ ਮਾਨੋ ਦਸਵੇਂ ਦੁਆਰ ਵਿਚ ਸਮਾਧੀ ਲਾਈ ਹੋਈ ਹੈ ।ਜੋ ਮਨੁੱਖ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਨਾਮ ਨੂੰ ਸਦਾ ਆਪਣੇ ਮੂੰਹ ਵਿਚ ਰੱਖਦਾ ਹੈ (ਉਚਾਰਦਾ), ਉਹ (ਵੇਦ ਆਦਿਕ ਪੁਸਤਕਾਂ ਦੇ) ਵਿਚਾਰ ਪੜ੍ਹ ਰਿਹਾ ਹੈ ।੩।(ਹੇ ਪਾਂਡੇ! ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਨਾਲ) ਪ੍ਰੀਤ (ਜੋੜ, ਇਹ) ਹੈ (ਮੂਰਤੀ ਨੂੰ) ਭੋਗ, (ਇਸ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ) ਮਨ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਦੂਰ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਡਰ ਲਹਿ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਪ੍ਰਭੂ-ਰਾਖੇ ਦਾ ਤੇਜ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਕਰ) ਕੋਈ ਕਾਮਾਦਿਕ ਚੋਰ ਨੇੜੇ ਨਹੀਂ ਢੁਕਦਾ ।ਜੋ ਮਨੁੱਖ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਡੂੰਘੀ ਸਾਂਝ ਪਾਂਦਾ ਹੈ ਉਸ ਨੇ, ਮਾਨੋ, ਮੱਥੇ ਉਤੇ ਤਿਲਕ ਲਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ ।ਜੋ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ-ਵੱਸਦੇ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਪਛਾਣਦਾ ਹੈ ਉਹ ਚੰਗੇ ਮੰਦੇ ਕੰਮ ਦੀ ਪਰਖ ਸਿੱਖ ਲੈਂਦਾ ਹੈ (ਇਹੀ ਹੈ ਅਸਲ ਬਿਬੇਕ) ।੪।(ਹੇ ਪਾਂਡੇ!) ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਿਰੀਆਂ ਧਾਰਮਿਕ ਰਸਮਾਂ ਨਾਲ ਵੱਸ ਵਿਚ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ, ਵੇਦ ਆਦਿਕ ਪੁਸਤਕਾਂ ਦੇ ਪਾਠ ਪੜ੍ਹਿਆਂ ਭੀ ਉਸ ਦੀ ਕਦਰ ਨਹੀਂ ਪੈ ਸਕਦੀ ।ਜਿਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਭੇਦ ਅਠਾਰਾਂ ਪੁਰਾਣਾਂ ਤੇ ਚਾਰ ਵੇਦਾਂ ਨੇ ਨਾਹ ਲੱਭਾ, ਹੇ ਨਾਨਕ! ਸਤਿਗੁਰੂ ਨੇ (ਸਾਨੂੰ) ਉਹ (ਅੰਦਰ ਬਾਹਰ ਹਰ ਥਾਂ) ਵਿਖਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ।੫।੨੦।\\""},{"question":"Sheeg xubnihii saraakiisha ee dhaliyey Kacaankii Hanti Wadaagga ee Soomaaliya","answer":"           Immisa ayaa ciidanka Milaterga ahayd imisaase Boolis ahayd"},{"question":"క అక్షరంతో మొదలయ్యే పదాలు మరియు వాటి అర్ధాలు ఇవ్వండి","answer":"కంకణములు = వర్తులాకారాభరణాలుకటకట = అయ్యయ్యోకటకటపడు (క్రీ) = బాధపడుకడ = చివరకందభోజులు = దుంపలు తినేవాళ్ళుకన్నుగవ = కన్నులజంటకమ్రకరములు = ఇంపైన చేతులుకరంబులు = చేతులుకరవటంబు = బరిణె, గిన్నెకలభాష = అవ్యక్త మధురభాషకలమధాన్యం = ఒకజాతి, వరిపంటకళవళం = తొట్రుపాటుకల్పనము = ఊహకాడు = అడవికాణాచి = చిరకాల వాసస్థానం, ఆదిమస్థానంకుందాడు (క్రి) = బాధపెట్టినట్లు మాట్లాడడంకుడుచు (క్రి) = తాగు, భుజించుకుముదిని = తెల్లకలువతీగాకురిడీ = కొబ్బరికాయలో ఎండిన కొబ్బరికులిశం = వజ్రాయుధంకుసుమస్తబకం = పూలగుత్తి, పూలగుచ్ఛంకూడలి = నాలుగుదారులు కలిసే చోటుకూర్మం = తాబేలుకృశించు (క్రి) = బక్కటిల్లు, సన్నగిల్లుకేసరములు = పూవులోని పుప్పొడి గల భాగాలుకైరవం = తెల్లకలువకైరవషండం = తెల్లకలువల సమూహంకైలుచేయు (క్రి) = ధాన్యాన్ని తూర్పారబట్టి యజమానికి అప్పగించడానికి సిద్ధం చేయుకొడిగట్టిన దీపాలు = ఆరిపోవడానికి సిద్ధంగా ఉన్న దీపాలుకొండాడు (క్రి) = పొగడు, స్తుతించు"},{"question":"Atsakyk į šį sudėtingą klausimą: Koks yra placiausias pasaulio vandenynas?","answer":"Atsakymas: Placiausias vandenynas pasaulyje yra Ramusis vandenynas. Jo plotas yra apie 165,25 milijonai kvadratinių kilometrų, kas sudaro apie 46% viso pasaulio vandenyno ploto."},{"question":" Sheeg Libaaxa Yar Ee Ilmaha Ah Magaca Loo-Yaqaan","answer":" libaaxa yar ee caruurta ah waxa lo yaqanaa Caga-Baruur."},{"question":"የቀዳማዊ ኃይለ ሥላሴ ንጉሣዊ አስተዳደር የሥልጣን ዘመን ሲያከትም ሥልጣኑን የያዘው መንግሥት ርዕዮቱ ምን ነበር?","answer":"ማርክሲስት"},{"question":"Ki kọmiṣanna to ba fẹẹ dupo gomina l’Ekiti kọwe fipo silẹ – Fayẹmi","answer":"Gomina ipinlẹ Ekiti, Kayọde Fayẹmi, ti sọ fun awọn kọmiṣanna rẹ pe inu oun yoo dun ti eyikeyii to ba ni in lọkan lati dije dupo gomina lọdun 2022 tete kọwe fipo silẹ, ki wọn ma fi tiwọn ko ba iṣẹ idagbasoke toun ni lọkan.Nibi eto pataki kan ti gomina yii gbe kalẹ lori ṣiṣe iṣẹ ilu bo ti yẹ ati amulo awọn eeyan to tọ fun iṣakoso ipinlẹ Ekiti lo sọrọ ọhun niluu Ado Ekiti, l’Ọjọbọ, Tọsidee.Fayẹmi sọ pe oun gbe eto ọhun kalẹ lati fi ṣe odiwọn iṣẹ ti oun ti ṣe ni saa keji yii, ati ibi to ku si pẹlu erongba lati ṣatunṣe to dara fun ilọsiwaju ipinlẹ Ekiti.Gomina Ekiti ti waa rọ awọn kọmiṣanna ẹ ti wọn ni in lọkan lati dije dupo gomina lọdun 2022, ki wọn tete kọwe fipo wọn silẹ, ki wọn ma baa fi ero tiwọn yii di iṣẹ idagbasoke ti oun ni lọkan fun awọn eeyan Ekiti lọwọ.O ni, “Gbogbo awọn ti yoo ṣakoba fun ọkọ itẹsiwaju ti a ni lọkan fun awọn eeyan wa l’Ekiti, paapaa awọn to wa ninu ijọba mi, ni mo fẹ ki wọn fiṣẹ silẹ bayii, a ko ni i fẹ ohun to maa mu wa yapa kuro ninu ohun rere ta a fẹẹ ṣe.“Lati le ṣaṣeyọri lo mu wa pe oloṣelu nla meji ti wọn ti jẹ gomina tẹlẹ ri, lati waa gba wa nimọran lori bi wọn ti ṣaṣeyọri ninu eto iṣakoso nigba ti wọn wa nile ijọba.“Ohun ti a n ṣapero le lori ni awọn aṣeyọri wa lati bii ọdun meji sẹyin, nibi to ku si atawọn ọna abayọ mi-in lori bi Ekiti ṣe le dara ju bayii lọ.Gomina ipinlẹ Eko tẹlẹ, Babatunde Raji Faṣhọla, ati Senetọ Kashim Shettima, gomina ipinlẹ Borno, tẹlẹ ni wọn wa l’Ekiti fun ipade pataki ọhun."},{"question":"Skriv en fortsättning till detta stycke - Irans högste andlige ledare, Revolutionens ledare eller Rahbar är Irans högste andlige ledare och statschef. För närvarande är det Seyyed Ali Khamenei som innehar den posten. Ledaren tillsätts på livstid och måste vara en troslärd samt","answer":"Seyyed. Khamenei är den andre ledare Iran haft sedan den Iranska revolutionen 1979 (den förste ledaren var Ayatollah Seyyed Ruhollah Khomeini)."},{"question":"قم بشرح مفهوم البيانات الضخمة. ","answer":"تشير البيانات الضخمة إلى مجموعات بيانات كبيرة ومعقدة مع مجموعة واسعة من التنسيقات والمصادر. يمكن أن تتضمن عينة من البيانات الضخمة مجموعة بيانات للمعاملات المالية لشركة، أو بيانات المستخدمين من منصة ألعاب عبر الإنترنت، أو بيانات حركة المرور من شبكة من الحساسات. يتم جمع هذه البيانات وتخزينها في شكلها الخام، مع إمكانية تحليلها واستخدامها لإنشاء رؤى عن المستقبل. يمكن أن تتضمن البيانات ملايين السجلات الفردية، مما يجعلها كبيرة ومعقدة جدًا لتطبيقات معالجة البيانات التقليدية."},{"question":"Физа сотунун судьялары кимдер? ","answer":"Клэр Иган"},{"question":"Title: EIA డ్రాఫ్ట్-2020: ఇరవై ఊళ్లు కలిసి రెండు కొండలను కాపాడుకున్నాయి.. ఈ పాత కథ ఇప్పుడు ఎందుకంటేnGiven the above title of an imaginary article, imagine the article.n","answer":"ఆ ఇరవై గ్రామాల వాళ్లు ‘బహిరంగ విచారణ’ అనే ఆయుధాన్ని ఉపయోగించుకున్నారు. కానీ, దాన్ని బలహీనం చేసేలా, ఇటీవల కేంద్ర ప్రభుత్వం విడుదల చేసిన విధాన ముసాయిదా ఉందని పర్యావరణవేత్తలు అంటున్నారు. బహిరంగ విచారణ ప్రాధాన్యం గురించి వాళ్లు ఈ ఇరవై గ్రామాల కేసును ఉదాహరణగా చెబుతున్నారు.ఇప్పటివరకూ భారత్‌లో అమల్లో ఉన్న ఎన్విరాన్‌మెంట్ ఇంపాక్ట్ అస్సెస్‌మెంట్ (ఈఐఏ)-2006 నోటిఫికేషన్ ప్రకారం ఏదైనా పెద్ద ఫ్యాక్టరీ నెలకొల్పాలన్నా, మైనింగ్ కార్యకలాపాలకైనా అనుమతి రావాలంటే బహిరంగ విచారణ తప్పనిసరి.దీని స్థానంలో ప్రభుత్వం కొత్త నోటిఫికేషన్‌ను తేవాలనుకుంటోంది. కొన్ని రోజుల క్రితం ఈఐఏ-2020 ముసాయిదాను ప్రభుత్వం విడుదల చేసింది. ఇందులో ఉన్న కొత్త నిబంధనలతో బహిరంగ విచారణ తప్పనిసరి కాకుండా పోతుందని పర్యావరణవేత్తలు అంటున్నారు. అందుకే ఈ 20 గ్రామాల ప్రస్తావన ఇప్పుడు వచ్చింది.ప్రముఖ పుణ్యక్షేత్రం తిరువణ్ణామలై కొండకు సమీపంలో కవుతి, వేడియప్పన్ అనే రెండు కొండలున్నాయి. వీటి చుట్టూ రిజర్వు ఫారెస్టు విస్తరించి ఉంది. ఈ అటవీ ప్రాంతంలో పెద్ద మొత్తంలో ఇనుప ఖనిజం ఉంది. జిందాల్ విజయ్‌నగర్ స్టీల్ లిమిటెడ్ దీన్ని తవ్వి తీయాలనుకుంది. తమిళనాడు ఇండస్ట్రియల్ డెవలప్‌మెంట్ కార్పొరేషన్, జిందాల్ గ్రూప్ కలిసి తమిళనాడు ఐరన్ ఓర్ మైనింగ్ కార్పొరేషన్ (టీఐఎమ్‌సీఓ) అనే సంస్థను ఏర్పాటు చేసి కవుతిమలై రిజర్వు ఫారెస్టులో మైనింగ్ లీజుకు దరఖాస్తు చేశాయి. 325 హెక్టార్ల రిజర్వు ఫారెస్టు భూమిని లీజుకు ఇవ్వాలని కోరాయి.చుట్టుపక్కల ప్రజలకు దీని గురించి పెద్దగా తెలియదు. ఏదో పరిశ్రమ రాబోతోందని, తమకు మేలు జరుగుతుందని కొందరు అనుకున్నారు. కొంత మంది సామాజిక కార్యకర్తలు ఈ విషయంపై దృష్టి సారించారు.ఈఐఏ 2006 నోటిఫికేషన్ ప్రకారం ప్రాజెక్టు ప్రతిపాదన రాపిడ్ ఎన్విరాన్మెంట్ ఇంపాక్ట్ అసెస్‌మెంట్ (ఆర్‌ఈఐఏ)ను కూడా లీజు పొందాలనుకుంటున్నవారు ఫైల్ చేయాల్సి ఉంటుంది.ఈ ప్రాజెక్టు ప్రతిపాదనలను, ఆర్‌ఈఐఏను స్థానిక సామాజిక కార్యకర్తలు సంపాదించగలిగారు. మైనింగ్‌తో అక్కడి కొండలపై, అడవిపై, స్థానిక ప్రజల ఆరోగ్యంపై పడే ప్రభావాన్ని తెలుసుకోనున్నారు.ఈ మైనింగ్ కోసం 2.2లక్షల చెట్లు నరికివేయాల్సి వస్తుందని... ఇనుప ఖనిజ ధూళి, సిలికా ధూళి పీల్చుకోవడం వల్ల ఇక్కడివారికి ఆరోగ్య సమస్యలు వచ్చే అవకాశం ఉందని ఆర్‌ఈఐఏ నివేదికలో ఉంది.దీంతో పర్యావరణవేత్తలు దీనిపై ఉద్యమం మొదలుపెట్టారు. ఆ ప్రాజెక్టు విషయంలో ప్రజల దృక్కోణం...తెలియాలి. "},{"question":"በመልክአ ምድር አቀማመጥ አፍሪካ ከአሜሪካ የሚለያት ባህር ምንድን ነው?","answer":"በአትላንቲክ ውቅያኖስ"},{"question":"Qual o primeiro filme a representar o Brasil na disputa do Oscar de melhor filme estrangeiro?a) Central do Brasilb) O Pagador de Promessac) Orfeu Negrod) Cidade de Deuse) O Que é Isso, Companheiro?","answer":"Resposta correta: b) O Pagador de Promessa.O filme O Pagador de Promessa, de Anselmo Duarte, foi indicado ao Oscar de Melhor Filme Estrangeiro de 1963, perdendo a disputa para o filme francês Sempre aos Domingos, de Serge Bourguignon.O Brasil só voltou à disputa em 1996 com o filme O Quatrilho, do diretor Fábio Barreto.O filme Orfeu Negro foi o vencedor do Oscar, na categoria, em 1960. Entretanto, a obra representou a França através do diretor Marcel Camus."},{"question":"Écrit une introduction à une texte d'opinion sur l'importance des devoirs.","answer":"Actuellement, les devoirs représentent une méthode pédagogique attribuée par les enseignants dans le but d'assister les élèves. Mais sont-ils véritablement bénéfiques ? À mon avis, oui, les devoirs sont bénéfiques pour les élèves car ils favorisent l'approfondissement des connaissances, la pratique et la révision du contenu. De plus, les devoirs offrent à l'enseignant la possibilité d'évaluer la compréhension des élèves vis-à-vis du sujet."},{"question":"ગિજુભાઈ બધેકાની \\"આ તે શી માથાફોડ !\\" પુસ્તકના એક લેખનના શરૂઆતના ફકરા નીચે મુજબ આપેલ છે.\\"⁠બા કહે છે: “સંભાળીને ચાલ, પડી જઈશ.” પણ તેમ છતાં હું પડી જાઉં છું.⁠બાપા કહે છે: “ઊંઘી જાઓ, વહેલું ઊઠવાનું છે.” પણ તેમ છતાં મને ઊંઘ નથી અવાતી.⁠બા કહે છે: “ઝટ ચાલીને થાળી લઈ આવ.”પણ મારાથી ઝટ નથી ચલાતું.\\"આ ગદ્ય આગળના શું હોય શકે?","answer":"બાપા કહે છે: “સરખું બોલતાં ભૂલ કેમ પડે છે ?” પણ તેમ છતાં વારંવાર ભૂલ પડે છે.⁠બા કહે છે: “જો રડ ના. રડાય નહિ.”પણ તેમ છતાં મારાથી રડી જવાય છે.⁠બા કહે છે: “બીજાને ત્યાં ચૂપ રહેવું. “પણ તેમ છતાં મારાથી બોલી જવાય છે.⁠બાપા કહે છે: “પૂછ્યા વિના ફળિયામાં જવું નહિ. “પણ છતાં ફળિયામાં હું ચાલ્યો જાઉં છું.”"},{"question":"Apakah maksud \\"abang angkat\\"?","answer":"Lelaki yang telah diakui sebagai abang, tetapi tidak mempunyai pertalian darah dengan orang yang mengakuinya."},{"question":"Miten otsoni syntyy?","answer":"Otsoni (O3, kolmiatominen happi) ei kuulu ilmakehän pysyviin kaasuihin, vaan se muodostuu ilmakehässä - sekä troposfäärissä (ilmakehän alin 10-17 km), että stratosfäärissä (seuraavat 30-40 km). Otsonia muodostava reaktio on molemmissa tapauksissa sama (O2 + O -> O3), mutta reaktiolle välttämättömiä happiatomeja tuottavat mekanismit ovat erilaiset ilmakehän eri kerroksissa.Stratosfäärissä happiatomi syntyy kaksiatomisten happimolekyylien hajotessa auringon ultraviolettisäteilyn vaikutuksesta. Troposfäärissä happiatomeja muodostuu etenkin typen oksidien ja hiilivetyjen valokemiallisissa reaktioketjuissa. Eniten otsonia syntyy stratosfäärissä, ja suurin osa (noin 90%) ilmakehän otsonista sijaitseekin stratosfäärin otsonikerroksessa ja vain noin 10% on troposfäärissä, missä sitä pidetään myös ilmansaasteena alueilla, joilla pitoisuudet ovat \\"liian\\" korkeita. Otsoni on kuitenkin myös troposfäärissä välttämätön kaasu, koska ilman otsonia ei ilmakehään syntyisi sen kemialliselle itsepuhdistuskyvylle välttämättömiä muita hapettimia (esim. OH-radikaali)."},{"question":"Taariikhdiisa kooban Fanaanka Saalax Qaasim Naaji.","answer":"Taariikhdiisa kooban Fanaanka Saalax Qaasim Naaji.Saalax Qaasim Naaji (Af Carabi : ar‎) waa fanaan weyn oo ku hees Af-Soomaaliga kaasi oo leh suugaan iyo heeso aad u badan.[1] Heesaha uu qaado fanaankani oo u badan jacayl, wadani, goobaabin, talo-siin, dhiiri-gelin iyo wanaag darteed ayaa Saalax Qaasim sharaf iyo sumcad ku dhex leeyahay Fanka Soomaalida.Saalax Qaasim Naajiصالح قاسم ناجKu dhashay: Maajo 21, 1943 ( 80jir) Muqdisho, BanadirDegenaansho: London, England, Boqortooyada IngiriiskaQoomiyada: SoomaaliShaqada: Heesaa, Fanaan, laxamiiste, jilaaSanadaha Shaqada: 1963kii-2000Ka tirsan: Hobolada Waaberi (1970-1998)Shaqooyinka ugu muhiimsan: Heeso wadani, heeso jacayl, qasaa'idMagaalada ka soo jeedo: Xamar, BanadirDiinta: Sunni Islaam"},{"question":"\\"Ny tanjony amin'ny fiainana sy ny fianarany no nataony laharam-pahamehana teo amin'ny fiainany.\\"Inona no mety fiafaran'ity tantara ity?A. Nandany andro fotsiny ihany izy satria mitovy amin'ny olona tsy nianatra ihany.B. Tafita tamin'ny fiainany izy ary nahatratra ny tanjona.","answer":"Ny valiny marina dia :B .no ampoizina ho mety fiafaran'ny tantara kokoa."},{"question":"Maak de volgende paragraaf af: De \\"USS Baltimore\\" werd op 24 mei 1890 het vlaggenschip van het Noord-Atlantische smaldeel. Van 15 tot 23 augustus werd het stoffelijk overschot van John Ericsson van New York naar Stockholm vervoerd. John Ericsson was een Zweeds-Amerikaanse uitvinder en werktuigbouwkundig ingenieur die bekend werd door het ontwerpen en verbeteren van schepen, zoals de \\"USS Monitor\\". Na de missie naar Stockholm verbleef het schip in Europese wateren, waaronder de Middellandse Zee. In verband met de","answer":"Chileense revolutie werd de \\"USS Baltimore\\" toegevoegd aan het smaldeel in het zuiden van de Grote Oceaan."},{"question":"Sheeg Buurta Somaliya Ugu Dheer Magaalada Iyo Gobolka Ey Ku Taalo?","answer":"Waxay Ku Tallaa Magaalada Ceerigaabo Ee Gobalka Sanaag."},{"question":"Inona ary izany : Tsy omby, tsy ondry nefa mahalala ny maintso hohanina ?","answer":"Ny valiny dia : ny fanalaNy fanala  dia sady tsy omby no tsy  ondry kanefa mampahalazo ny zava-maitso. "},{"question":"Nathaniel Bassey ","answer":"Nathaniel Bassey jẹ́ olórin Nàìjíríà, olùdarí ìjọ, a-fọn-fèrè àti a-kọ-orin ẹ̀mí tí ó gbajú-gbajà fún àwọn orin rẹ̀ \\"Imela\\", \\"Oníṣẹ́ Ìyanu\\" àti \\"Ọlọ́wọ́gbọgbọrọ.\\" Ó ń lọ The Redeemed Christian Church Of God, ó sì ń darí ìjọ The Oasis, Èkó, Ìjọ àwọn ọ̀dọ́ ti RCCG Kings Court ní VI,Wọ́n bí Bassey ní Èkó, Nàìjíríà ní 1981. Ó kẹ́kọ̀ọ́ nípa international relations and politics ní University of Lagos kí ó tó lọ sí London láti lọ kọ́ nípa ìṣèlú lẹ́yìn náà. Ní ìdàkejì ẹ̀wẹ̀, ó kẹ́kọ̀ọ́ nípa orin ní ilé-ẹ̀kọ́ ìgbà ẹ̀rùn Middlesex University.Nathaniel bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ orin kíkọ rẹ̀ ní Ilé-ìjọsìn níbi tí ó ti dara pọ̀ mọ́ Rhodes Orchestra tí ó sì fun fèrè tírọ́ḿpẹ̀tì fún ọdún méjì. A-fọn-fèrè tírọ́ḿpẹ̀tì lásán ni tẹ́lẹ̀ títí di ìgbà tí ó ṣe àtinúdá orin níbi ìkíni sí Stella Obasanjo, ìyàwó olóògbé Ààrẹ tẹ́lẹ̀ rí Olusegun Obasanjo. Ní 2018, Bassey jẹ́ ọ̀kan lára àwọn oníṣẹ́-ọnà tí ó wà lókè ní àpéjọpọ̀ àwọn Kìrìsìtẹ́ẹ́nì Nàìjíríà - The Experience. Àwo rẹ̀ àkọ́kọ́ Elohim ni wọ́n ṣe àgbàsílẹ̀ rẹ̀ tí wọ́n sì sọ ọ́ di odindi ní Cape Town, South Africa ní ọdún 2008. Wọ́n ti ṣe àpèjúwe rẹ̀ gẹ́gẹ́ bí i iṣẹ́ ẹ̀mí àti àràmàndà pẹ̀lú orin tí ó gbájú gbajà jù nínú rẹ̀, \\"someone's knocking at the door,\\" orin tí ó ń lọ lẹ́sọ̀lẹ́sọ̀ tí àwọn ènìyàn sì ń nífẹ̀ẹ́ sí lọ́wọ́lọ́wọ́ nílé àti lókè òkun.Nathaniel bẹ̀rẹ̀ #HallelujahChallenge ní June 2017, níbi tí òun àti àwọn onígbàgbọ́ mìíràn ti máa ń sin Ọlọ́run fún wákàtí kan, láti 12:00 am sí 1:00 am. Ó máa ń ṣe àfihàn ìṣẹ̀lẹ̀ yìí ní ojú ìran Instagram, ó sì máa ń pe àwọn mìíràn láti dara pọ̀ mọ. Ní ó kéré sí oṣù kan, ìṣẹ̀lẹ̀ yìí ti ní ó pọ̀ ju ìwò 600,000 lọ. #HallelujahChallenge fún 2020 ni wọ́n ṣe láti 4 sí 24 February. Ní 2021, wọ́n ṣe challenge náà láti 1 sí 21 February."},{"question":"Awọn akẹkọọ poli yii naa n ṣowo egboogi oloro","answer":"Akolo awọn ẹṣọ NDLEA, ileeṣẹ to n gbogun ti awọn to n lo egboogi oloro tabi ti wọn n ṣowo rẹ ni Modupẹ Angel Babalọla ati ẹlẹgbẹ ẹ, Sonia Esekhagbe, wa ba a ṣe n sọ yii. Akẹkọọ ileewe poli ni wọn, ṣugbọn ibi ti wọn ti n lo egboogi oloro, ti wọn tun n ṣowo rẹ ni wọn ka wọn mọ ti wọn fi mu wọn.Alukoro fun ileeṣẹ NDLEA, Ọgbẹni Fẹmi Babafẹmi, ṣalaye pe ọjọ kẹrinlelogun, oṣu kẹsan-an yii, lọwọ NDLEA ba awọn afurasi ọdaran mejeeji ọhun niluu Benin, ti i ṣe olu ilu ipinlẹ Edo.O niwadii fihan pe akẹkọọ ileewe gbogboniṣe, iyẹn Edo State Polytechnic, to wa niluu Uzen, nipinlẹ Edo, lawọn ọmọ ọhun, ẹni ọdun mọkanlelogun ni Modupẹ Babalọla, nigba ti Sonia jẹ ẹni ogun ọdun.Egboogi oloro kan ti wọn n pe ni skunk ni wọn ka mọ wọn lọwọ, idi mọkanlelogun (21) ti wọn fẹẹ lọọ ta lawọn agbofinro naa gba lọwọ wọn.Babafẹmi lawọn ọmọbinrin naa jẹwọ pe loootọ lawọn n fa egboogi oloro naa, awọn si n ṣowo rẹ, wọn lowo tawọn n pa nidii okoowo buruku yii lawọn fi n ran ara awọn nileewe.Babafẹmi lawọn ọmọbinrin yii tun n ṣiṣẹ aṣẹwo pẹlu, ṣugbọn ni  bayii, wọn ti wa lọdọ awọn ọlọpaa ọtẹlẹmuyẹ ti wọn n ba iṣẹ iwadii lọ nipa wọn."},{"question":"ලොව විශාලතම වනාන්තර පද්ධතිය කුමක්ද ?","answer":"ලොව විශාලතම වනාන්තර පද්ධතිය ඇමසන් වැසි වනාන්තරය වේ"},{"question":"சங்க நூல்கள் எனப்படுபவை யாது ?","answer":"சங்க இலக்கியம் எனப்படுவது தமிழில் பொ.ஊ.மு. 500-இல் இருந்து பொ.ஊ. 200 வரை உள்ள காலப்பகுதியில் எழுதப்பட்ட செவ்வியல் இலக்கியங்கள் ஆகும். சங்க இலக்கியம் தற்போது கண்டுபிடிக்கப்பட்ட வரை 473 புலவர்களால் எழுதப்பட்ட 2381 பாடல்களைக் கொண்டுள்ளது. இப்புலவர்களுள் பலதரப்பட்ட தொழில் நிலையில் உள்ளோரும் பெண்களும், நாடாளும் மன்னரும் உண்டு. சங்க இலக்கியங்கள் அக்காலகட்டத்தில் வாழ்ந்த தமிழர்களின் அன்றாட வாழ்க்கை நிலைகளைப் படம்பிடித்துக் காட்டுவதாய் உள்ளன.சங்ககால மக்களின் வாழ்க்கை நிலை இரண்டு பிரிவுகளாக சங்க இலக்கியங்கள் வழி அறியலாம். இல்லற வாழ்க்கை பற்றிய செய்திகளை அகம் என்றும், கொடை, போர், வீரம், ஆட்சி, முதலியவற்றை பற்றிய செய்திகளை புறம் என்றும் சங்க இலக்கியங்கள் பிரித்துக் காட்டுகின்றன.19 ஆம் நூற்றாண்டில் வாழ்ந்த தமிழ் அறிஞர்களான சி. வை. தாமோதரம்பிள்ளை, உ. வே. சாமிநாத ஐயர் ஆகியோரின் முயற்சியினால் சங்க இலக்கியங்கள் அச்சுருப் பெற்றன. எட்டுத்தொகையும், பத்துப்பாட்டும் தான் சங்க இலக்கிய நூல்கள். இவை பதினெண்மேற்கணக்கு நூல்கள் எனவும்; சங்கமருவிய நூல்கள் பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் எனவும் பெரும்பிரிவுகளாகத் தொகுக்கப்பட்டுள்ளன."},{"question":"Ẹ kuro loju titi, ẹ jẹ ka jọ sọrọ pọ, Sanwoolu bẹ awọn to n fẹhonu han","answer":"Latari ifẹhonu han lodi si SARS to n lọ lọwọ, Gomina ipinlẹ Eko, Babajide Sanwo-Olu ti bẹ awọn ọdọ naa pe ki wọn kuro loju titi, ki wọn wa ki awọn jọ sọ asọyepọ lori awọn ẹdun ọkan wọn naa.Ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, ni gomina sọrọ naa nigba to n ṣe ifilọlẹ awọn igbimọ ti yoo maa gbọ ẹjọ awọn ti SARS ti ṣe niṣekuṣe tabi ti wọn ti pa mọlẹbi wọn.O ni awọn ọdọ to n fẹhonu han naa yoo ri i pe gbogbo ọna ni ijọba oun ti fi han pe gbogbo ẹdun ọkan wọn ati ohun ti wọn n beere fun ni ijọba ṣetan lati yanju nitubi-inubi. Eyi lo ni o fa a ti oun fi gbe igbimọ oluwadii kalẹ, ti oun si tun ṣeto owo iranwọ ti awọn ṣetan lati fun awọn ti awọn SARS tẹ ẹtọ wọn mọlẹ labẹ ofin.Gomina ni gbogbo ohun ti awọn ọdọ yii n beere fun lo tọna, idi si niyi tijọba apapọ ati ti ipinlẹ fi sare gbe igbesẹ lori diẹ ninu awọn ibeere wọn yii, ti akitiyan si n lọ lọwọ lati ri i pe awọn ibeere wọn yooku di ṣiṣe.Sanwoolu rọ awọn ọdọ yii lati darapọ mọ awọn ti yoo ṣe atunṣe ti wọn n beere fun yii. O ni gbigbe igi di oju ọna ati ifẹhonu han ojoojumọ yii le mu ki atunṣe naa pẹ.‘‘Mo fẹ kẹ ẹ mọ pe emi naa darapọ mọ yin ninu ohun ti ẹ n beere fun, ẹtọ yin ni, o si tọna labẹ ofin, bi a ṣe gbiyanju lati gbe igbesẹ lori diẹ ninu awọn ohun ti ẹ beere fun, a fẹ ki ẹ ṣe suuru pẹlu wa ki iyooku le di mimuṣẹ.’’ Sanwo-Olu lo parọwa si awọn ọdọ to n fẹhonu han bẹẹ."},{"question":"إذا كان هناك موزة توجد على قمة سارية علم وارتفاعها هو 33 مترًا، وكان هناك قرد يريد أن يصل إلى هذه الموزة، وكلّما تسلق 5 أقدام صعدها في ثانية واحدة، لكن يعود إلى الخلف 4 خطوات بعدها، متى سوف يصل القرد إلى أعلى السارية؟","answer":"يصل القرد إلى أعلى السارية بعد مرور 57 ثانية."},{"question":"Gomina Fayẹmi ti kilọ fun gbogbo oloṣelu o","answer":"Gomina ipinlẹ Ekiti, Ọmọwe Kayọde Fayẹmi, ti pe awọn oloṣelu ẹgbẹ ẹ lati lo iriri to n ṣẹlẹ kaakiri Naijiria bayii fi ṣeto akoso to dara siluu, kirufẹ rogbopdiyan to n ṣẹlẹ kaakiri bayii ma le waye mọ lọwọ iwaju.Ninu ọrọ to ba awọn eeyan ipinlẹ ẹ sọ laipẹ yii lo ti fidi ọrọ ọhun mulẹ wi pe asiko niyi fun gbogbo oloṣelu lati ronu wọn, ki wọn si ṣeto ti yoo mu ilu rọrun fun tẹru-tọmọ. O kilọ fun won pe oloṣẹlu ti ko ba ṣe ohun ti araalu n fẹ, yoo fọwo ara rẹ fa wahala gidi sọrun ara rẹ niO ni bi awọn eeyan ṣe fẹhonu wọn han yii, ti wọn n ṣewọde tako iwa ininilara ati iṣekupani tawọn ọdọ n ri lọwọ awọn ọlọpaa SARS yii, iṣini-loju lo yẹ ko jẹ fawọn oloṣelu pe awọn araalu ko fẹẹ fọwọ ẹrọ mu iṣejọba ti ko ba ṣeto to yẹ fun wọn mọ.Fayẹmi sọ pe, “Mo faramọ iwọde tawọn ọdọ ṣe tako ajọ SARS, ohun to dara ni lati beere ẹtọ wọn ati lati kọ ohun ti wọn ko ba fẹ.  Ṣugbọn ẹkọ to wa nibẹ fawa oloṣelu ni pe ka fọgbọn ṣe e lati asiko yii lọ, ka si maa fawọn eeyan ilu ni eto iṣakoso to yẹ.”Ninu  ọrọ e naa lo ti rọ awọn eeyan kaakiri ilẹ Yoruba lati ṣe suuru pẹlu ijọba ki wọn si yẹra fun gbogbo iwa idaluru, to le ko gbogbo aye si wahala.Fayẹmi rọ awọn ọba alaye paapaa, ati awọn olori ẹsin, atawọn oloṣelu pẹlu awọn agbaagba laarin adugbo lati lo opin ọse yii fi ba awọn eeyan sọrọ, ki wahala idaluru yii le kasẹ nilẹ patapata.Bẹẹ gẹgẹ lo ba awọn eeyan ti ajalu ṣelẹ si lasiko wahala ọhun kẹdun gidigidi, to si fi wọn lọkan balẹ pe ijọba yoo ṣeto iranwọ fawọn ti wọn padanu awọn eeyan wọn atawọn ti dukia wọn ṣofo pẹlu."},{"question":"මහාමායා දේවීන් කලුරිය කිරීම ගැන විස්තරයක් කරන්න.","answer":"බෝසතාණන් උපන් දා සිට මහාමායා ගෞතමී දේවින් තොමෝ කිසිදු වෙහෙසක් දුකක් නැති වැ සැපයෙන් කල් යැවුවාය. ඕ අසිත සෘෂීන් විසින් ද ලක්ෂණ පාඨක බමුණන් විසින් ද තමන් පුත් කුමරුවාණන් පිළිබඳ වැ කී අනාවැකි නිතර සිහි කරන්නී, සිය නැගණියන් වූ ප්‍රජාවතී ගෞතමී ආදි නෑදෑ කාන්තාවන් හා ඒ ගැන ම කතා කරන්නී මහත් මැ ප්‍රීතියෙන් කල් ගෙව්වා ය. මෙසේ බලවත් ම ප්‍රීතියෙන් සතුටින් කල් යවන්නී සතිය ගෙවුණු සත්වැනිදා රැයෙහි ඇසි පියා ගත්තී යලි මේ සිරුරෙන් නොමැ නැගිට්ටා ය. තුෂිත දිව්‍ය ලෝකයෙහි සොළොසැවිරිදි දෙව් කුමරක්හුගේ බඳු වූ දිව්‍ය ශරීරයක් ඇති වැ ඇස් හැරියා ය. හෙවත් දෙව් ලොවැ දෙව් පුතෙක් වැ උපන්නා ය. හේ දෙවියන් අතරැ මාතෘ දේවපුත්‍ර (මව් දෙව්පුත්) නමින් ප්‍රකට වූයේ සියලු දෙවියන්ගේ මහත් ආදර ගෞරවයට පාත්‍ර විය.කිරි මවුන් සෙවීමසුදොවුන් මහරජතුමා තම පුත‍්‍රයාණන් රැක බලා ගන්නට කිරි මවුන් සෙවී ය. කිරි මවු තනතුරට හොබනා ගුණාංග ඇති රාජ වංශික කාන්තාවන් සමූහයක් තෝරා ගෙන කුමරුවාණන් ඔවුනට පැවරුණේ ය."},{"question":"Waxaad Sheegtaa madaxweynaha jeediyey Qudbadii ugu waqtiga dheereed ee Qaramada midoowe laga jeediyo ?","answer":"Waxaa jeediyey madaxweynaha Dalka kuuba Fidel Castro.."},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?අන්තගාමී ","answer":"මධ්‍යස්ථ"},{"question":"السؤال: ما هو حكم الجهاد في سبيل الله على المسلم إذا حل العدو في البلاد؟","answer":"الإجابة: فرض عين."},{"question":"Malinkaga cusub ooga faideyso wax alle raali ka yahay.","answer":"Subax wanagsan waa maalin kale oo qurux badan Maalinkaan cusub ugu faaideyso wax allah raali ka yahay maalintaada iskana ilaali caajis iyo maareyn la,aanta waqtiga waxkasto qabsaneysana ku biliw bismillaah  kadibna marki aad dhamayso dheh allhamdulilaahi ."},{"question":"Inona no atao hoe mpamoron-kira?","answer":"Ny mpamoron-kira dia mpamorona mozika izay manoratra ireo sangan'asa tany am-boalohany."},{"question":"Indro misy lahatsortra:Na dia nanaraka ny fizaham-pahazam-pahasalamana tao amin’ny hopitalin’i Mahabibo fony izy bevohoka aza ny renin’i Leyannah kely dia tsy maintsy niteraka an-trano ihany tamin’ny alin’ny 12 Mey 2023. Natahotra ny tsy fahandriam-pahalemana ny fianakaviany sady natahotra ny hivoaka ny trano tamin’ny alina ka naleon’izy ireo niantso mpiasan’ny fahasalamana ho any aminy hanampy hampizotra tsara ny fiterahana.Taiza no nanao fizaham-pahasalamana ny renin'i Leyannah fony izy bevohoka?","answer":"Tao amin'ny hopitalin'i Mahabibo ny renin'i Leyannah no nizaha fahasalamana fony izy bevohoka."},{"question":"问题：YC是否接受国际申请？","answer":"答案：是的，YC接受来自全球各地的申请。"},{"question":"\\"මුනිඳුන්ගේ හිස මතට ගලක් වෙටෙත් දී, එය පිළිගත්තේ ද, ගලෙකි, මොහු නොපිළිගත්තේ එබඳු ගුණයයි.\\" මෙම වාක්‍යය පැහැදිලි කරන්න පුළුවන්ද?","answer":"ගුත්තිල කාව්‍යයේ එන \\"කිසිවක් නො දත්තේ\\" යන යෙදුම ද මීට ඇතුළත් වී නම් අර්ථ සම්පන්න යි. \\"කිසිවක් නොදත්තේ ගලෙක්...\\" - (අවිඥානක වූ ( අන්‍ය) ගලෙක්...) යන අදහස ඉන් ලැබෙන හෙයිනි.මුනිඳුන් මතට ගල වැටෙන කල්හි, (එය) පිළිගත්තේ අවිඥානක වූ ( අන්‍ය) ගලෙකි. එ බඳු වූ ගුණ මොහු නොපිළිගත්තේ ( ය). යනු ගුත්තිලයේ දැක්වෙන කවියේ අදහස යි."},{"question":"Borsada üçgen ne demek?","answer":"Farklı bir trend devam formasyonu olan üçgen formasyonu, fiyatların belirli bir dönemde daralan bir aralıkta dalgalanacağını ifade eder. Bu dalgalanmalar üst ve alt çizgiler arasında konsolide bir yapıdadır."},{"question":"Do you remember when we were reading https://te.wikipedia.org/wiki/%E0%B0%AE%E0%B1%88%E0%B0%B8%E0%B1%82%E0%B0%B0%E0%B1%81 the other day? It started sth like document_plaintext[:100].. Can you continue it for up to another 1000 characters?మైసూరు","answer":"కడే ఉంటాయి. మైసూరు డివిజన్ కర్ణాటక రాజధానియైన బెంగళూరుకు నైరుతి దిశగా 146 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉంటుంది.[3] మైసూరు అనే పదం మహిషూరు అనే పదం నుంచి ఉద్భవించింది. మహిషుడు అంటే హిందూ పురాణాల్లో పేర్కొన్న ఒక రాక్షసుడు. దీని వైశాల్యం సుమారు 42 చ.కి.మీ. ఉంటుంది. చాముండి హిల్స్ పర్వత పాదాలను ఆనుకుని ఉంది.మైసూరు దసరా ఉత్సవాలకు పేరుగాంచింది. ఈ ఉత్సవాలకు యాత్రికులు విశేష సంఖ్యలో హాజరవుతారు. ఈ పేరు నుంచే మైసూరు పెయింటింగ్, మైసూర్ పాక్ అనే మిఠాయి, మైసూరు పట్టు అనే వస్త్రాలు ప్రాచుర్యం పొందాయి.చరిత్ర1947 వరకూ ఈ నగరం ఒడయార్లు పరిపాలిస్తున్న మైసూరు రాజ్యానికి రాజధానిగా ఉండేది. 18 శతాబ్దంలో కొద్దికాలం మాత్రం హైదర్ అలీ, టిప్పు సుల్తాన్లు పరిపాలించారు. ఒడయార్లు సంస్కృతి కళలంటే ప్రాణమిచ్చే వారు. ఈ విధంగా నగరాన్ని సంస్కృతికి నిలువుటద్దంగా తయారు చేశారు. హిందూ పురాణాల ప్రకారం ఒకానొకప్పుడు మహిషూరు అని పిలువబడే ఈ ప్రాంతం మహిషాసురుడు అనే రాక్షసుని పరిపాలనలో ఉండేది.[4] ఈ రాక్షసుణ్ణి దగ్గరే ఉన్న కొండపై కొలువున్న చాముండీ దేవి సంహరించిందని ప్రతీతి. తర్వాత కాలక్రమంలో మహిషూరు, మహిసూరుగా మారి చివరకు మైసూరు అనే స్థిరపడినది. "},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిక్రయోస్కోపిక్ స్థిరాంకం అంటే ఏమిటి?","answer":"క్రయోస్కోపిక్ స్థిరాంకం :అబాష్పశీల ద్రావితం కలిగి ఉన్న ఒక మోలాల్ ద్రావణంలో పరిశీలించబడిన ఘనీభవన స్థాన నిమ్నతను క్రయోస్కోపిక్ స్థిరాంకం (లేదా) మోలాల్ నిమ్నత స్థిరాంకం అంటారు."},{"question":"Nibi tawọn eleyii ti n digunjale lọwọ n’Iju-Ọta lawọn ọlọpaa ka wọn mọ","answer":"Lalẹ, ni nnkan bii aago mẹsan-an aabọ ọjọ kejila, oṣu kọkanla, lawọn ọkunrin mẹta yii; Bamidele Oluwashina, Adebọwale Kẹhinde ati Oluwaṣẹgun Abayọmi, digunjale laduugbo kan ti wọn n pe ni Iju-Ọta, nipinlẹ Ogun, ti wọn n fi nnkan ija gba dukia awọn eeyan lọwọ wọn.Ibudokọ Iju-Love ati Tipper Garage, gan-an ni wọn ti n pitu ọhun gẹgẹ bi DSP Abimbọla Oyeyẹmi ṣe wi.O ni nibi ti wọn ti ko jinni-jinni ba awọn eeyan lẹni kan ti pe teṣan ọlọpaa Onipaanu, l’Ọta, pe idigunjale n lọ lọwọ ni Iju-Ọta o.Bawọn ọlọpaa ṣe debẹ ni wọn ṣina ibọn bolẹ lati dẹruba awọn ole yii, ṣugbọn niṣe lawọn naa bẹrẹ si i da tiwọn pada, wọn ko sa rara.Nigba ti ikọ adigunjale naa ri i pe ibọn ọlọpaa le ju eyi tawọn n lo lọ ni wọn dọgbọn sa, ṣugbọn ọwọ ba ọkan ninu wọn.Kia lawọn agbofinro ti gba gbogbo agbegbe naa kan, pẹlu iranlọwọ awọn eeyan ibẹ, wọn ri awọn meji yooku mu, nigba ti wọn n dọgbọn sa lọ ninu kẹkẹ Maruwa kan.Ṣaaju lawọn ole yii ti bu Tosin Ajayi ladaa lori, niṣe lawọn ọlọpaa sare gbe e lọ si ọsibitu fun itọju.Ibọn ilewọ ibilẹ kan ati ọta ibọn meji ti wọn ko ti i yin lawọn ọlọpaa ba lọwọ ikọ adigunjale yii; wọn si ti taari wọn sẹka itọpinpin labẹnu, gẹgẹ bi CP Edward Ajogun ṣe paṣẹ."},{"question":"Sidee loo sameeyaa rugeynta wadnaha iyo sanbabada?Dr. Waliid FatixiJIRAALKAY 1Turjume Khaalid Ciise X. Nuur","answer":"Wadne-istaagga ama qofka oo wadnaha lagaga soo boodaa meel walba way ka dhici kartaa, guriga joog, jidka lugee ama xarunta shaqadaba joog oo. Sidan ayaad samaynaysaa haddaba haddi aad dhacdadaas la kulanto:-Tallaabada 1-koowaad: hubi in aanay halisi jirin. Tallaabada 2-labaad: hubi in qofku uu jawaabid lecyahay. Dhaqaaji labada garab ce dhibbanaha oo ku dheh: \\"hoy... hoy... ma fican tahay?\\"Tallaabada 3-saaddexaad: haddi aanu jawaabid lahayn, qayli o0 caawimo dalbo, ku qayli in loo yeedho anbalaastii!Tallaabada 4-afaraad: hawamareenka fur adiga oo madaxa leexinaya, gafuurkiisana kor u taagaya. Gacmaha mid ahaan salaanta kaga qabo si uu madaxu kor ugu taagnaado. Laba farood o0 gacantaada kale ahna gadhka dhanka ku soo xiga ku qabo si aad kor ugu hayso isagana.Tallaabada 5-shanaad: hubi in uu neefsanayo. Eeg in shafku uu kor u kacayo iyo in kale. Dhegayso jabaqda nefneefsigisa, sankisana dhabankaaga u dhowee bal in aad dareento in ay hawo ka soo baxayso. Haddii uu hiinraagayo oo neefsigu uu dhib ku yahay, ama aanu neefsanayninba, bilaw rugeynta shafka.Tallaabada 6-lixaad: rugeynta shafka si aad u samayso, hubi halka ay ku taallo feedha u danbaysa ee shafkiisa dhanka ku soo xiga, fardhexadaadana feedhaas ku cadaadi ilaa ay gaadhayso godanka ku yaalla halka ay laftaas shafku ku dhammaato. Murdisadaada dhig fardhexada dhinaceeda iyo gacanta kale calaacasheeda hoostecda. Ka dib dhudhumadaada iyo suxullkaaga toosi, ka dibna 30 jeer oo isku xiga rugee (ugee) adiga oo ku dhakhsanaya, xawaare aad daqiiqad keliya 100 jeer rugeyn kartana ku wada. Rugeyn kasta ka dib shafku sidisii caadiga ahayd ha ku wadanoqdo. Ka dibna necfsi u samee laba jeer marka aad 30 rugeynood dhammaysaba, adiga oo ku ilaalinaya madixiisu in uuqummaati kor ugu jeedo, gafuurksuna uu taagan yahay, suulkaaga iyo murdisadaadana u adeegsanaya in aad ku xidho hawamareennada kale ee sanka. Hawo badan gaado oo si aad ku wadadaboolayso aflka afka ugu geli, si gaaban oo degdeg ahna laba neefsi oo gacankurimis ah u sii, mid walbana muddada aad siinaysaa waa hal ilbidhiqsi, adiga oo neefqaadasho u dhexaysiinaya. Neefsintaas ka dib afkiisa oo furan daa, ka dibna sii wad rugeyntii wadnaha iyo sanbabada. Haddü laguu keeno agabka koranteed ee rugeyntaas sameeya (defibrillator), tallaabooyinka loo adeegsado sidooda u raac, oo isagu wuu ka geddisan yahay tallaabooyinkan aad gacanta ka samaynayso.Tallaabada 7-toddobaad: sidaas u wad tallaabooyinkaas rugeynta ilaa anbalaastii ay ka imanayso oo ay bukaanka la wareegayso."},{"question":"Како се зове плес у ком се људи држе за руке и плешу у круг?","answer":"Такав плес назива се коло и распрострањен је у многим културама. Посебно је чест ког јужнословенских народа. Коло се назали на Унесковој листи нематеријалног културног наслеђа човечанства као елемент нематеријалног културног наслеђа у Србији."},{"question":"A shekaru nawa Michael Jackson ya mutu?","answer":"A ranar 25 ga Yuni, 2009, mawakin Amurka Michael Jackson ya mutu sakamakon tsananin buguwa na propofol a Los Angeles, California, yana da shekaru 50."},{"question":"በአውስትራሊያ የቀለም ቴሌቭዥን ስርጭት የተጀመረው መቼ ነው?","answer":"በ1967"},{"question":"Ала күбөлөр булар ...","answer":"Ала күбөлөр — (лат. Gracillariidae) күбөсымак майда жетим көпөлөктөрдүн бир тукуму."},{"question":"Ahitsio ny tsipelina diso amin'ity fehezanteny ity:\\"Fiaramonina manana ny mahizy azy ny kolontsainan'ny fiaramonina Betsileo.\\"","answer":"Indro ny fehezanteny voahitsy tsipelina:\\"Fiaraha-monina manana ny maha-izy azy ny kolontsainan'ny fiaraha-monina Betsileo.\\""},{"question":"ગુજરાતી મુરબ્બો (એક પ્રકાર નુ અથાણું) વિષે જણાવો.","answer":"મુરબ્બો (અંગ્રેજી:Jam; હિન્દી:मुरब्बा) એ એક ભારતીય અથાણું છે જેને ફળ અને ખાંડમાંથી બનાવવામાં આવે છે. આને રોટલી, થેપલા સાથે અથવા તો ફરસાણ સાથે ચટણી જેમ ખાવામાં આવે છે. આની બનાવટમાં ફળ સિવાય અન્ય શાકભાજી પણ વાપરી શકાય છે. મુરબ્બો આમ તો ભારતીય ઉપખંડની વાનગી છે પણ ગુજરાત સહિત સમગ્ર ભારતમાં ખવાય છે.ફળો માત્ર ચોક્કસ ઋતુ દરમિયાન મળતાં હોવાથી જે રીતે કેરીમાંથી બનતા અથાણાઓને તેલ કે ખાંડના આધારમાં અથાણા બનાવીને કાચની બરણીમાં સાચવવામાં આવે છે, તે રીતે મુરબ્બો પણ સાચવવામાં આવે છે. આ રીતે મુરબ્બો અને અન્ય અથાણાનો આનંદ આખા વર્ષ દરમ્યાન માણી શકાય છે."},{"question":"What is the correct answer to this question: Qual jogo da série Final Fantasy tem Seymour Guado como vilão principal?","answer":"A resposta correcta para a pergunta é: \\"Final Fantasy X.\\""},{"question":"Wat is de Xystrocera virescens?","answer":"Xystrocera virescens is een keversoort uit de familie van de boktorren (Cerambycidae). De wetenschappelijke naam van de soort werd voor het eerst geldig gepubliceerd in 1840 door Newman."},{"question":"What is actually the capital of Canada?","answer":"Ottawa."},{"question":"පහත ගීතය රචනා  කලේ කව්ද ?සිල් ගත් දෝතට පියුම් පිපෙනවාපින් හිත පුර හඳ බුදුන් වඳිනවාමිත්තණියේ නුඹ සිල් රෙදි පොරවාපන්සල් ගිය හැටි හිතේ මැවෙනවාබෝසත් සිරිතේ කතා කියා දීබෝසත් ගති ගුණ පුරුදු කළාබෝසත් දරුවන් රටකට බිහි කළමිත්තණියේ නුඹ නිවන් දකිනවාබාලේ සිට අප තුරුලට අරගෙනආල වැඩූ අම්මා වාගේපෑ සෙනෙහස රන් රුවන් වටිනවාමිත්තණියේ නුඹ නිවන් දකිනවා","answer":"රඹුකන සිද්ධාර්ථ හිමි"},{"question":"گاڏين جي تعمير ۾ ڪيترائي متبادل حصا استعمال ڪيا ويندا آهن. انهن حصن جا ڪجهه مثال بيٽرين ، ونڊ شيشي جي وائپر بليڊ ، چمڪندڙ پلگ ، ۽ ٽائر آهن. هيٺين مان ڪهڙو آٽوموبائل تي غير متبادل حصن تي متبادل حصن جو فائدو آهي؟ اختيارات: A. بدلي جا حصا عام طور تي گاڏين لاءِ ڪسٽم ٺاهيل حصن کان وڌيڪ قيمتي هوندا آهن ؛ B. بدلي جا حصا اڪثر ڪري گذريل سالن جي ڀيٽ ۾ اڪثر گاڏين تي  ٽوڙڻي ويندا آهن ؛ C. بدلي جا حصا ڪسٽم ٺاهيل گاڏين لاءِ گهڻا هوندا آهن ؛ D. بدلي جا حصا ڪيترن ئي قسمن جي گاڏين ۾ فٽ ٿي سگهن ٿا ؛ جواب آهي:","answer":"ڊي."},{"question":"उधौली पर्वका बारेमा लेख्नुहोस् ।","answer":"उधौली पर्वलाई किराँतहरूले प्रशस्त फसल दिएकोमा प्रकृतिलाई धन्यवाद दिन मनाउँछन्। हिमालयको कडा जाडोबाट बच्न पहाडका मानिसहरू तल्लो क्षेत्रमा बसाइँ सर्दा यो वार्षिक उत्सव हो। ग्रीष्म ऋतुमा उभौली नआउन्जेल यी समुदायहरू आफ्नो घर फर्किएपछि तराईमा बस्छन्। यी पर्वलाई नेपालीहरूले साकेला भनेर पनि चिन्छन्। किराँत जनसङ्ख्या, जो पितृपूजा र शमन अनुष्ठान समावेश गरी कृषिप्रधान जीवनशैली बिताउँछन्।"},{"question":"कोण होते पु ल देशपांडे","answer":"पुरुषोत्तम लक्ष्मण देशपांडे, ज्यांना पु ल देशपांडे म्हणून ओळखले जाते, हे भारतातील प्रख्यात मराठी लेखक, विनोदकार, अभिनेता आणि संगीतकार होते. त्यांचा जन्म ८ नोव्हेंबर १९१९ रोजी मुंबई येथे झाला आणि १२ जून २००० रोजी पुणे येथे त्यांचे निधन झाले. मराठी साहित्य आणि संस्कृतीतील योगदानाबद्दल त्यांचा गौरव केला जातो.पु.ल.देशपांडे हे त्यांच्या विनोदबुद्धीसाठी विशेषतः प्रसिद्ध आहेत. लेखन, अभिनय आणि संगीत यासह सर्जनशील अभिव्यक्तीच्या विविध प्रकारांमध्ये त्यांनी उत्कृष्ट कामगिरी केली. त्यांची कामे सहसा सामान्य लोकांच्या दैनंदिन अनुभवांना स्पर्श करतात आणि त्यांच्याशी संबंधित आणि हलक्या-फुलक्या सामग्रीसाठी प्रसिद्ध होते.त्यांनी निबंध, लघुकथा आणि नाटकांसह विविध साहित्यकृती लिहिल्या. त्यांच्या काही प्रसिद्ध साहित्यकृतींचा समावेश आहे:1. व्यक्ती आणि वल्ली: चरित्ररेखाटनांचा संग्रह, त्याच्या सभोवतालच्या विविध व्यक्तिमत्त्वांचे प्रदर्शन.2. बटाट्याची चाळ: भारतीय समाजाच्या विविध पैलूंवर व्यंगात्मक मांडणी करणारी विनोदी कादंबरी.3. असा मी असामी: एक आत्मचरित्रात्मक कृती जी त्यांच्या जीवनातील अनुभव आणि निरीक्षणे विनोदीपणे प्रतिबिंबित करते.4. ती फुलराणी: सामाजिक सुधार, भाषा, आणि महिला सक्षमीकरण या विषयांचा शोध घेणारी कादंबरी.पु.ल.देशपांडे हे त्यांच्या साहित्यिक कार्याव्यतिरिक्त एक अष्टपैलू कलाकार होते. ते एक कुशल हार्मोनियम वादक आणि गायक होते आणि त्यांनी अनेक गाणी रचली जी आजही लोकप्रिय आहेत. ते एक कुशल अभिनेता देखील होते आणि त्यांने मराठी आणि हिंदी चित्रपट, थिएटर प्रॉडक्शन आणि टेलिव्हिजन कार्यक्रमांमध्येही काम केले. त्यांचा विनोद, अंतर्दृष्टी आणि सामाजिक भाष्य यांचा अनोखा मिलाफ आजही प्रेक्षकांच्या मनात गुंजत आहे."},{"question":"Bím̀bọ́ Ọṣìn","answer":"Bím̀bọ́ Ọ̀ṣìn (tí wọ́n bí ní ọjọ́ kẹrìnlélógún, oṣù Agẹmọ, ọdún 1971) jẹ́ gbajúmọ̀ òṣèrébìnrin ọmọ bíbí ìpínlẹ̀ Oǹdó lorílẹ̀-èdè Nàìjíríà.Gẹ́gẹ́ bí a ti sọ ṣáájú pé wọ́n bí Bím̀bọ́ Ọ̀ṣìn lọ́jọ́ kẹrìnlélógún oṣù keje ọdún 1971 ni ìpínlẹ̀ Oǹdó lórílẹ̀ èdè Nàìjíríà , ó kàwé gboyè dìgírì nínú ìmọ̀ Philosophy. Bím̀bọ́ Ọ̀ṣìn bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ sinimá àgbéléwò lọ́dún 1996 Ọ̀pọ̀lọpọ̀ ni eré sinimá àgbéléwò tí ó ti kópa ṣùgbọ́n ìràwọ̀ rẹ̀ tán síta lẹ́yìn tí ó kópa pàtàkì nínú sinimá àgbéléwò kan tí àkọ́lé rẹ̀ ń jẹ́ \\"Ọmọ Ẹlẹ́mọ̀ṣọ́\\" lọ́dún 2012."},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Trao hơn 28 triệu đồng đến em Phạm Thế Quang mắc bệnh ung thư phần mềm. Nội dung chính của đoạn văn: Bài viết kể về hoàn cảnh của em Phạm Thế Quang, một nam sinh học giỏi 18 tuổi ở thôn An Mô, xã Lê Lợi, huyện Chí Linh, tỉnh Hải Dương, mắc phải căn bệnh ung thư ác tính. Sau khi bài viết về tình hình của em được đăng tải trên Báo VietNamNet, nhiều mạnh thường quân đã đồng lòng giúp đỡ gia đình em. Báo VietNamNet đã chuyển số tiền 28.342.008 đồng đến gia đình em Quang, giúp họ trang trải các chi phí khám chữa bệnh. Bài viết cũng đề cập đến sự xúc động của bác Thịnh, bố của em Quang, trước lòng nhân ái của những người hảo tâm và tình hình sức khỏe của Quang đang cải thiện sau sự giúp đỡ này. Gia đình em Quang trước đây đã phải vay mượn để trang trải các chi phí liên quan đến điều trị, và số nợ của họ đã lên tới 300 triệu đồng, cộng thêm tiền thuốc và sinh hoạt hàng tháng. Nhờ sự hỗ trợ từ bạn đọc, em Quang có thêm động lực và tiền bạc để tiếp tục chiến đấu với căn bệnh ung thư.","answer":"Sau khi bài viết về hoàn cảnh của em Phạm Thế Quang (18 tuổi ở thôn An Mô, xã Lê Lợi, huyện Chí Linh, tỉnh Hải Dương), nhân vật trong bài viết: \\"Nam sinh học giỏi khép lại giấc mơ vào đại học vì ung thư phần mềm\\" được đăng tải trên Báo VietNamNet, nhiều mạnh thường quân đã chung tay giúp đỡ. Vừa qua, Báo VietNamNet đã chuyển số tiền 28.342.008 đồng đến gia đình em Quang. Đây là tấm lòng của bạn đọc giúp đỡ em có thêm động lực chiến đấu với bệnh tật. Vui mừng khi nhận được sự giúp đỡ của những tấm lòng vàng, bác Thịnh không khỏi xúc động: \\"Những ngày qua, gia đình tôi nhận được rất nhiều sự quan tâm của bạn đọc. Hiện tại sức khỏe cháu Quang đang cải thiện rất nhiều. Nhận được tình yêu thương của các nhà hảo tâm, bố con tôi vững tin hơn\\". Như báo đã chia sẻ, cách đây 2 năm, em Quang phát hiện mình có một khối u cột sống. Gia đình đưa em đến Bệnh viện huyện Chí Linh để bóc tách vì nghĩ u lành. Thế nhưng sau ca mổ, khối u lại phát triển nhanh hơn. Thấy bất thường, tháng 7/2020, bố đưa Quang đến Bệnh viện 108 nhằm bóc tách khối u thêm lần nữa, đồng thời làm các xét nghiệm. Ngồi bên ngoài chờ con phẫu thuật, chú Phạm Văn Thịnh (bố của Quang) càng thêm sốt ruột khi thấy các bác sĩ đưa khối u đi làm sinh thiết. Kết quả nhận được khiến gia đình hết sức bàng hoàng. Khối u ác tính đồng nghĩa với việc căn bệnh ung thư đã ập đến với Quang. Sau 17 lần hoá trị, kinh tế gia đình đã trở nên kiệt quệ. Bố mẹ Quang ở quê chỉ làm ruộng, thu nhập hạn chế. Khoản tiền chữa bệnh cho em đều do vay mượn mà có. Cho đến nay, số nợ đã lên tới 300 triệu đồng, chưa kể tiền thuốc, sinh hoạt hơn 10 triệu đồng/đợt, mỗi đợt chỉ kéo dài 4 ngày. Nhờ sự hỗ trợ kịp thời từ bạn đọc, trước mắt em Quang sẽ đủ tiền để trang trải các chi phí khám chữa bệnh tiếp theo."},{"question":"علم طاقت ہے. سر فرانسس بیکن کا اس سے کیا مطلب تھا؟","answer":"جب سر فرانسس بیکن نے کہا تھا کہ \\"علم طاقت ہے،\\" اس کا مطلب تھا کہ مختلف مضامین کے بارے میں علم اور سمجھ رکھنے سے فرد کو باخبر فیصلے کرنے، دوسروں پر اثر انداز ہونے اور اپنے مقاصد کو زیادہ مؤثر طریقے سے حاصل کرنے کی صلاحیت ملتی ہے۔ وسیع تر معنوں میں، وہ اس خیال پر زور دے رہے تھے کہ علم لوگوں کو اپنی زندگیوں پر قابو پانے، بہتر انتخاب کرنے اور دنیا کی پیچیدگیوں کو اعتماد کے ساتھ نیویگیٹ کرنے کی طاقت دیتا ہے۔۔ یہ تصور تعلیم، سیکھنے، اور ذاتی اور سماجی ترقی کے اوزار کے طور پر سمجھنے کی جستجو کو نمایاں کرتا ہے۔"},{"question":"TAMBAYA: Shin yaya za a rubuta ɗari uku da goma a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 310"},{"question":"ایا ټوخی په مؤثره توګه د زړه حملې مخه نیسي؟","answer":"نه، ټوخی نشي کولی د زړه حملې خطرونه کم کړي."},{"question":"郵便物を送るとき、宛名に書かれた本人に開けてもらいたいときに使う言葉を何というでしょう?","answer":"親展"},{"question":"යශෝදරාවත , තුන්සරණ කවිපොත , මහබිනික්මන් කවි , යන කෘතීන් ලියැවී ඇති \\" සාහිත්‍ය යුගය \\" කුමක්ද ?","answer":"මහනුවර යුගය"},{"question":"Ing teras – maos – Bapak– koran.Urutan sing bener saka tembung-tembung ing dhuwur supaya dadi ukara komplit yaiku ...Jawaban:","answer":"Jawaban: Bapak maos koran ing teras."},{"question":"Elde sinir sıkışmasına ne iyi gelir?","answer":"Elin istirahatini sağlayan uygun bir atel verilir ve bazı durumlarda enjeksiyon tedavisi uygulanabilir. Sinirin sıkıştığı bölgede rahatlaması ve iyileşmesinin hızlanması için fizik tedaviden yararlanılır."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Сагымбайдан Манастан башка кандай мурастар калган? а) жаңылмачтар, тамсилдер б) санат, терме, үлгү ырлар, жомок в) макал-лакаптар, афоризмдер г) кошоктор, арман ырлары, дастандар","answer":" 🇰🇬 Манас эпосу 📚б) санат, терме, үлгү ырлар, жомок."},{"question":"வினா:   தும்பைச் செடியின் மருத்துவக் குணங்களைக் குறிப்பிடுக.","answer":"விடை:தனது வெண்ணிறச் சிறு மலர்களைத் தேடி, வண்டுகளையும் பட்டாம்பூச்சிகளையும் வரவழைக்கும் தந்திரம் தெரிந்த சிறிய தாவரம் தும்பை. நோய்களைத் தடுக்கும் ‘மூலிகைத் தந்திரன்’. அதன் பூவிலிருந்து தேனை உறிஞ்ச, வண்டுகளோடு போட்டி போட்டுக்கொண்டு இளம்பிராயத்தில் தும்பைச் செடிகளைத் தேடி அலைந்த நினைவுகள் பலருக்கும் இருக்கலாம். போரில் கலந்துகொள்ளும் இரு அணி வீரர்களும் தும்பையின் அழகிய பூங்கொத்தைச் சூடிக்கொள்வார்களாம். போரிடும் இருவருமே தூய்மையானவர்கள் என்பதைக் குறிக்கவே இந்த ஏற்பாடு. எதிராளியும் தூய்மையானவர் என்பதைக் குறிக்க, ‘தும்பைப் பகைவர்’ என்கிறார் குமட்டூர் கண்ணனார். ‘தும்பை துழாஅய் சுடர்ப்பூந் தோன்றி’ எனக் குறிஞ்சிப்பாட்டில் கபிலர் குறிப்பிடுகிறார்.பெயர்க் காரணம்: சங்க இலக்கியங் களில் இது, ‘தும்பை’ என்றே சுட்டப்படுகிறது. ‘தும்பை’ என்பது சூடும் மலரால் பெற்ற பெயர் என்று நச்சினார்க்கினியர் பொருள் கற்பிக்கிறார்.  அடையாளம்: இரண்டடி வரை வளரும் சிறுசெடி வகை இது. தூய்மைக்கு எடுத்துக்காட்டாகத் திகழும் வெண்ணிற மலர்கள் தும்பைக்கு உரிய அடையாளம். சிறுதும்பை, பெருந்தும்பை ஆகிய வகைகள் உண்டு. ‘லாமியேசியே’ எனும் வாசனைமிக்கக் குடும்பத்தைச் சார்ந்த தும்பையின் தாவரவியல் பெயர் ‘லுகாஸ் அஸ்பெரா’ . டிரைடெர்பினாய்ட்கள் , ஓலியோனோலிக் அமிலம், சைடோஸ்டிரால் , லியுகாஸ்பெரோன்கள் போன்ற வேதிப் பொருட்கள் தும்பையில் குடியிருக்கின்றன.வீட்டு மருந்தாக: நல்லெண்ணெய்யில் தும்பைப் பூ மற்றும் சிறிது மிளகுத் தூள், ஓமம் சேர்த்துக் காய்ச்சி, வாரத்தில் இரண்டு நாட்கள் எண்ணெய்க் குளியல் செய்து வர, எவ்விதமான நோயும் உங்கள் உடலுக்குள் எட்டிப் பார்க்காது. குறிப்பாக, ஒற்றைத் தலைவலியைக் குணமாக்க வழி தேடுபவர்கள் இந்த எண்ணெய்க் குளியலை முயலலாம்.சீரற்ற மாதவிடாயை முறைப்படுத்த, தும்பை இலை மற்றும் உத்தாமணி இலையை அரைத்து, சுண்டை அளவு மருந்தாகப் பிரயோகிக்கும் வழக்கு முறை கிராமத்தில் பின்பற்றப்படுகிறது. தலைவலி, மூக்கில் சதை வளர்ச்சி, சைனஸைடிஸ், சளி தொந்தரவுகளுக்கு, இதன் இலைச் சாற்றை மூக்கில் பிழியும் நசிய மருத்துவ முறை சித்த மருத்துவத்தில் பிரசித்தி பெற்றது.‘மீளாக் கபப்பிணியை மேலிட்ட சன்னிகளை…’ எனத் தொடங்கும் தேரன் பாடல், தும்பைச் செடியானது கபநோய்களுக்கு எதிரான மிகச் சிறந்த மூலிகை என்பதைப் பதிவுசெய்கிறது. தும்பைச் செடியிலிருந்து தயாரிக்கப்படும் ‘கண் மை’, கண்நோய்களுக்கான மருந்தாக முற்காலங்களில் பயன்பட்டிருக்கிறது.சருமத்தில் தோன்றும் எரிச்சல், சிரங்கு, சொறி போன்ற அறிகுறிகளுக்கு, தும்பை இலையை அரைத்து உடல் முழுவதும் பூசிய பின் குளிக்கலாம். தலைபாரம், சளி அவதிப்படுத்தும்போது, இதன் இலைகள் மற்றும் மலர்களைக் கசக்கி வெந்நீரிலிட்டு ஆவி பிடிக்கலாம்.தும்பைச் சாறு ஒரு கரண்டி, சிறிது மிளகுத்தூள் மற்றும் தேன் சேர்த்துக் கொடுக்க, வயிற்றிலுள்ள பூச்சிகள் வெளியேறும். தலைபாரத்துக்குத் தும்பைப் பூவைச் சாறு பிழிந்து, ஒரு மெல்லிய துணியில் நனைத்து நெற்றியில் பற்றுப் போடலாம். இதன் மலரை மென்று சாப்பிட, தொண்டைப் புண் குணமாகும்.தும்பை… நலத்துக்குத் தெம்பு..!"},{"question":"المسافة تحت منحنى (القوة – الزمن) تساوي:(أ) الشغل (ب) الدفع(ج) التسارع (د) السرعة","answer":"الإجابة الصحيحة (ب)"},{"question":"Miliọnu lọna igba naira lawọn to ji olori ilu Imọpẹ gbe n beere fun","answer":"Awọn ajinigbe  ti wọn ji Oloye TKO Ọmọtayọ, olori ilu Imọpẹ, n’ijẹbu-Igbo, ti n beere igba miliọnu naira (200m) bayii ki wọn too tu u silẹ.Iyawo ọkunrin olori ilu ti wọn ji gbe yii, Abilekọ Adesọla Ọmọtayọ, lo fidi ẹ mulẹ fun ẹka iroyin ayelujara kan, pe awọn to ji ọkọ oun gbe fi foonu rẹ pe oun, wọn n sọ ede oyinbo adamọdi, bẹẹ ni wọn n beere fun igba miliọnu gẹgẹ bii owo iyọnda olori ilu ti wọn ji gbe lọjọ Satide naa.Bo tilẹ jẹ pe awọn ọlọpaa sọ pe awọn ko ti i gbọ ohun to jọ bẹẹ, ti wọn ni iṣẹ n lọ lọwọ lati ri ọkunrin ti wọn tun n pe ni Alademẹta naa gba pada, iyawo rẹ ti sọ pe oun tabi ẹbi Ọmọtayọ ko ni iru owo ti awọn eeyan naa n beere lọwọ, o ni kijọba ipinlẹ Ogun atawọn ẹlẹyinju aanu ṣaanu oun ni.Ọjọ Satide ti i ṣẹ ogunjọ, oṣu kẹta yii, ni wọn ji TKO Ọmọtayọ gbe lagbegbe Oke-Ẹri, nijọba ibilẹ Ijẹbu-Igbo, ọkunrin to jẹ aarẹ ẹgbẹ Ijẹbu-Igbo naa ni wọn gbe lọ, ti wọn ko si fọwọ kan mọto jiipu rẹ, ohun ta a si gbọ ni pe Fulani lawọn to ji i gbe naa."},{"question":"ગુજરાતી ભોજનનાં મુખ્ય પ્રકાર જણાવો.","answer":"ગુજરાતી ફૂડ કલ્ચરના ચાર આધારસ્તંભકાઠિયાવાડી ભોજનસુરતી ભોજનઆમદાવાડી ભોજનકચ્છી ભોજન"},{"question":"வினா: எந்தமிழ் நாட்டின்  பெருமை எடுத்தே உரைவிரிக்கும்” என்ற பாடலடியைக் கொண்டு வகுப்பறையில் ஐந்துநிமிட உரை நிகழ்த்துக.","answer":"வணக்கம்!தமிழ் இயல், இசை, நாடகம் என்னும் முப்பெரும் பிரிவுகளைக் கொண்டது. தமிழர் அகம், புறம் என வாழ்வியலுக்கு இலக்கணம் வகுத்தனர். தமிழின் பழமையையோ அல்லது அதன் பெருமையையோ வேறு எம்மொழியும் நெருங்கவியலாது. தமிழ்மொழி இறவா இலக்கிய, இலக்கண வளங்கொண்டு தனக்கெனத் தனிநோக்கும் போக்கும் கொண்டுள்ளது. “தமிழே மிகவும் பண்பட்ட மொழியென்றும், அது தனக்கே உரிய இலக்கியச் செல்வங்களைப் பெற்றிருக்கும் மொழியென்றும்” மாக்சு முல்லர் என்னும் மொழி நூலறிஞர் தமிழ்மொழியைச் சிறப்பித்துள்ளார்.நிறைவாக, தமிழின் சிறப்பை நிலைக்கச் செய்வதும் மேலும் வளரச் செய்வதும் தமிழர்களாகிய நமது கடமையாகும். இதனை உணர்ந்து தமிழின் சீரிளமையைக் காக்க என்றும் பாடுபடுவோம்.நன்றி!வணக்கம்!!"},{"question":"问题：什么是机械数字键盘？","answer":"答案：机械数字键盘指的是使用机械开关的数字键盘，与使用薄膜或其他类型开关的键盘相比，机械键盘通常提供更好的触感和耐用性。"},{"question":"Inona no atao hoe trano terilasy","answer":"ny trano terilasy dia trano natao tamin'ny volotsangana notorotoroana, na novakina dia novelarina, na koa natao tamin'ny farihazo; ny rindrina, noterena tamin'ny hazo roa avy ao anatiny sy avy tany ivelany ireo ary hazo fisaka  efajoro no zoeony."},{"question":"\\"පරිප්පු මහත්තයා\\" යන අන්වර්ථ නාමයෙන් ප්‍රසිද්ධවූ ශ්‍රී ලාංකික දේශපාලඥයා කවුද?","answer":"\\"පරිප්පු මහත්තයා\\" යන අන්වර්ථ නාමයෙන් ප්‍රසිද්ධවූ ශ්‍රී ලාංකික දේශපාලඥයා වුයේ ගරු, ඇන්.ඇම්. පෙරේරා  මහතාය."},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: \\"Chiều ngày 31.7, trao đổi với Lao Động ông Nguyễn Văn Thành – Chủ tịch UBND xã Hiệp Cát, huyện Nam Sách, Hải Dương - cho biết: Vào khoảng hơn 21h ngày 30.7, trên địa bàn thôn Lẩu Khê, xã Hiệp Cát đã xảy ra vụ án mạng thương tâm khi anh trai dùng dao đâm em ruột tử vong. Theo đó, tối ngày 30.7, anh Phạm Văn H. (SN 1987), vừa đi sinh nhật bạn trở về nhà thì thấy anh trai là Phạm Văn Huân (SN 1985) đang mở nhạc lớn. Anh H. đã đề nghị anh trai tắt nhạc để mình đi ngủ. Tuy nhiên, Huân lúc đó không đồng ý tắt loa đài, nên anh H. tự đi tắt. Lúc này giữa anh H. và anh trai xảy ra to tiếng. Trong lúc không giữ được bình tĩnh, Huân cầm dao dạng dao gọt hoa quả đâm nhiều nhát lên người em trai. Mặc dù đã chạy ra ngoài cầu cứu, nhưng do vết thương nặng nên chạy ra đến cổng thì anh H. gục xuống, sau đó tử vong.\\"","answer":"Theo Chủ tịch UBND xã Nguyễn Văn Thành, nhận được tin báo, xã đã huy động lực lượng Công an xã, rồi báo cáo Công an huyện Nam Sách, đơn vị nghiệp vụ Công an tỉnh Hải Dương cùng cơ quan chức năng về tiến hành công tác khám nghiệm và điều tra nguyên nhân. Lực lượng công an khám nghiệm hiện trường đến hơn 2h sáng ngày 31.7 mới xong. Phạm Văn Huân cũng bị cơ quan công an tạm giữ. Theo lãnh đạo xã Hiệp Cát, hai anh em ruột đã xây dựng gia đình riêng, mỗi người có 2 con nhỏ. Riêng nạn nhân Phạm Văn H. cùng vợ trước đây đi nước ngoài, sau đó anh H. về trước và hiện đang xây nhà. Hiện vụ việc đang được cơ quan công an tiếp tục điều tra làm rõ."},{"question":"கேள்வி:திருக்குறளை ஆங்கிலத்தில் முழுவதுமாக மொழிபெயர்த்தவர் யார்?","answer":"பதில்:1886-ஆம் ஆண்டு திருக்குறளை ஆங்கிலத்தில் முழுவதுமாக மொழிபெயர்த்தவர் ஜி.யு.போப் (ஜியார்ஜ் யுக்னோ போப்) ஆவார். ஜி. யு. போப் கனடாவில் பிறந்து, கிறிஸ்தவ சமய போதகராகத் தமிழ் நாட்டிற்கு வந்து நாற்பது ஆண்டு காலம் தமிழுக்குச் சேவை செய்தவர். புறப்பொருள் வெண்பாமாலை, புறநானூறு, திருவருட்பயன் போன்ற நூல்களைப் பதிப்பித்தார். தமிழ் மீது பெரும்பற்று கொண்ட இவர் நாலடியார், திருவாசகம் ஆகியவற்றையும் ஆங்கிலத்தில் மொழிபெயர்த்தவர்."},{"question":"በሀገራችን ታሪክ የመጀመሪያው ሕገ መንግሥት እንዲዘጋጅ የተደረገው በማን ነበር?","answer":"ዓጼ ኃይለ ሥላሴ"},{"question":"'માઇ આઇ' ટ્રેવિસ સ્કોટ દ્વારા એક સ્વપ્નભર્યું પ્રેમગીત.","answer":"'માઇ આઇ': ટ્રેવિસ સ્કોટ દ્વારા એક સ્વપ્નભર્યું પ્રેમગીતટ્રેવિસ સ્કોટનું ગીત \\"માઇ આઇ\\" એક સુંદર અને સ્વપ્નભર્યું પ્રેમગીત છે જે તેમના જીવનમાં સાચા પ્રેમની શોધનું વર્ણન કરે છે. ગીતમાં, તેઓ તેમના પ્રેમીને તેમની આંખોમાં જોઈને તેમના પ્રેમનું ઊંડાણ અને નિર્દોષતા જોઈ શકે છે. ગીતના શબ્દો અને સંગીત શ્રોતાઓને તેમના પોતાના સ્વપ્નભર્યા પ્રેમની યાદ અપાવે છે.ગીતનો સારાંશ:ટ્રેવિસ સ્કોટ તેમના પ્રેમીને તેમની આંખોમાં જોઈને તેમના પ્રેમની ઊંડાણ જુએ છે.તેઓ તેમના પ્રેમી સાથેના તેમના સંબંધ વિશે વાત કરે છે.તેઓ તેમના પ્રેમી સાથે તેમના ભવિષ્યના વિશે વાત કરે છે.ગીતનો મહત્વ:\\"માઇ આઇ\\" એક ભવ્ય અને સ્વપ્નભર્યું પ્રેમગીત છે. તે ટ્રેવિસ સ્કોટના પ્રેમી પ્રત્યેના તેમના પ્રેમ અને સમર્પણને દર્શાવે છે. ગીતમાં ઉપયોગમાં લેવાયેલા શબ્દો અને સંગીત તેને શ્રોતાઓ માટે ખૂબ જ સ્પર્શક બનાવે છે.ગીતનું સંગીત:ટ્રેવિસ સ્કોટનું ગીત \\"માઇ આઇ\\" એક આધુનિક હિપ-હોપ ગીત છે જેમાં ઘણીવાર ડ્રાઇવિંગ બીટ્સ અને સ્વરનો ઉપયોગ કરવામાં આવે છે. ગીતમાં ઉપયોગમાં લેવાયેલા સંગીત સાધનોમાં ડ્રમ્સ, બાસ ગિટાર, કીબોર્ડ્સ અને ઇલેક્ટ્રોનિક સિંથેસાઇઝર્સનો સમાવેશ થાય છે."},{"question":"ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਐਤਵਾਰ ਨੂੰ ਅਮੇਠੀ ’ਚ ਕਲਾਸ਼ਨੀਕੋਵ ਰਾਈਫਲ ਬਣਾਉਣ ਵਾਲੀ ਫੈਕਟਰੀ ਦੇ ਉਦਘਾਟਨ ਕੀਤਾ ।ਅਮੇਠੀ ਵਿੱਚ ਕਿਹੜੀ ਰਾਈਫਲ ਬਣਾਉਣ ਵਾਲੀ ਫੈਕਟਰੀ ਹੈ?","answer":"ਅਮੇਠੀ ਵਿੱਚ ਕਲਾਸ਼ਨੀਕੋਵ ਰਾਈਫਲ ਬਣਾਉਣ ਵਾਲੀ ਫੈਕਟਰੀ।"},{"question":"Cho đề bài sau và trả lời câu hỏi:Từ một tờ giấy hình chữ nhật kích thước 42 cm x 32 cm, Mike cắt 10 hình vuông nhỏ kích thước 5 cm x 5 cm với mỗi hình có đúng một cạnh nằm trên cạnh của hình chữ nhật ban đầu và không có hai hình vuông nào bị cắt đè lên nhau.Tính chu vi của hình được tạo thành.","answer":"Khi cắt mỗi hình vuông 5cm x 5cm thì chu vi của hình nhận được tăng hai lần độ dài cạnh hình vuông 5cm x 5cm, tức là tăng thêm 10cm. Do Mike cắt 10 hình vuông 5cm x 5cm nên chu vi của hình cuối cùng được tạo thành tăng thêm 100 cm so với hình chữ nhật kích thước 42cm x 32cm.Vậy chu vi của hình cuối cùng được tạo thành là 2 x (42 + 32) + 100 = 248 (cm)"},{"question":"Kas buvo Maironis?","answer":"Mairónis buvo žymiausias 19 a. pabaigos–20 a. pradžios lietuvių poetas. Teologijos daktaras (1903). Baigęs Kauno gimnaziją 1883 vieną semestrą Kijevo universitete studijavo literatūrą. 1888 baigė Kauno kunigų seminariją, 1892 – Dvasinę katalikų akademiją Sankt Peterburge. 1891 įšventintas kunigu.Reikšmingiausia kūrybos dalis – lyrika. Pirmąjį eilėraštį Lietuvos vargas (vėliau pavadintas Miškas ir lietuvis, paskutinė redakcija – Miškas ūžia) 1885 išspausdino mėnraštyje Aušra Zvalionio slapyvardžiu. Pirmasis eilėraščių rinkinys Pavasario balsai (1895, papildyti leidimai 1905, 1913, 1920 292014; 1927 rankraščio autorinė redakcija 2008 įtraukta į UNESCO Lietuvos nacionalinį registrą Pasaulio atmintis, saugomas Maironio lietuvių literatūros muziejuje) laikomas tautos atgimimo manifestu ir lietuvių moderniosios lyrikos pradžia. Maironis nuolat tobulino savo poetinę kalbą, prisidėjo prie bendrinės kalbos norminimo ir tobulinimo. Daugelio lyrikos metrinių formų kūrėjas ir pradininkas. Jo poezijoje yra visi lyrinės raiškos tipai, kurie naudoti ir plėtoti visoje vėlesnėje lietuvių poezijoje. Sukūrė soneto, baladės, satyros, poemos klasikines formas. Lietuvių eilėdaroje galutinai įtvirtino ir ištobulino silabotoniką (silabotoninė eilėdara). Sukūrė lietuvių lyrikos aukštąjį stilių, atitinkantį poezijos turinį, orientuotą į sakralines, tautines, žmogiškąsias vertybes. Idealizacija yra ryškiausias Maironio stiliaus bruožas, kartais didelio raiškumo įgyja papildomas prozaizmų poetikos elementais. Rinkiniu Pavasario balsai Maironis išaugo iš lietuvių romantizmo tradicijų (S. Daukanto, A. Baranausko). Tautos garbingos praeities ilgesys ir aukštinimas, laisvės apoteozė, lietuvių kalbos vertės ir reikšmingumo iškėlimas, liaudies žmogaus, jo charakterio, buities ir kūrybos kaip kultūros pamato poetizavimas, gilus gamtos pajautimas, t. p. jausmų raiškos atvirumas ir intensyvumas, kai kurių eilėraščių daininga intonacija bei muzikalumas (nemaža eilėraščių virto liaudies dainomis, kai kuriems muziką parašė J. Naujalis ir Č. Sasnauskas) – idėjinės ir estetinės gairės, žyminčios romantizmo kryptį lietuvių literatūroje. Su klasicizmu ir parnasiečiais Maironį sieja idealizuojamoji poetika, harmoninga forma."},{"question":"Miksi kerma ei vatkaannu ukkosella?","answer":"Kansanviisauksissa väitetään, että ukkosella viili epäonnistuu ja kermavaahto menee voiksi. Tiede ei kuitenkaan tunnusta tätä kansanperinteessä tuttua ukkosen vaikutusta. Todennäköisin selitys liittyy lämpötilaan, sillä ukkosella on usein hiostavan lämmintä ja ilman kosteus myös monesti korkea. Kermavaahdon epäonnistuminen johtunee siis siitä, että kerma on päässyt lämpenemään. Kerman rasvapisaroiden ydin on nestemäistä öljyä ja niiden pinta kiinteää voirasvaa, joka vahvistaa pisaroita. Lämmetessä pisaroiden rasva sulaa kokonaan, jolloin ne yhdistyvät rasvakasaumaksi eli voiksi."},{"question":"Hebben huisdieren een besef van tijd?","answer":"Hoe een dier precies de tijd ervaart, is lastig te zeggen. Wel is het zo dat alle zoogdieren een ingebouwde biologische klok hebben: het circadiaanritme. Dat wil zeggen dat verschillende biologische activiteiten in je lichaam een bepaald cyclisch patroon van ongeveer 24 uur volgen. Hierdoor word je bijvoorbeeld elke dag, ook in het weekend, rond hetzelfde tijdstip wakker en krijg je rond vier uur 's middags telkens vreselijke trek. Dieren hebben dat ook en kunnen dus aan hun lichaam voelen wanneer het tijd voor wat is. "},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的數學記錄是哪一個？","answer":"答案：巴比倫的錐形文字數表"},{"question":"मध्ययुगीन नेपालको कानुनी प्रणालीले काठमाडौं उपत्यकामा शासन र न्यायमा पारेको प्रभावको चर्चा गर्नुहोस्।","answer":"मध्ययुगीन नेपालको कानुनी प्रणालीले काठमाडौं उपत्यकाको शासन र न्यायमा महत्त्वपूर्ण प्रभाव पारेको थियो, सामाजिक ढाँचालाई आकार दिन र विधिको शासन सुनिश्चित गर्न।"},{"question":"Wat is een Hydronebrius?","answer":"Hydronebrius is een geslacht van kevers uit de familie waterroofkevers (Dytiscidae). Het geslacht is voor het eerst wetenschappelijk beschreven in 1897 door Jakovlev. "},{"question":"すしネタに使われる「ビントロ」の「ビン」とは何と言う魚のことでしょう？","answer":"ビンナガマグロ（ビンチョウマグロでも○）です。"},{"question":"Иса Ахунбаев атына аталган жерлер кайсы ?","answer":"Кыргыз Республикасынын УИАнда Ахунбаев атындагы сыйлык белгиленген, Бишкек шаарынын жана Тору-Айгыр айылынын борбордук көчөлөрүнө, Республикалык госпиталдын хирургия клиникасына анын ысмы ыйгарылган."},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: Fiji tsibiri ce a Kudancin Pasifik da aka sani da rairayin bakin teku masu ban sha'awa da tsabtataccen ruwa. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Amsa: Gaskiya"},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Suriname nékk","answer":"Réwum Suriname mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Amerique"},{"question":"පහත ප්‍රස්තාව පිරුළේ තේරුම කුමක්ද?ඉඳිකටු තුඩේ තපස් රැක්කා වගෙයි ","answer":"ඉටුකළ නොහැකි දේකට වෙහෙසීම."},{"question":"තීරය සහ මාර්ග මුලපිරීම(Belt and Road Initiative - BRI) සඳහා රටවල් කීයක් අත්සන් කර තිබේද?","answer":"සපයා ඇති තොරතුරු අනුව, ලෝක ජනගහනයෙන් තුනෙන් දෙකක් සහ ගෝලීය දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 40ක් නියෝජනය කරන රටවල් 147ක් ව්‍යාපෘති සඳහා අත්සන් කර හෝ BRI සඳහා සහභාගී වීමට කැමැත්තක් දක්වා ඇත."},{"question":"Mắt em bị cận từ 10 tuổi, nay khoảng 5 độ, em muốn phẫu thuật để dự tuyển vào ngành công an, xin cho em lời khuyên.","answer":"Đối với các ngành lực lượng vũ trang và quân đội, yêu cầu bắt buộc là phải bỏ kính. Nên việc phẫu thuật là cần thiết nếu cháu muốn thi vào ngành này. Vì thế, lựa chọn tốt nhất là phẫu thuật Smile, đảm bảo khi sau này tham gia luyện tập sẽ tránh các biến chứng."},{"question":"Qual é o evento importante citado no texto: Honduras possui como melhor resultado uma Campeonato da CONCACAF de 1981 a antiga Copa Ouro da CONCACAF, um 3º lugar na Copa América de 2001 e um vice na Copa Ouro da CONCACAF de 1991. foi quatro vezes campeã da Copa Centroamericana em 1993, 1995, 2011 e 2017. Foi medalha de prata nos Jogos Pan-Americanos de 1999.","answer":"Copa América de 2001"},{"question":"كمل الفقرة:سمر بتحب البحر كتير بتلعب في الرمل و بتبني","answer":"قصور و قلاع. أنا متأكد إنها رح تطلع مهندسة أشطر مني!"},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи !","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Эгерде адамдар кубаныч үчүн ыйлашса, биринчи көздүн жашы ар дайым оң көздөн чыгат, ал эми оору болсо - сол көздөн чыгат."},{"question":"¿Cuál es la pregunta a: \\"En el contexto de la Tierra, se refiere a una o todas las divisiones principales del Océano Mundial del planeta tierra son, en orden descendente de área, los Océanos Pacífico, Atlántico, Índico, Sur (Antártico) y Ártico\\"? El tema es el Océano.","answer":"La preguntas es: \\"¿Cuántos océanos naturales hay en la tierra?\\""},{"question":"Inona avy ireo fihetsika feno fiheverana mba hanehoana fitiavana amin’ny fotoana manokana?","answer":"Azonao atao ny manome fanomezana manokana, manomana sakafo hariva am-pitiavana tsy nampoizina, na mamorona bokikely misy fahatsiarovana tianao indrindra miaraka."},{"question":"இராவண காவியத்தில் இடம் பெற்றுள்ள இரண்டு உவமைகளை எடுத்துக்காட்டுடன் விளக்குக.","answer":"1)\\tகுன்று போல:முல்லை நில மக்கள் , முதிரை, சாமை, கேழ்வரகு மணி போன்ற குதிரை வாலி ஆகியவற்றை கதிர் அடித்துக் களத்தில் குவித்து வைத்திருக்கும் காட்சினை புலவர்குன்று போல இருந்தது என்று தானியக் குவியலுக்கு உவமையாய் எடுத்து உரைக்கிறார்.2)\\tமதியம் தொடரும் மேகம் போல:கடற்கரை மணலிடை உலவி தன் நீண்ட சிறகினை உலர்த்திய வண்டானது, தாமரை மலரை ஒத்த பெண்களின் முகத்தினை நோக்கி தொடர்ந்து செல்லும். அக்கட்சியானது வானில் முழுநிலவைத் தொடர்ந்து செல்லும் ஒரு மேகத்தின் காட்சியினை  போல உள்ளது என்கிறார் புலவர்.1)\\tமுல்லை நில மக்களின் தானியக் குவியலை புலவர் குன்று போல உள்ளது என உவமை படுத்துகிறார்.2)\\tநெய்தல் நிலத்தில் உள்ள ஒரு வண்டானது தாமரை மலர் போன்ற பெண்ணின் முகத்தை நோக்கி பறந்து செல்லும். அது போலவானில் முழு நிலவைத் தொடர்ந்து செல்லும் கருமேகத்தின் காட்சியினை  ஒத்துள்ளது."},{"question":"काझीरंगा राष्ट्रीय पार्क कोठे आहे?उत्तर : ","answer":"काझीरंगा राष्ट्रीय पार्क आसाममध्ये आहे."},{"question":" Quantos centímetros tem um metro?","answer":"100 centímetros."},{"question":"Sheeg Magaca Ninkii U Horeeyey Ee Dajiya Naxwaha Afka Carabiga?","answer":"Wuxuu Ahaa Aswad Cabdalla."},{"question":"Ha la yaabin waayahaMaxamed Axmed Dhabarlow","answer":"Ha la yaabin waayahaMaxamed Axmed DhabarlowAdduunyadan yihiinka ah,Qarniyadan u yaalka ahTariikhdan yul-yuladka ahWaqtiyadan yuraynta ahDharaarahan yahoonka ahHabeennadan yahoolka ahDhacdadaan yaqiinka ah;Waxaan shaleyto yeelaanMaantana la yaabaaHaduu hilibku yaal yaal;Oon haadka yowga ahLaga odhan yaliyo dhaafDugaagana yur laga dhihinYeeshuu ka fara madhanYeelmada kabaha go'anYalla ula kac wuxuu yidhiHalla wada yaxooboHammo yuqan hallagu karo;yuuq yaaq maxaa dhalay?Yaw yaw maxay tahay?Maxaa sheekadii yugay!Yeel diiday ku ekeydHadalkana is yeel yeelIyo yaabis laga dhigayMidka aan yagleesheeHayabaa Hayabaa HayabaaHayabaa Hayabaa cayaar dhahaWaxaad soo yabaashaba,Ood soo yab-yabatabaOod soo yuhuuntabaYididdiilo oloshabaMarkay kaa yaraatabaYaa waxaad tidhaahdaaDhibka aad la yoonteeHa la yaabin waayahaYibi baa dambaysee."},{"question":"வினா : காமராசரின் பிறந்த நாள் எப்படி கொண்டாடப்படுகிறது?","answer":"விடை : கல்வி வளர்ச்சி நாள்"},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai. Penduduk kampung itu menerima kunjungan Perdana Menteri dengan __ pada hujung minggu yang lalu. Pilihan:  A)  besar kepalaB) besar hatiC) geli hatiD)  isi hati","answer":"Jawapan yang betul ialah B) besar hati"},{"question":"デザイン用語のひとつで、構成の仕方で左右対称のつり合いを表す用語と言えば何？","answer":"シンメトリーです。"},{"question":"በሴኔጋል ተወዳጅ የሆነው የሙዚቃ ስልት ምን ይባለል?","answer":"ምባላክስ"},{"question":"வினா: உலகில் மிகப்பெரிய மலர் இனம் எது?","answer":"விடை: ரப்லேசியா அர்னால்டி"},{"question":"از بستنی سنتی می‌توان در ژله بستنی استفاده کرد؟","answer":"بهترین بستنی برای ژله بستنی وانیلی است. بستنی سنتی طعم ژله را از بین می‌برد و به دلیل داشتن زعفران، طعم آن غالب می‌شود."},{"question":"ਮੈਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਬਾਰੇ ਵੱਧ ਤੋਂ ਵੱਧ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਦੱਸੋ:ਕਰਮ (ਧਾਰਮਿਕ)","answer":"ਕਰਮ: ਖਿਆਲ ਜਾਂ ਫੁਰਨੇ ਕਰਮ ਦਾ ਮੁੱਢ ਬੰਨ੍ਹਦੇ ਹਨ। ਕਿਸੇ ਖਿਆਲ ਜਾਂ ਫੁਰਨੇ ਨੂੰ ਲਾਗੂ ਕਰ ਦੇਣਾ ਕਰਮ ਹੈ। ਕਰਮ ਨੂੰ ਮੁੜ-ਮੁੜ ਦੁਹਰਾਉਣ ਨਾਲ ਆਦਤ ਬਣਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਆਦਤ ਨੂੰ ਮੁੜ-ਮੁੜ ਦੁਹਰਾਉਣ ਨਾਲ ਸੁਭਾਅ ਬਣਦਾ ਹੈ। ਆਪਣੇ ਸੁਭਾਅ ਕਰ ਕੇ ਹੀ ਮਨੁੱਖ ਆਵਾਗਵਨ ਦੇ ਊਚ-ਨੀਚ ਦੇ ਗੇੜ ਵਿੱਚ ਪੈਂਦਾ ਹੈ। == ਕਿਸਮਾਂ ==ਕਰਮ ਤਿੰਨ ਪ੍ਰਕਾਰ ਦੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ:-ਕ੍ਰਿਆਮਾਨ ਕਰਮ - ਉਹ ਕਰਮ ਜੋ ਸਰੀਰ ਧਾਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਇਸ ਜਨਮ ਵਿੱਚ ਕੀਤੇ ਗਏ ਅਥਵਾ ਇਸ ਜਨਮ ਵਿੱਚ ਜੋ ਕੰਮ ਕੀਤੇ ਹਨ ਅਤੇ ਹੁਣ ਕੀਤੇ ਜਾ ਰਹੇ ਹਨ। ਨਿੱਤ ਕਰਮ - ਹਰ ਰੋਜ਼ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਵਾਲੇ ਕਰਮ।ਨੈਮਿੱਤਕ ਕਰਮ- ਜੋ ਕਰਮ ਕਿਸੇ ਖਾਸ ਮੌਕੇ ਜਾਂ ਦਿਨ ਦਿਹਾੜੇ ਉੱਤੇ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਹਨ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਧਾਰਮਿਕ ਸਮਾਗਮ, ਗੁਰਪੁਰਬ, ਦਿਨ ਤਿਉਹਾਰ, ਸਮਾਜਿਕ ਅਤੇ ਹੋਰ ਨਿੱਜੀ ਆਰਥਿਕ ਕੰਮ।ਪ੍ਰਾਰਬਧ ਕਰਮ - ਪਿਛਲੇ ਜਨਮ ਦੇ ਕਰਮ ਜਿਨਹਾਂ ਕਰਮਾਂ ਦੁਆਰਾ ਮਨੁੱਖੀ ਜਨਮ ਦੀ ਪ੍ਰਪਤੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਜਾਂ ਹੋਈ ਹੈ।ਸੰਚਿਤ ਕਰਮ- ਪਿਛਲੇ ਜਨਮਾਂ ਦੇ ਬਾਕੀ ਚਲੇ ਆਉਂਦੇ ਕਰਮ, ਜਿਹਨਾਂ ਦਾ ਭੋਗ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਅਜੇ ਨਹੀਂ ਭੋਗਿਆ ਹੁੰਦਾ ਜਾਂ ਅਜੇ ਨਿਬੇੜਾ ਹੋਣਾ ਬਾਕੀ ਹੋਵੇ।== ਜੈਨ ਦਰਸ਼ਨ ==ਜੈਨ ਧਰਮ ਅਨੁਸਾਰ ਕਰਮ ਦੇ ਮੁੱਖ ਅੱਠ ਭੇਦ ਹੈ।ਗਿਆਨਵਰਨਦਰਸ਼ਨਵਰਨਵੇਦਨੀਮੋਹਨੀਯਆਯੂਨਾਮਗੋਤਰਅਨੰਤਰਾਏ"},{"question":"கிராம்பினால் ஏற்படும்  மருத்துவ பயன்கள் என்ன?","answer":"கிராம்பில் உள்ள ஆன்டி ஆக்ஸிடன்ட்கள் கல்லீரல் இருக்கும் நச்சுக்களை வெளியேற்றி கல்லீரலை பாதுகாக்கிறது .பல வலிகளைப் போக்குவதுடன் வயிற்றுப் பொருமல், குதவழிக் காற்றோட்டம் போன்றவற்றுக்கும் மிகச் சிறந்த நிவாரணி. * உடலைப் பருமடையச் செய்யவும், வளர்ச்சிதை மாற்றப்பணிகளுக்கு உதவவும், சூட்டை சமப்படுத்தவும், ரத்த ஓட்டத்தை முறைப்படுத்தவும் இது பலன் அளிக்கிறது. * ஜீரண உறுப்புகளில் சுரக்கும் நொதிகளை கிராம்பு ஊக்குவிக்கிறது.கிராம்பு சமையலின் சுவையை மட்டும் கொடுக்காமல் நமது ஆரோக்கியத்தையும் மேம்படுத்தவும் உதவிகிறது. கிராம்பு சமையலில் பயன்படுத்துவதால் சுவையும் மணமும் கூடுகிறது. இதில் ஏராளமான மருத்துவ குணங்கள் இருப்பதால் பல ஆரோக்கிய நன்மைகளை தருகிறது.தேங்காய் எண்ணெய் ஒன்று போதுமே! இத்தனை நன்மைகளா?தேங்காய் எண்ணெய் ஒன்று போதுமே! இத்தனை நன்மைகளா?   எல்லோருக்கும் பிடித்த காய்! அதன் நன்மைகள் தெரிந்தால், இன்னும் விரும்பி சாப்பிடுவீர்கள்! எல்லோருக்கும் பிடித்த காய்! அதன் நன்மைகள் தெரிந்தால், இன்னும   . ஆரஞ்ச பழத்தோலை தூக்கி போட வேண்டாம்! துவையல் செய்து அசத்தலாம்!ஆரஞ்ச பழத்தோலை தூக்கி போட வேண்டாம்! துவையல் செய்து அசத்தலா   .இட்லி மிஞ்சி விட்டதா? உப்புமா வேண்டாம்! இதோ இப்டி ஒரு சூப்பரான ரெசிபி செஞ்சு அசத்துங்க! இட்லி மிஞ்சி விட்டதா? உப்புமா வேண்டாம்! இதோ இப்டி ஒரு சூப்ப   .கிராம்புக்கு பாக்டீரியா எதிர்ப்பு மற்றும் வைரஸ் எதிர்ப்பு சக்தியை கொடுக்கும். பொட்டாசியம், இரும்பு, கால்சியம் போன்ற பல தாதுக்கள் மற்றும் வைட்டமின்கள் கிராம்புகளில் காணப்படுகின்றன. கிராம்புகளை தினமும் காலையில் வாயில் போட்டு மென்று சாப்பிட்டு வந்தால், உடல்நல பிரச்னைகளில் இருந்து விடுபடலாம் .இந்நிலையில் தூங்கும் முன் கிராம்பு சாப்பிடுவதால் ஏற்படும் நன்மைகள் பற்றி பார்க்கலாம்.இந்த காலகட்டத்தில் பலர் தூக்கமின்மையால் பாதிக்கப்படுகின்றனர் . தினமும் இரவில் படுக்கும் முன் ஒரு கிராம்பை வாயில் போட்டு சாப்பிடுவது நல்லது. அது மன அழுத்தத்தை குறைத்து நன்றாக தூங்க உதவி செய்கிறது. கிராம்பு சாப்பிட்டால் பல் வலி வராது. பற்களும் சிதைவிலிருந்து விடுபடுகின்றன. கிராம்பு சாப்பிடுவதால் வளர்சிதை மாற்ற விகிதம் அதிகரிக்கிறது. எடையையும் எளிதாகக் குறைக்கலாம். கிராம்பு சாப்பிடுவதால் ரத்த அழுத்தமும் கட்டுக்குள் இருக்கும். மலச்சிக்கல், வாயு, அஜீரணம் போன்ற பிரச்னைகள் குறையும்.பலர் மலச்சிக்கலால் பாதிக்கப்படுகின்றனர். அத்தகையவர்கள் படுக்கைக்குச் செல்வதற்கு முன் இரண்டு கிராம்புகளை மென்று வெதுவெதுப்பான நீரைக் குடிக்க வேண்டும். இதை தொடர்ந்து செய்து வந்தால் மலச்சிக்கல் பிரச்னையே இருக்காது. இரவில் படுக்கும் முன் ஒன்று அல்லது இரண்டு கிராம்புகளை சாப்பிட்டு வந்தால், அதில் உள்ள சில சிறப்பு சத்துக்கள் முகப்பருக்கள் வராமல் தடுக்கும். கிராம்பு தொண்டை வலியை போக்கவும் உதவுகிறது.தினமும் கிராம்பு சாப்பிட்டு வந்தால் நோய் எதிர்ப்பு சக்தி அதிகரிக்கும். முடிந்தால் வெதுவெதுப்பான நீரைக் குடிக்கவும். இருமல், சளி, வைரஸ் தொற்று, மூச்சுக்குழாய் அழற்சி, சைனஸ் மற்றும் ஆஸ்துமா போன்றவற்றில் இருந்து விடுபடவும் கிராம்பு பெரிதும் உதவுகிறது.தமிழ்நாடு, தேசம் மற்றும் உலகம், பொழுதுபோக்கு, விளையாட்டு, லைஃப்ஸ்டைல், ஜோதிடம், புகைப்பட கேலரி, வேலைவாய்ப்பு, சமீபத்திய செய்திகள் என அனைத்தையும் இந்துஸ்தான் டைம்ஸ் தமிழ் இணையதளத்தில் உடனுக்குடன் தெரிந்து கொள்ளலாம்."},{"question":"ما المصطلح الذي يشير إلى مواطني الطبقة الوسطى الذين غادروا الضواحي؟ يبدو أنه هروب البيض. هل يمكنك أن تزودني بشرح عن هذ الموضوع؟","answer":"مثلها مثل معظم المدن الكبرى في الولايات المتحدة عانت جاكسونفيل من الآثار السلبية للامتداد الحضري السريع بعد الحرب العالمية الثانية. أدى بناء الطرق السريعة إلى انتقال السكان إلى سكن أحدث في الضواحي. بدأت حكومة مدينة جاكسونفيل بعد الحرب العالمية الثانية بزيادة الإنفاق لتمويل مشاريع إنشائية عامة جديدة في فترة الازدهار التي حدثت بعد الحرب. أدت ولاية رئيس البلدية  و.هايدون بيرنز في جاكسونفيل إلى إنشاء قاعة جديدة للمدينة وقاعة محاضرات للمدنية ومكتبة عامة ومشاريع أخرى خلقت شعورًا ديناميكيًا بالاعتزاز القومي. ومع ذلك، فإن تطور الضواحي وهجرة الدفعة اللاحقة من الطبقة الوسطى \\"هروب البيض\\" تركت جاكسونفيل مع عدد سكان أكثر فقرًا من ذي قبل. تراجعت نسبة أكثر المجموعات العرقية سكانًا في المدينة - المجموعة البيضاء غير الإسبانية - من 75.8% في عام 1970 إلى 55.1% بحلول عام 2010."},{"question":"Apakah maksud \\"bawah angin'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud negeri-negeri di sebelah Timur. Kapal itu belayar ke negeri bawah angin."},{"question":"Disney World သို့ လက်မှတ်ခ ဘယ်လောက်ကျလဲ။","answer":"၁ ရက် လက်မှတ်များသည် ၁၀၉ ဒေါ်လာမှ ၁၈၉ ဒေါ်လာအထိ ရှိသည်။ ပန်းခြံနှင့် ရွေးချယ်ထားသည့်ရက်စွဲပေါ်မူတည်၍ ဈေးနှုန်းကွာခြားသည်။"},{"question":"Makinde ṣeleri iranwọ fawọn oniṣowo ti ina ba dukia wọn jẹ n’lsọ paati n’Ibadan","answer":"Gomina ipinlẹ Ọyọ, Ẹnjinnia Ṣeyi Makinde, ti ṣeleri iranlọwọ fawọn ontaja ti dukia wọn ṣegbe sinu ijamba ina to waye lọja Ararọmi, l’Agodi, n’Ibadan.Lasiko abẹwo ti Gomina Makinde ṣe si ọja yii lọsan-an ọjọ Aiku, Sannde yii, lo ṣeleri ọhun.Aarẹ ẹgbẹ awọn oniṣowo ọja naa, tawọn eeyan tun mọ si ọja Isọ paati, l’Agodi Geeti, n’Ibadan, Alhaji Moruf Ọlanrewaju, lo mu gomina atawọn igbimo ijọba rẹ to ko sodi lọ yika gbogbo ibi ti ina fọwọ ba ninu ọja naa.Lẹyin abẹwo ọhun ni Makinde sọ pe “Mo wa sibi lasiko ipolongo ibo, mi o gbagbe awọn ileri ti mo ṣe nigba naa, mo ṣi n fi ọpọlọ ronu nipa ọna ta a le gba ran yin lọwọ. Mo ṣaa fi da yin loju pe ijọba wa maa ran yin lọwọ.“Mo ri i bi nnkan tẹ ẹ padanu ninu ijamba ina yii ṣe pọ to. Ijọba yii ko ni i da ẹyin nikan da irora yii. A maa ṣeto awọn ọna ta a le gba ran yin lọwọ kiakia. Mo fẹ ki awọn adari ọja yii waa ri mi lọfiisi lọla (ọjọ Aje, Mọnde) ka jọ jiroro lori ọna ta a ba maa gbe e gba.Ṣugbọn kinni kan wa ti mo fẹ ka ṣe. Mo ro pe o yẹ ka gbe ọja yii kuro nibi. Mo si fẹ ki ẹyin naa ronu nipa ẹ, nitori bi ibi ṣe wa yii, o ti fun pupọ ju, mo ri i pe ko gba yin mọ, iyẹn lo si jẹ ki ijamba yii lagbara to bayii. Iyẹn ni mo ṣe ro pe o yẹ ka gbe ọja yii lọ sibomi-n to maa le gba yin daadaa.“Ṣugbọn nnkan ta a gbọdọ jọ sọ kunna laarin ara wa ni, nitori mi o fẹ ki iru ajalu bayii tun waye mọ. Ti iru ẹ ko ba si ni i waye mọ, gbogbo wa la ni lati jọ jokoo, ka jọ fikun lukun lori ba a ṣe maa ṣe e.”“Lori ohun ta a maa ṣe lati fi ran yin lọwọ, mo fẹ kawọn adari ọja yii kọ orukọ awọn to ni ṣọọbu nibi ti ijamba ina yẹn ti ṣẹlẹ waa fun mi, ka le tete ṣeto iranlọwọ to ba yẹ fun wọn.”"},{"question":"Адамдардын ысымдарын эмодзи менен жаза аласызбы?","answer":"Айгүл 🌙 🌺Жылдыз 🌟Кулпунай 🍓🌙Асан Үсөн 🌈Жолборс 🐯Толкун 🌊"},{"question":"Кандай жаңылмач билесиң ?","answer":"Эзип айтсаң эчен кур,Ээ бербеген Эсентур.Ээликкенде эчен кур,Ээрчип алган Эсентур.Ээрчитпедим эчен кур,Эрегишкен эчен жыл.Эбелектей Эсен бул?Эми канттиң эсиң жый,Эстен кетпей эсен тур."},{"question":"கேள்வி : \\"அச்சமில்லை அச்சமில்லை அச்சமென்ப தில்லையேஇச்சகத்து ளொரெலாம் எதிர்த்து நின்ற போதிலும்,அச்சமில்லை அச்சமில்லை அச்சமென்பதில்லையே, இந்த கவிதையை எழுதியவர் யார் ?","answer":"பதில் : மகாகவி பாரதியார்பாடல் தொடர்பான கட்டுரை :அச்சம் என்றால் என்னஅச்சம் என்பது மனிதனின் அடிப்படையான ஒரு உணர்ச்சியாகும். இது பயம் என்றும் அடையாளப்படுத்தப்படுகின்றது. அதாவது விபரீத கற்பனையினால் முழுக்க முழுக்க எம்முடைய மனதில் உருவாகும் மன ஓட்டம் தான் பயமாகும்.இந்த உணர்வு பயம் என பொதுமைப்படுத்தப்பட்டாலும் மன அழுத்தம், அச்சம், படபடப்பு, அழுத்தம், பதற்றம், கவலை போன்ற வெவ்வேறு வகைகளில் வெளிப்படுவதனை காணலாம்.பாரதியாரின் கருத்துபாரதியாரின் புதிய ஆத்திச்சூடியில் மிக முக்கிய புள்ளியாக இடம் பிடித்தது இந்த அச்சம் தவிர் என்ற சொற்றொடரே ஆகும்.அடிமைத்தனமும், அச்சமும் உச்சத்தில் கொண்டோரை ஊமைச்சனங்கள் என உரக்க சொன்னவர் எம்முடைய பாரதியார்.“அச்சமில்லை அச்சமில்லை அச்சமென்பதில்லையே……” என்ற வரிகளின் மூலம் எதற்கெடுத்தாலும் பயப்படுவது கூடாது எனவும் தீயன கண்டு அஞ்சுவது கூடாது எனவும் தேவையில்லாத அச்சத்தை தவிர்க்க வேண்டும் என வலியுறுத்தியுள்ளார்.தன்னம்பிக்கையின் அவசியம்தன்னம்பிக்கை இல்லாதவன் தான் நாத்திகன் என குறிப்பிட்டுள்ளார் சுவாமி விவேகானந்தர். இதன்படி ஒரு மனிதன் தன்நம்பிக்கையுடன் எதுவாக எண்ணுகின்றானோ அதுவாகவே மாறிவிடுகின்றான்.மாறாக அச்சப்படும் போது ஒரு மனிதனுடைய அறிவு, திறமை, ஆற்றல் போன்ற அனைத்தும் குன்று விடுகின்றன. அதாவது அச்சம் என்பது ஒரு மனிதனின் வளர்ச்சி, ஆரோக்கியம், மகிழ்ச்சி போன்றவற்றுக்கு பெரிய ஒரு தடைகள் என்றே குறிப்பிட வேண்டும்.ஆகவே அச்சத்தை முழுமையாக அகற்றினால் தான் முன்னேற்றத்துக்கான வழி பிறக்கும். எனவே தன்னம்பிக்கையை வளர்த்துக் கொள்வதே அச்சத்தை தவிர்ந்து கொள்வதற்கான ஒரே வழி என குறிப்பிடலாம்.தேவையில்லாத அச்சம் தவிர்த்தல்வலிமையே வாழ்வு, பலவீனமே மரணம் என குறிப்பிடலாம். ஒருவன் நீச்சல் பழக வேண்டுமென்றால் குளத்தில் குதித்துத்தான் ஆக வேண்டும். எனவே நாம் ஒவ்வொருவரும் அச்சம் தவிர்ந்து செயல்பட வேண்டுமாயின், எமது மனசாட்சியின் வழி செயற்படுதல் அவசியமாகும்.பிறர் தவறாக எண்ணி விட கூடும் என்பதற்காக எமது செயற்பாடுகளை மட்டுப்படுத்தி விடக் கூடாது. தேவையில்லாத அச்சம் அனைத்தையும் களைந்து, எமக்கு நன்மை பயக்கக்கூடிய அனைத்து செயல்களையும் நாம் செய்து முடிக்க வேண்டும்.காந்தி அவர்கள் மகாத்மாவாக மாறியமைக்கு இந்த அச்சம் தவிர்ந்தமையும், மனசாட்சியின் வழி நடந்தமையுமே காரணமாகும்."},{"question":"Апам берди помидор 🍅🍅🍅🍅🍅Ишенбесең санап көр, Бир, эки, үч, төрт, беш,Ык пык сен оюндан чык. Бул ыр саптары кайсы учурларда айтылган?","answer":"Балдар оюндарында, балдарды оюндан чыгаруу үчүн айтылган ыр."},{"question":"വിദ്യാർത്ഥി: പ്രമേയം: \\"ഒരു കൂട്ടം അമ്മമാരും കുട്ടികളും ഡ്രംസ് പഠിക്കുന്നുണ്ട്\\". ഈ പ്രമേയത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കി, \\"സ്ത്രീകൾ കുട്ടികളാണ്, അവർ ശബ്ദമുണ്ടാക്കുന്നു\\" എന്ന സിദ്ധാന്തം ശരിയാണെന്ന് നമുക്ക് നിഗമനം ചെയ്യാനാകുമോ? ഓപ്ഷനുകൾ - അതെ - അല്ല - അത് പറയാൻ പറ്റില്ല.","answer":"എല്ലാ അമ്മമാരും കുട്ടികളും ഡ്രംസ് പഠിക്കുന്ന സമയത്ത് ശബ്ദമുണ്ടാക്കാറില്ല. അന്തിമ ഉത്തരമാണ് അത് പറയാന് സാധ്യമല്ല."},{"question":"Inona avy ireo vokatra tsara'ny finoana ny lahatra?","answer":"Ireto avy ireo vokatra tsaran'ny finoana ny lahatra:Manamafy orina ny finoana an’Andriamanitra sy ny fahefany-Mamolavola ny sain’ny olona hiatrika izay miseho-Manentana ny olona hanitatra  ny fahaizana amam-pahalalana-Mahahalala ny andraikiny araka ny anjara toerany ny olona-Miteraka fifanajana eo amin’ny mpiara-monina-Mitarika ny olona hankato an’Andrimanitra-Miteraka hanaja ny mpitantana-Mahatonga fiononana manoloana ny fahoriana, fijaliana, tsy mety"},{"question":"Sheeg Magaca Caasimada Ugu Da’da Weyn Adduunka (Caalamka)?","answer":"Waa Magaalada Dimishiiq Ee Dalka Suuriya (Syria)."},{"question":"Describe your favorite childhood memory.","answer":"As a Large Language Model, I do not have \\"memories\\" in a classical sense. I generate text based on the inputs, and that is it. "},{"question":" Sheeg buurta Africa ugu dheer magaceeda?","answer":"Buurta Africa ugu dheer waxa ladhahaa kiliminjaaro."},{"question":"Liste 3 músicas populares dos Racionais MCs.","answer":"3 músicas populares dos Racionais MCs são: 1-\\"Diário de um Detento\\"2- \\"Fórmula Mágica da Paz\\"3- \\"Negro Drama\\"."},{"question":"ලෝකයේ මහාද්වීප කීයක් තිබේද?","answer":"ලෝකයේ මහාද්වීප කීයක් තිබේද?"},{"question":"a = 4q + r రూపంలో వ్రాయగలిగిన ‘r’ యొక్క గరిష్ఠ సాధ్య విలువ ఎంత ?","answer":"3"},{"question":"Deus que tenhamos compreendido o significado da palavra \\"Deus\\", sabemos, de imediato, que Deus existe. Com efeito, essa palavra designa uma coisa de tal ordem que não podemos conceber nada que lhe seja maior. Ora, o que existe na realidade e no pensamento é maior do que o que existe apenas no pensamento. Donde se segue que o objeto designado pela palavra \\"Deus\\", que existe no pensamento, desde que se entenda essa palavra, também existe na realidade. Por conseguinte, a existência de Deus é evidente.O texto apresenta uma elaboração teórica de Tomás de Aquino caracterizada por:a) reiterar a ortodoxia religiosa contra os heréticos.b) sustentar racionalmente doutrina alicerçada na fé.c) explicar as virtudes teologais pela demonstração.d) flexibilizar a interpretação oficial dos textos sagrados.e) justificar pragmaticamente a crença livre de dogmas.","answer":"A resposta correcta é a alternativa: b) sustentar racionalmente doutrina alicerçada na fé."},{"question":"Woo takk-der bi/ab fajkat/ab àmbilãs.","answer":"Call the police /a doctor/ an ambulance!"},{"question":"සාදික්කා  සඳහා  අවශ්‍ය  පාංශු සහ දේශගුණික අවශ්‍යතා   මොනවද?","answer":"පසහොඳින් ජලය බැස යන ගැඹුරු ලෝම සහ කාබනික ද්‍රව්‍ය බහුලව ඇති වැලි සහිත මැටි ලෝම පස වඩාත් සුදුසුය. ඉහළ භූගත ජල මට්ටමක් සහිත හෝ ජලය රැඳෙන පස් නුසුදුසු ය.දේශගුණයවර්ෂාපතනය – හොඳින් ව්‍යාප්ත වූ මි.මී. 1,500-2,500 වර්ෂාපතනයක් ප්‍රමාණවත්උෂ්ණත්වය – සාමාන්‍ය වාර්ෂික උෂ්ණත්වය 20-30 C විය යුතුයඋන්නතාංශය – මීටර් 600 දක්වාවර්ධනයේ පළමු වසර තුන තුළ සෙවන අත්‍යවශ්‍ය වේ. ඉන්පසු ආලෝකයට නිරාවරණය වීම සුදුසු වේ. කෙසේ වෙතත්, සිසිල්, තෙතමනය සහිත ක්ෂුද්‍ර  පාරිසරික තත්ව ශාකය ස්ථාපිත වීම සහ ගෙඩි හටගැනීම සඳහා වඩාත් යෝග්‍ය වේ.නිරන්තර තද සුළං හානිකර ය. සාදික්කා වගා කිරීම සඳහා ආවර්ණය වූ නිම්න හෝ බෑවුම් වඩාත් සුදුසුය."},{"question":"En segundo lugar , quisiera dar las gracias tambien a las instituciones participantes; hemos conseguido , en el marco de un dialogo en el que han intervenido seis interlocutores , alcanzar un buen entendimiento entre los dos Parlamentos . La oración anterior es muy complicada. Por favor, proporcione una versión sinónima simplificada qué consta de varias oraciones. ","answer":"En segundo lugar , me gustaria agradecer a las instituciones implicadas . _SPLIT_ Hemos logrado , en el marco de una hexalogia , es decir , con la participacion de seis interlocutores , llegar a un entendimiento entre los dos Parlamentos ."},{"question":"次の段落を完成させなさい： 毎年10月31日のハロウィーンのころ、東京の渋谷には大勢の若い人や外国人が集まります。大きな声で騒ぐ人がいたり、車を倒して壊す事件が起こったりして、問題になっています。 今年は新型コロナウイルスの厳しいルールがなくなってから、初めてのハロウィーンです。","answer":"渋谷区の長谷部区長は12日、「今年は、ハロウィーンを楽しむために渋谷駅の近くに来ることをやめてください」と言いました。 去年、韓国のソウルで、狭い道に大勢の人が集まって、150人以上が亡くなる事故がありました。区長は「10月は旅行で渋谷に来る人も増えます。ソウルと同じような事故が起こることをとても心配しています」と言いました。"},{"question":"السؤال: ما هي مقاسات الطوب المفرغ العادي في الأردن؟","answer":"الإجابة: 40×20×10 أو 40×20×15 أو 40×20×20"},{"question":"Дүйнөдөгү эң коркунучтуу жолдор жөнүндө жазып бере аласыңбы?","answer":"Тоолуу серпантин Норвегиянын улуттук трассасынын бир бөлүгү болуп эсептелет.Норвегияда туристтерди өзүнө тартып турган бул  белгилүү жолдун тогуз пайыз абдан чоң эңкейиштерден жана  он бир ийри-буйру чукул бурулуштардан турат. Анын жогору жактан кароого мүмкүн болгон балкончо да курулган. Бул жерден жолдун кооз көрүнүшү жаратылыштын кооздугу алаканга салгандай көрүнүп турат."},{"question":"How does the iconic \\"Laksha Ganu\\" or traditional measuring pot positively symbolize abundance and prosperity in Sri Lankan art and rituals?","answer":"The \\"Laksha Ganu,\\" a traditional measuring pot, symbolizes abundance and prosperity in Sri Lankan art and rituals. Often depicted overflowing with grains or treasures, it conveys positive messages of fertility, wealth, and generosity. In rituals like the New Year celebrations, the \\"Laksha Ganu\\" is embraced as a symbol of auspicious beginnings and the potential for bountiful harvests, fostering a positive outlook on abundance."},{"question":"Indro misy toe-javatra: \\"Kiwi dia voaroy kely misy volontsôkôlà sy volom-borona miloko volomparasy ivelany, misy nofo maitso masira be vitamina C.\\" Inona no fanontaniana mety napetraka raha ohatra ka \\"Ny Kiwi\\" no valiny?","answer":"Iza amin'ireo voaroy kely, miaraka amin'ny ivelany volontsôkôlà miloko volomparasy, misy nofo maitso maitso ary loharanon-karena vitamina C?"},{"question":"Trong bốn hành tinh Venus (sao Kim), Uranus (sao Thiên Vương), Neptune (sao Hải Vương), Jupiter (sao Mộc), hành tinh nào không có vệ tinh tự nhiên (Mặt trăng)?","answer":"Trong những đáp án đã cho, Venus (sao Kim) không có vệ tinh tự nhiên (mặt trăng), ngoài ra, Mercury (sao Thủy) cũng không có vệ tinh tự nhiên nào. Đây là hai hành tinh ở gần Mặt trời nhất, lực hấp dẫn của Mặt trời sẽ kéo theo bất kỳ vệ tinh tự nào mà hai ngôi sao này có."},{"question":"请用简洁的语言回答以下问题：问题：临床心理学如何应用于老年心理健康？","answer":"答案：临床心理学在老年心理健康中提供评估、支持和心理干预，促进老年人的心理健康和幸福。"},{"question":"உலக பூமி நாள் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?","answer":"உலக பூமி நாள் ஏப்ரல் 22."},{"question":"የኢፌል ማማ ምን ያህል ወለሎች አሉት?","answer":" መልስ፦ ሶስት ወለሎች አሉት::"},{"question":"ጥያቄ: ቴምፕላሮች የገዳማዊ ኑሮዋቸውን ማን በደነገገው ሕግ መሰረት ነው የሚመሩት?","answer":"መልስ: ክላርቮው በርናርድ"},{"question":"その名前はマレー語の「蹴る」とタイ語の「籐で作られたボール」を組み合わせたものである、東南アジアで盛んな「足を使うバレーボール」ともいうべきスポーツは何でしょう？","answer":"セパタクロー (Sepak Takraw)です。"},{"question":"Pekiştirmeli öğrenme ne demektir?","answer":"Pekiştirmeli öğrenme, algoritmanın geçmesi gereken farklı adımlara ödüllerin iliştirildiği bir yöntemdir. Dolayısıyla, modelin amacı mümkün olduğunca fazla ödül puanı biriktirerek nihai hedefe ulaşmaktır. Video oyunları dünyası son on yılda pekiştirmeli öğrenmenin en çok uygulandığı alan olmuştur. Gelişmiş pekiştirmeli öğrenme algoritmaları, genellikle insan rakiplerini farklı şekilde yenerek klasik ve modern oyunlarda etkileyici sonuçlar elde etmiştir. Bu yöntem, en iyi performansını belirsiz ve karmaşık veri ortamlarında göstermese de iş bağlamında nadiren uygulamaya konulmaktadır. İyi tanımlanmış görevler için verimli değildir ve geliştirici yanlılığı sonuçları etkileyebilir. Veri bilimci, ödülleri tasarlarken sonuçları etkileyebilir."},{"question":"けん、たかし、ひなた、よしこ、さゆり、てつじ、おがわはるな、さいとうつかさらが所属する、2018年12月にCDデビューしたアイドルグループは何でしょう？","answer":"吉本坂46です。"},{"question":"Ijọba gbẹsẹ le ọkọ mọkandinlaaadọta to ṣẹ sofin irinna l’Ekoo","answer":"Ijọba ipinlẹ Eko ti ni ko si awijare tabi awawi kan latọdọ awọn onimọto to ba lufin irinna nipinlẹ naa, onimọto maa dele-ẹjọ, mọto ọhun si maa ha sakolo ijọba ni, eyi lohun to ṣẹlẹ sawọn ọkọ mọkandinlaaadọta tọwọ awọn agbofinro tẹ, titi kan ambulansi agbokuu-gbalaaye kan.Alaga ikọ amuṣẹṣe (Taskforce) lori ọrọ ayika ati lilọ bibọ ọkọ, Ọgbẹni Shola Jẹjẹloye, fidi iṣẹlẹ yii mulẹ lọjọ Aiku, Sannde yii, o ni eyi to pọ ju lara awọn mọto ti wọn faṣẹ ọba gba ọhun jẹ nitori wọn n gba ọna ọlọna tabi ki wọn gba ọna akanṣe to wa fun ọkọ BRT nikan.O ni ambulansi tawọn mu naa gba ọna BRT ni, awọn si ṣakiyesi pe ko si iṣẹlẹ pajawiri kan to le mu ko gba ọna ọlọna bẹẹ, wọn ni dẹrẹba ọkọ naa jẹwọ pe oun fẹẹ lọọ ra nnkan kan fun ara oun ni.Shọla ṣalaye pe o fẹrẹ jẹ gbogbo awọn awakọ tawọn mu nibi ti wọn ti n rufin irinna naa lo jẹwọ pe loootọ lawọn mọ nipa ofin irinna tijọba Eko ṣe lọdun 2018, ṣugbọn nitori oju to n kan awọn lawọn fi gba ọna ọlọna, awọn fẹẹ tete debi tawọn n lọ ni.Alaga naa ni awọn maa wọ awọn onimọto yii ati ọkọ wọn dele-ẹjọ, o si ṣee ṣe ki wọn padanu awọn ọkọ naa sọwọ ijọba, tile-ẹjọ ba paṣẹ bẹẹ.O nijọba ko ni i gba gbẹrẹ pẹlu onimọto to ba tapa sofin irinna tabi to n gba ọna ọlọna lasiko yii, ko si saaye fun ẹbẹ tabi owo abẹtẹlẹ, ẹnikẹni to ba ṣẹ sofin yoo kawọ pọnyin rojọ ni."},{"question":"Vraag: Welke graaf heeft een plek gekregen in de Canon van Nederland?","answer":"Antwoord: Floris de Vijfde"},{"question":"Saint George's mooy péeyu bann réew?","answer":"Saint George's mooy péeyu réewum Grenade"},{"question":"What information can be obtained from ressummary.fitted.values?","answer":"A summary of the posterior distributions of the response for each area, including the posterior mean and the lower and upper limits of 95% credible intervals."},{"question":"Suaal: Sheeg Buurta Kalaminjaara Oo Ah Buurta Africa Ugu Dheer Wadanka Ey Ku Taalo?","answer":" Jawaab: Buurta Kalaminjaaro Waxay Ku Taalaa Xadka Tanzania Iyo Kenya."},{"question":"Raha jerena ireto fehezanteny roa ireto:Fehezanteny A: \\"Namboly an'io zavamaniry tsy fahita firy io aho nandritra ny fotoana kelikely, ary nitsoraka ihany izy io.\\"Fehezanteny B: \\"Rehefa avy nitaiza ny fitomboan'ny zavamaniry aho dia nahita maso tsara tarehy.\\"Mitovy ve ny dikany?","answer":"Tsia, tsy mitovy ny dikan'ireo fehezanteny roa ireo."},{"question":"සතියකට දින කීයක් තිබේද?","answer":"සතියකට දින හතක් ඇත."},{"question":" ¿Qué es Amazon EC2 Auto Scaling?","answer":"Amazon EC2 Auto Scaling es un servicio completamente administrado diseñado para lanzar o terminar instancias de Amazon EC2 automáticamente con el objetivo de garantizar el número correcto de instancias de Amazon EC2 disponibles para administrar la carga de su aplicación. Amazon EC2 Auto Scaling ayuda a conservar el nivel de disponibilidad de las aplicaciones mediante la administración de flotas de instancias EC2, lo que detecta y reemplaza instancias defectuosas, y mediante el escalado de la capacidad de Amazon EC2 automáticamente en función de las condiciones definidas. Puede usar Amazon EC2 Auto Scaling para incrementar automáticamente la cantidad de instancias EC2 de Amazon durante los picos de demanda, a fin de mantener el nivel de rendimiento y reducir la capacidad durante los periodos de menor demanda para minimizar los costos."},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο - Η Κριμαία γνώρισε δύο σοβαρούςς λιμούς τον 20ο αιώνα, τον \\"Λιμό του 1921–1922\\" και το Γολοδομόρ","answer":"του 1932–1933. Μια μεγάλη σλαβική εισροή πληθυσμού σημειώθηκε τη δεκαετία του 1930 ως αποτέλεσμα της σοβιετικής πολιτικής περιφερειακής ανάπτυξης. Αυτές οι δημογραφικές αλλαγές άλλαξαν μόνιμα την εθνική ισορροπία ανάμεσα στις πληθυσμιακές ομάδες στην περιοχή."},{"question":"Quando o time de futebol Bahia foi fundado?","answer":"O Bahia foi fundado em 1º de janeiro de 1931."},{"question":"కింద ఇచ్చిన అసంపూర్ణమయిన పద్యాన్ని పూర్తిచేసి రాయండి:కదం తొక్కుతూపదం పాడుతూహృదంతరాళం గర్జిస్తూ","answer":"కదం తొక్కుతూపదం పాడుతూహృదంతరాళం గర్జిస్తూపదండి పోదాంవినబడలేదామరో ప్రపంచపు జలపాతం"},{"question":"Биздин планетадагы эң тунук жана таза жазгы дарыялардын бири бул?","answer":"Биздин планетадагы эң тунук жана таза жазгы дарыялардын бири бул - Рио Сукури дарыясы. Рио Сукуридеги суу ушунчалык тунук болгондуктан, аны көрүү абдан кыйын. Анда сүзүү менен сиз абада калкып жүргөндөй элес аласыз. Дарыя суучулдар жана сноркельдер менен абдан популярдуу. Рио Сукури дарыясы Бразилия өлкөсүндө орун алган."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਾਝ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਕੀਨੀ ਦਇਆ ਗੋਪਾਲ ਗੁਸਾਈ ॥ਗੁਰ ਕੇ ਚਰਣ ਵਸੇ ਮਨ ਮਾਹੀ ॥ਅੰਗੀਕਾਰੁ ਕੀਆ ਤਿਨਿ ਕਰਤੈ ਦੁਖ ਕਾ ਡੇਰਾ ਢਾਹਿਆ ਜੀਉ ॥੧॥ਮਨਿ ਤਨਿ ਵਸਿਆ ਸਚਾ ਸੋਈ ॥ਬਿਖੜਾ ਥਾਨੁ ਨ ਦਿਸੈ ਕੋਈ ॥ਦੂਤ ਦੁਸਮਣ ਸਭਿ ਸਜਣ ਹੋਏ ਏਕੋ ਸੁਆਮੀ ਆਹਿਆ ਜੀਉ ॥੨॥ਜੋ ਕਿਛੁ ਕਰੇ ਸੁ ਆਪੇ ਆਪੈ ॥ਬੁਧਿ ਸਿਆਣਪ ਕਿਛੂ ਨ ਜਾਪੈ ॥ਆਪਣਿਆ ਸੰਤਾ ਨੋ ਆਪਿ ਸਹਾਈ ਪ੍ਰਭਿ ਭਰਮ ਭੁਲਾਵਾ ਲਾਹਿਆ ਜੀਉ ॥੩॥ਚਰਣ ਕਮਲ ਜਨ ਕਾ ਆਧਾਰੋ ॥ਆਠ ਪਹਰ ਰਾਮ ਨਾਮੁ ਵਾਪਾਰੋ ॥ਸਹਜ ਅਨੰਦ ਗਾਵਹਿ ਗੁਣ ਗੋਵਿੰਦ ਪ੍ਰਭ ਨਾਨਕ ਸਰਬ ਸਮਾਹਿਆ ਜੀਉ ॥੪॥੩੬॥੪੩॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 107 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਦੇ ਪਾਲਣਹਾਰ, ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਦੇ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ (ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ) ਮਿਹਰ ਕੀਤੀ, ਤਾਂ ਉਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਣ ਵੱਸ ਪਏ । (ਉਸ ਨੂੰ) ਉਸ ਕਰਤਾਰ ਨੇ ਪਰਵਾਨ ਕਰ ਲਿਆ (ਆਪਣਾ ਬਣਾ ਲਿਆ, ਤੇ ਉਸ ਦੇ ਅੰਦਰੋਂ ਕਰਤਾਰ ਨੇ) ਦੁੱਖ ਦਾ ਅੱਡਾ ਹੀ ਚੁਕਾ ਦਿੱਤਾ ।੧।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਉਹ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਵੱਸ ਪਏ, ਉਸ ਨੂੰ (ਜੀਵਨ-ਸਫ਼ਰ ਵਿਚ) ਕੋਈ ਥਾਂ ਔਖਾ ਨਹੀਂ ਦਿੱਸਦਾ ।ਜਿਸ ਦਾ ਪਿਆਰ ਮਾਲਕ ਪ੍ਰਭੂ ਨਾਲ ਹੀ ਬਣ ਜਾਏ, ਸਾਰੇ ਦੋਖੀ ਦੁਸ਼ਮਨ ਉਸ ਦੇ ਸੱਜਣ ਮਿੱਤ੍ਰ ਬਣ ਜਾਂਦੇ ਹਨ (ਕਾਮਾਦਿਕ ਵੈਰੀ ਉਸ ਦੇ ਅਧੀਨ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ) ।੨।ਜੋ ਕੁਝ ਪ੍ਰਭੂ ਕਰਦਾ ਹੈ ਆਪ ਹੀ ਆਪਣੇ ਆਪ ਤੋਂ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਉਸ ਦੇ ਕੰਮਾਂ ਵਿਚ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਦੀ) ਅਕਲ ਜਾਂ ਚਤੁਰਾਈ (ਕੰਮ ਕਰਦੀ) ਨਹੀਂ ਦਿੱਸਦੀਮਨੁੱਖ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚੋਂ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਭਟਕਣਾ ਤੇ ਭੁਲੇਖਾ ਦੂਰ ਕਰ ਦਿੱਤਾ,ਆਪਣੇ ਸੰਤਾਂ ਵਾਸਤੇ ਪ੍ਰਭੂ ਆਪ ਸਹਾਈ ਬਣਦਾ ਹੈ ।੩। ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਸੋਹਣੇ ਚਰਨ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਸੇਵਕਾਂ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦਾ ਆਸਰਾ ਬਣ ਜਾਂਦੇ ਹਨਸੇਵਕ ਅੱਠੇ ਪਹਰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਵਣਜਦੇ ਹਨਹੇ ਨਾਨਕ ! ਸੇਵਕ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਦੇ ਆਨੰਦ (ਮਾਣਦੇ ਹੋਏ ਸਦਾ) ਉਸ ਗੋਬਿੰਦ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਗੁਣ ਗਾਂਦੇ ਹਨ ਜੋ ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਹੈ ।੪।੩੬।੪੩।\\""},{"question":"નીચેના શબ્દસમૂહ માટે એક શબ્દ આપો:વધારીને વાત કરવી તે","answer":"અતિશયોક્તિ "},{"question":"\\"C\\" પ્રોગ્રામિંગ ભાષાનો ઉપયોગ શેના માટે થાય છે?","answer":"\\"C\\" એ સામાન્ય હેતુ તેમજ સીસ્ટમ પ્રોગ્રામિંગ માટે વપરતી પ્રોગ્રામિંગ ભાષા છે. જેની રચના ૧૯૬૯ થી ૧૯૭૩ વચ્ચે ડેનીસ રીચી દ્વારા AT&T Bell Lab માં થઇ આવી હતી. એ સમયે તેનો મુખ્ય ઉદેશ્ય Unix ઓપરેટીંગ સિસ્ટમ ને C મા ફરી થી લખવા નો હતો. આ ભાષાની ડિઝાઈનની સૂચનાઓનું મશીનની સૂચનાઓમાં સરળ રીતે રૂપાંતર થાય છે. ઘણી ભાષાઓ C માંથી વિકસાવવામાં આવેલી છે જેમકે C++, C શાર્પ (C#), PHP, પાયથોન, જાવા, જાવાસ્ક્રિપ્ટ વગેરે. "},{"question":"Buhari ni bawọn gomina ṣe fofin de dida maaluu nigboro, ifiya jẹ Fulani ni","answer":"Aarẹ orileede wa, Ajagun-fẹyinti Muhammadu Buhari, ti fajuro si bawọn gomina iha Guusu ilẹ wa ṣe lawọn fofin de fifi maaluu jẹko ni gbangba lawọn agbegbe ipinlẹ wọn, o ni ofin naa tẹ ẹtọ ati ominira awọn Fulani darandaran loju.Atẹjade kan lati ọfiisi Oluranlọwọ pataki fun Aarẹ lori eto iroyin, Mallam Garba Shehu, lọjọ Aje, Mọnde yii, sọ pe bi ipinnu awọn gomina yii ṣe ta ko ofin ilẹ wa, to ṣi n kọ aarẹ lominu, bẹẹ lo fẹsun kan awọn gomina naa pe niṣe ni wọn n dọgbọn ki ọrọ oṣelu bọ ọrọ pataki to jẹ mọ iṣoro aabo, o ni niṣe lawọn gomina naa fẹẹ maa dọgbọn fi bawọn ṣe lagbara to han.Atẹjade naa ka lapa kan pe: “Aarẹ Muhammadu Buhari ti sọ pe ipinnu oun ni lati mojuto ikọlu-kọgba to n waye lemọlemọ laarin awọn darandaran atawọn agbẹ, lọna ti ojuutu naa yoo fi wa pẹ titi, ti iṣoro awọn darandaran agbebọnrin to n fẹmi eeyan ṣofo yoo fi dohun igbagbe pẹlu.“Aarẹ ti faṣẹ si awọn igbesẹ kan lati le yanju awọn iṣoro yii patapata nibaamu pẹlu imọran ti Alaaji Sabo Nanono to jẹ minisita feto ọgbin mu wa ninu abọ iwadii kan to fi jiṣẹ fun aarẹ, koda latinu oṣu kẹrin ọdun yii laarẹ ti faṣẹ si awọn aba naa, ṣaaju kawọn gomina iha Guusu ilẹ wa too ṣepade wọn, eyi ti wọn fẹẹ fi dọgbọn fofin de fifi maaluu jẹko ni gbangba, atawọn ipinnu to lọwọ kan oṣelu ninu mi-in ti wọn ṣe lati dọgbọn fihan pe awọn lagbara.“Ko ruju rara, ohun to foju han ni pe awọn ipinnu wọn ko le mu ojuutu wa si gbogbo gbọnmi-si-i-omi-o-to-o to ti waye lemọlemọ laarin awọn agbẹ atawọn darandaran lati irandiran sẹyin.“Ṣugbọn awọn eeyan agbegbe Guusu ilẹ wa, ati gbogbo ọmọ orileede Naijiria lati ipinlẹ yoowu ko jẹ, gbọdọ reti pe kawọn adari wọn wa ojuutu si iṣoro ati iya to n jẹ wọn ni, ki i ṣe kawọn aṣaaju maa ṣe bii ẹni n wẹ ọwọ rẹ mọ ninu ọrọ, tabi ki kaluku maa ni oun n ja fẹtọọ ipinlẹ oun.“Ootọ kan to wa nibẹ ni pe ipinnu awọn gomina naa, o kọọyan lominu, ko si jọ pe o ta ko ofin ilẹ wa, tori ofin ilẹ wa fun gbogbo ọmọ Naijiria lagbara lati ni ẹtọ ati ominira kan naa nipinlẹ eyikeyii kari gbogbo ipinlẹ mẹrindinlogoji ta a ni, lai ka ibi yoowu ki wọn ti bi wọn si tabi ẹya yoowu ti wọn le jẹ.“Ko sẹni ti ọrọ eto aabo to mẹhẹ yii ka lara ju Aarẹ lọ, ṣaaju kawọn gomina too lawọn n ṣe ipinnu ti wọn ṣe ọhun nileeṣẹ aarẹ ti n gbe awọn igbesẹ to yẹ.”Bẹẹ ni Buhari kede."},{"question":"சரியான விடையைத் தெரிவு செய்வோமா?இரை என்ற சொல்லின் பொருள் ________உணவுஇருப்பிடம்மலைஇறைவன்","answer":"விடை : இரை என்ற சொல்லின் பொருள் உணவு."},{"question":"నార్ల వేంకటేశ్వరరావు గురించి రాయండి.","answer":"నార్ల వేంకటేశ్వరరావు 1908 డిసెంబర్ 1వ తేదీన కృష్ణా జిల్లాలోని ‘కవుతరం’ అనే గ్రామంలో జన్మించారు. ఈయన రష్యన్ కథలు (అనువాద రచన), నరకంలో హరిశ్చంద్రుడు (నాటకం), నార్లవారి మాట (పద్య కావ్యం) మొదలైన గ్రంథాలను రచించారు. ఈయన పత్రికా సంపాదకుడు, కవి, విమర్శకుడు. నిరంతరం సమాజ శ్రేయస్సు కోసం కృషిచేసిన మేధావి. ఈయన రచన సరళంగా సొగసైన భావాలతో సుందర శైలిలో నడుస్తుంది."},{"question":"රාවණ (ටෙලි නාට්‍යය) ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"රචනය කලේ:තනුජාවී විජේවික්‍රමමධුරංග වීරසිංහඅධ්‍යක්ෂණය කලේ:\\tතුෂාර තෙන්නකෝන්රඟපෑම:ජනුක රාජපක්ෂමධුෂානි පෙරේරාඅමිත්ත වීරසිංහශ්‍යාම් ප්‍රනාන්දුඅනුරාධ මල්ලවආරච්චිඉසුරු ලොකුහෙට්ටිආරච්චිසම්භව රට:\\tශ්‍රී ලංකාවභාෂාව(න්):\\tසිංහලකථා  වාර සංඛ්‍යාව:\\t2කථාංග ගණන:Season 01 - 76 episodesSeason 02 - 59 episodesනිෂ්පාදනයනිෂ්පාදක(යෝ)\\ttv deranaධාවන කාලය\\tමිනිත්තු 35 - මිනිත්තු 45ප්‍රචාරණයමුල් නාලිකාව\\tTV දෙරණOriginal airing\\tSeason 01- 25 නොවැම්බර් 2018Season 02 - 14 මාර්තු 2020"},{"question":"س120 - شنو هي المدينه اللي كاتسمى بالبتراء ؟","answer":"ج120 -  مدينه سلع و هو موقع اركيولوجي مشهور كاين فالجنوب الغربي ديال الاردن والتاريخ ديالو كيعود تقريبا ل 300 سنه قبل الميلاد وكان تايتعتبر العاصمه ديال المملكه النبطيه"},{"question":"Em um jogo on-line, cada jogador procura subir de nível e aumentar sua experiência, que são dois parâmetros importantes no jogo, dos quais dependem as forças de defesa e de ataque do participante. A força de defesa de cada jogador é diretamente proporcional ao seu nível e ao quadrado de sua experiência, enquanto sua força de ataque é diretamente proporcional à sua experiência e ao quadrado do seu nível. Nenhum jogador sabe o nível ou a experiência dos demais. Os jogadores iniciam o jogo no nível 1 com experiência 1 e possuem força de ataque 2 e de defesa 1. Nesse jogo, cada participante se movimenta em uma cidade em busca de tesouros para aumentar sua experiência. Quando dois deles se encontram, um deles pode desafiar o outro para um confronto, sendo o desafiante considerado o atacante. Compara-se então a força de ataque do desafiante com a força de defesa do desafiado e vence o confronto aquele cuja força for maior. O vencedor do desafio aumenta seu nível em uma unidade. Caso haja empate no confronto, ambos os jogadores aumentam seus níveis em uma unidade.Durante um jogo, o jogador J1, de nível 4 e experiência 5, irá atacar o jogador J2, de nível 2 e experiência 6. O jogador J1 venceu esse confronto porque a diferença entre sua força de ataque e a força de defesa de seu oponente era:a) 112.b) 88.c) 60.d) 28.e) 24.","answer":"A resposta correcta é a alternativa: b) 88."},{"question":"फोटोसिंथेसिस की प्रक्रिया और इसके पारिस्थितिकी में महत्व का वर्णन करें।","answer":"फोटोसिंथेसिस एक महत्वपूर्ण प्रक्रिया है जो पौधों और खनिज पदार्थों के रूप में उपस्थित जैव ऊर्जा का उपयोग करके खाद्य पदार्थों का निर्माण करती है। यह प्रक्रिया उस ऊर्जा का उपयोग करती है जिसे सूर्य के प्रकाश द्वारा प्राप्त किया गया होता है और उसे कार्बन डाइऑक्साइड और पानी के साथ मिलाकर शक्तिशाली खाद्य पदार्थों में परिणामित करती है।यह प्रक्रिया उसके लिए अत्यंत महत्वपूर्ण है क्योंकि यह पौधों द्वारा ऑक्सीजन का निर्माण करने के साथ-साथ पारिस्थितिकी संघटन में भी भूमिका निभाती है। ऑक्सीजन का निर्माण फोटोसिंथेसिस के परिणामस्वरूप होने से पृथ्वी पर जीवन की संभावना होती है और पारिस्थितिकी शंकुओं को भी बढ़ावा मिलता है। इसके साथ ही, यह प्रक्रिया कार्बन डाइऑक्साइड को वातावरण से हटाकर प्रदूषण को कम करने में भी मदद करती है।फोटोसिंथेसिस का महत्व अन्य जीवों के जीवन पर भी प्रभाव डालता है, क्योंकि यह खाद्य श्रृंखला के साथ-साथ वायुमंडलीय ऑक्सीजन के स्तर को भी नियंत्रित करता है। इस तरीके से, फोटोसिंथेसिस वनस्पतियों की महत्वपूर्ण प्रक्रिया है जो हमारे पारिस्थितिकी तंत्र को संतुलित और स्थिर बनाने में मदद करती है।"},{"question":"Inona no anaran'ilay sakafo sinoa malaza ahitana paty nendasina, anana sy hena na hazan-dranomasina?","answer":"\\"Chow mein\\" no sakafo sinoa malaza ahitana paty nendasina, anana ary hena na hazan-dranomasina."},{"question":"लीप इयर मध्ये एकूण किती दिवस असतात?A. 366 B. 365C. 360D. यांपैकी नाही","answer":"पृथ्वीला सूर्याभोवती एक फेरी पूर्ण करायला 365 दिवस लागतात, त्याला आपण एक वर्ष असे म्हणतो. पण खरंतर पृथ्वीला सूर्याभोवती फिरण्यासाठी 365 दिवस आणि सहा तासांचा काळ लागतो. हा अधिकचा पाव दिवसाचा फरक भरुन काढण्यासाठी प्रत्येक चार वर्षांनी कॅलेंडरमध्ये फेब्रुवारी महिन्यात 28 ऐवजी 29वा दिवस मिळवला जातो. त्यामुळे या वर्षाला ‘लीप इयर’ असे म्हटले जाते."},{"question":"बि.स.१९९२ को एस एलसी परिक्षामा कति जना पास भएका थिए ?","answer":"बि.स.१९९२ को एस एलसी परिक्षामा १९ जना पास भएका थिए | त्यस परीक्षामा यदुनाथ खनाल बोर्डमा प्रथम भए|"},{"question":"බුදු දහමේ එන  සම්ප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යය ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"චිත්ත චෛතසිකයෝ අතරක් නැති සැටියට ඔවුනොවුන් හා ඒකෝත්පාදාදි ලක්ෂණ වලින් බැඳී වෙන් නො කළ හැකි සැටියට ඔවුනොවුන් මිශ්‍ර‍ත්වයට පැමිණ උපදනා ධර්මයෝ ය. චිත්ත චෛතසිකයන්ගේ ඒ මිශ්‍ර‍ණයට සම්ප්‍ර‍යුක්ත යයි කියනු ලැබේ. එසේ මිශ්‍ර‍ව උපදනා වූ ධර්මයන්ට තමන් හා මිශ්‍ර‍ත්වයට පැමිණෙන අන්‍ය ධර්මයන්ගේ මිශ්‍ර‍ භාවයෙන් ලැබිය යුතු සහයෝගය නො ලැබ නූපදිය හැකිය. එක් ධර්මයකට ඉපදීමට එය හා මිශ්‍ර‍ වන අන්‍ය ධර්මයන්ගේ සහයෝගය ලැබිය යුතු ය. එබැවින් මිශ්‍ර‍ව උපදනා වූ එක් එක් ධර්මයක් ඒ ඒ ධර්මය හා මිශ්‍ර‍ව උපදනා වූ ධර්මයන්ගේ උත්පත්තියට උපකාර වේ. එබැවින් ඔවුනොවුන් මිශ්‍ර‍ව උපදනා වූ චිත්ත චෛතසිකයෝ සම්ප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යය නම් වෙති. අන්‍ය ධර්මයන් හට තමා මිශ්‍ර‍ත්වයට පැමිණීමට ඉඩ දෙන බව හා තමා අන්‍ය ධර්මයන් හා මිශ්‍ර‍ත්වයට පැමිණෙන බව ද සම්ප්‍ර‍යුක්ත ශක්තිය ය. මෙය නාම ධර්ම විෂයෙහි පමණක් ලැබෙන ප්‍ර‍ත්‍යයෙකි.සම්ප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යයේ ත්‍රි රාශියඔවුනොවුන්ට ප්‍ර‍ත්‍ය වන එකුන් අනූ චිත්තය ය, චෛතසික දෙපනසය යන ප්‍ර‍වෘත්ති ප්‍ර‍තිසන්ධි සකල නාමධර්මයෝ සම්ප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යය ධර්මයෝ ය.ඔවුනොවුන්ගෙන් ප්‍ර‍ත්‍යය ලබන එකුන් අනූ චිත්තයය, චෛතසික දෙපනසය යන ප්‍ර‍වෘත්ති ප්‍ර‍තිසන්ධි නාමස්කන්ධයෝ සම්ප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යයේ ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්නයෝ ය.චිත්තජ රූපය, ප්‍ර‍තිසන්ධි කර්මජ රූපය, බාහිර රූපය, ආහාරජ රූපය, සෘතුජ රූපය, අසංඥ සත්ත්ව කර්මජ රූපය, ප්‍ර‍වෘත්ති කර්මජ රූපය යන මොහු සම්ප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යයේ ප්‍ර‍ත්‍යනීක ධර්මයෝ ය."},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Estadio El Teniente en fotbollsarena i staden Rancagua söder om Santiago i Chile. Arenan används som fotbollsklubben O'Higgin's hemmaarena. Arenan stod klar 1947","answer":"och har plats för omkring 14 450 åskådare. Under Fotbolls-VM 1962 spelades totalt sju matcher på arenan, alla matcher i grupp 4 samt en kvartsfinal mellan Tjeckoslovakien och Ungern. I och med att arenan skall vara en av värdplatserna för Copa América 2015 undgår arenan renovering från februari 2013 till och med början av 2014. Efter renoveringen kommer arenan ha plats för ungefär 15 000 åskådare."},{"question":"Inona ny toetra tokony hananan'ny mpiasa mba hahazoana vokatra tsara?","answer":"Ny toetra tokony hananan'ny mpiasa mba hahazoana vokatra tsara :-Finiavana-Fahendrena-Fitiavana-Fahaizana sy fahalalana-Fananana herim-po sy fikirizana ary fanantenana-Fahazotoana-Fananana fitaovana sy fahafolahana izany"},{"question":"ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਸ਼ੋਅ ਨੂੰ ਸੈਂਸਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਇਸ ਵਿੱਚ ਅਸ਼ਲੀਲ ਭਾਸ਼ਾ ਵਰਤੀ ਗਈ ਸੀ। ਚੋਣ 2 : ਇਸਦੀ ਰੂਪ-ਰੇਖਾ ਪੇਚੀਦਾ ਸੀ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਇਸ ਵਿੱਚ ਅਸ਼ਲੀਲ ਭਾਸ਼ਾ ਵਰਤੀ ਗਈ ਸੀ।"},{"question":"Fenoy ny banga _\\" Mafanafana _ ny ratsy atao an-kavana.\\"","answer":" Mafanafana tahaka ny ratsy atao an-kavana."},{"question":"Waa immisa tirada murqaha bani’aadamku u adeegsado marka uu hadlayo?","answer":"Murqaha bani adamka uu adeegsado marka uu hadlayo wa 44 murqood."},{"question":" ஜேவிபி கிளர்ச்சி குறித்து விளக்குக.","answer":"ஜேவிபி கிளர்ச்சியானது  மனம்பேரி மக்கள் விடுதலை முன்னணியில் இணைந்து, அவ்வியக்கத்திற்கு சீருடைகள் தைத்துக் கொடுத்து உதவி செய்து வந்தார். 1971 ஏப்ரலில் தென்னிலங்கையில் இடம்பெற்ற ஜேவிபி கிளர்ச்சியின் போது, கதிர்காமம் முக்கிய நகரமாக செயற்பட்டது. ஏப்ரல் 16 இல் இலங்கை படைத்துறை இக்கிளர்ச்சியை அடக்கி, நகரை தமது கட்டுப்பாட்டில் கொண்டு வந்தது. இளைஞர்கள் பலர் காட்டினுள் தப்பி ஓடினர். பிரேமாவதி உட்பட சில பெண்கள் போராளிகளுக்கு உதவி செய்ததாகக் குற்றம் சாட்டப்பட்டு இராணுவத்தினரால் கைது செய்யப்பட்டனர்."},{"question":"次の文章を読んで、その内容に適したタイトルを付けてください： 去年4月、奈良県にある踏切で、目に障害がある人が電車にはねられて亡くなりました。踏切の中には、目に障害がある人が安全に歩くための「点字ブロック」がありませんでした。事故のあと、国はルールを変えて、踏切の中にも点字ブロックをつけることにしました。お年寄りや体に障害がある人がよく利用する所からつけ始めています。奈良県香芝市では14日、JRの香芝駅の近くの踏切に点字ブロックをつけました。踏切の中と外で点字ブロックの形を変えて、踏切の中にいることがわかるようにしました。このような踏切は、奈良県では事故があった所に続いて2つ目です。関西にあるJRの踏切では初めてです。","answer":"踏切の中にも点字ブロック　目に障害がある人の安全のため"},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"கட்டுப்பாடுகள் எதுவுமே தேவையில்லை என்பவன் நான்."},{"question":"سؤال: من هو الفريق الفائز ببطولة nba في عام 2021؟","answer":"ميلواكي بكس Milwaukee Bucks"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai ayam, tiada kais, tiada makan\\"?","answer":"Maksud peribahasa ini ialah kalau tidak bekerja, tidak dapat makan."},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Indonésie ?","answer":"Gëblag réewum Indonésie mu ngi tuddu Jakarta."},{"question":" Explique como cultivar uma planta de tomate em um vaso.","answer":"Para cultivar uma planta de tomate em um vaso, comece escolhendo um vaso grande o suficiente, encha-o com solo rico em nutrientes e plante uma muda de tomate. Certifique-se de regar regularmente e fornecer luz solar adequada para o crescimento saudável da planta."},{"question":"يضرب به المثل في البخل فيقال أبخل من…؟","answer":"مادر"},{"question":"ഈ ഖണ്ഡികയ്ക്ക് ഒരു തുടർച്ച എഴുതുക: മക്കയിൽ നേടിയ വിജയത്തിനും ഹുനൈൻ യുദ്ധത്തിനും","answer":"ശേഷം അറേബ്യൻ ഉപദ്വീപ് മുഴുവൻ മുസ്‌ലിങ്ങളുടെ അധീനതയിലായി. ഇതോടെ അക്കാലത്തെ ലോകത്തിലെ മഹാസാമ്ര്യജ്യങ്ങളിൽ ഒന്നായ ബൈസന്റൈൻ സാമ്രാജ്യത്തിന് പുതിയ ഒരു ഭീഷണി ഉയരുന്നു എന്ന ബോധ്യമായി. പ്രവാചകൻ മുഹമ്മദ്‌ അയച്ച ദൂതനെ കൊലപ്പെടുത്തിയതിന് പ്രതികാരമായി നടന്ന മുഅ്ത യുദ്ധത്തിൽ സാഹചര്യം അനുകൂലമല്ലാത്തതിനാൽ മുസ്‌ലിങ്ങൾ പിൻവാങ്ങിയിരുന്നു. അതോടൊപ്പം വളർന്നു വരുന്ന ഈ ശക്തിയെ തുടക്കത്തിലേ ഇല്ലാതാക്കുക എന്ന പദ്ധതിയോടെ റോമൻ ചക്രവർത്തിയായ ഹിറാക്ളിയസ് തയ്യാറെടുപ്പുകൾ എടുക്കാൻ തുടങ്ങി എന്ന ഒരു വാർത്തയും പരന്നിരുന്നു. തങ്ങൾക്കെതിരെ യുദ്ധവിളിയുമായി തയ്യാറെടുക്കുന്ന ശത്രുവിനെതിരെ രംഗത്തിറങ്ങി ശക്തിതെളിയിക്കേണ്ടത് അനിവാര്യമാണ് എന്ന് തീരുമാനിച്ച പ്രവാചകൻ മുഹമ്മദ്‌ റോമിനെതിരെ ഒരു സൈനിക നീക്കത്തിന് തയ്യാറെടുത്തു."},{"question":"Su’aal: Sheeg Wadamada Carabta Asal Ahaan Maxay Lacag U Isticmaali Jireen?","answer":"Jawaab: Wadamada Carabta Waxay Isticmaali Jireen Lacagta Roomaaniyiinta."},{"question":"Waxaad sheegtaa Sababaha keena cabsida ku  duulista diyaaradda iyo  talooyin muhiim ah? ","answer":"Cabsida duulida hawada waa nooc kamid ah cabsiyaha soo wajaha dadka, Balse waxay kaga duwan tahay cabsiyaha kale, Tani waa mid gaar u ah duulida hawada, sida diyaaradaha la raaco.Dadka qaba cabsidaan waxay ka baqaan inay diyaarad ama wax kasta oo hawada u duulaya raacaan. Waxay mararka qaarkood ku qasabtaa dadka arintaa qabaa inay ka baaqdaan safaro u qorshaysnaa taasoo dhib ku ah dadka qaarkood. Maahan wax sahlan inaad ka baaqatid safar muhiim kuu ahaa. Dadka qaba arintaan waxay badanaa raadshaa qaabkii ay uga guulaysan lahaayeen cabsidaan hor taagan. Si ay uga guulaystaana dagaal ayay u galaan.Cabsidaan maahan wax qofka xilli walba haysa, waxay bilaabataa marka qofku isku diyaariyo safarkiisa, waxayna ugu badantahay marka safarku soo dhawaado oo waqti yar ama saacado kooban kaharsanyihiin. Dadka qaarkood ee qaba xaaladan si indha adayg ah ayay u qaataan go aan ayagoo la dagaalamaya cabsida haysa ayay safarkooda aadaan, inta badan cabsidu way jirtaa marka qofku safarka ku dhex jiro. Balse waxay dhamaataa marka safarku dhamaado.Maxaa sababa cabsida duuliddaWaxaa jira dhawr qodob oo ka qayb qaata cabsida duulida. Waxaa sababi kara saamayn toos ah oo qofka soo wajahda ama wax yaalo badan oo isku tagay.Saamaynta tooska ah waxay noqon kartaa. Tusaale ahaan, qofka oo horay u soo arkay shil diyaaradeed oo khatar galiyay naftiisa, ama qof kale oo aad taqaanay oo la kulmay shil xun oo dhanka hawada ah.Qofka oo dareema inuusan naftiisa xakamayn karin markuu cabsado ayaa iyana ah qodob kale oo saameeya cabsida duulida.Diyaarada aad raacaysid oo aadan ku kalsoonayn ama wadaha iyo shaqaalaha diyaarada oo aad ka cabsi qabtid inaysan xakamayn karin diyaarada.Dadka dareenkoodu mar walba sareeyo ama qalbiga jilicsan ayaa sidoo kale u jilicsanaan kara cabsida duulida.Sidee baa looga guuleysan karaa cabsida duulistaHadii aad tahay qof ay dhib ku hayso inuu hawada ku safro isku day inaad ka faa idaysatid qodobadanaa soo socda.U diyaar garoow safarkaaga: isku diyaari safarkaaga, samee jimicsi, isku day inaad nasatid.Ku xirnoow allah subxaanuhu watacaalaa: cabsida laga cabsado allah waxay kuu sahlaysaa inaadan wax kale ka cabsan, ku xirnaanshaha alle waxay kuu sahlaysaa inaad si raaxo leh ku qaadatid safarkaaga. Aamin allah subxaanuhu watacaalaa asaga kuugu filan wax kasta.Iska ilaali inaad qaadashada waxyaalaha kicin kara cabsida: sida kafeega ama sharaabka awooda siyaadiya.Aqoonso waxa aad ka cabsatid: is waydii su aal ah, maxaan ka cabsadaa? Ma waxaan ka cabsadaa inaan is xakamayn kari waayo? Ma waxaan ka cabsadaa dhimasho? Hadii aad garan kartid waxa aad ka cabsatid waxaa hubaal ah in xal aad heli kartid.Goormaad u baahan kartaa aragtida dhaqaatiirtaDadka qaba cabsidaan badanaa ayaga ayaa ku filan xalinteeda siday doonaan haku xaliyeene.sababtoo ah maahan wax culays wayn ku haysa dadka qaarkood.Balse hadii cabsidaadu noqoto mid aad xakamayn wayday, saamayna ku yeelato noloshaada markaas waa inaad u tagtaa dhakhtarka ay qusayso oo kali ah. Sababtoo ah dhakhtar walba ma qusayso arintaan."},{"question":"வினா :குளோரோமைஸிட்டின் எந்த வியாதியைக் குணப்படுத்தப் பயன்படுகிறது?","answer":"விடை: டைபாயிட் காய்ச்சல்."},{"question":"ਇਕਾਈ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ  ਗੁਣ ।","answer":"1. ਇਕਾਈ ਪਰਿਵਾਰਾਂ ਵਿੱਚ ਔਰਤਾਂ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਉੱਚੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ।2. ਇਸ ਵਿੱਚ ਰਹਿਣ-ਸਹਿਣ ਦਾ ਦਰਜਾ ਉੱਚਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।3. ਵਿਅਕਤੀ ਨੂੰ ਮਾਨਸਿਕ ਸੰਤੁਸ਼ਟੀ ਮਿਲਦੀ ਹੈ ।4. ਵਿਅਕਤੀ ਦੀ ਸ਼ਖ਼ਸੀਅਤ ਦਾ ਵਿਕਾਸ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।5. ਮੈਂਬਰਾਂ ਵਿੱਚ ਸਹਿਯੋਗ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ।"},{"question":"请回答以下问题：问题：巴洛克艺术是哪个时期的艺术风格？","answer":"答案：巴洛克艺术是17至18世纪的艺术风格，以复杂的装饰和夸张的形式闻名。"},{"question":"Fan la Maam Allaaji Mallig dëkkoon ?","answer":"Tiwaawan."},{"question":"Harry Potter and the Half-Blood Prince හි කුමන ඖෂධය වාසනාව ලබා දෙයිද?","answer":"Felix Felicis ( ෆීලික්ස් ෆෙලිසිස්)"},{"question":"Is Africa a continent","answer":"Yes"},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Belize?","answer":"Gëblag réewum Belize mu ngi tudd Belmopan."},{"question":"Waxaad sheegtaa astaamaha xanuunka qaaxada (TB) iyo  dadka u nugul?","answer":"Qaaxo waa xanuun kamid ah kuwo ugu khatarta badan xanuunada faafa. Xanuun kaan waxaa uu saameeyaa in badan oo kamid ah dadka dunida ku nool gaar ahaan wadamada soo koroya. Difaaca jirka oo daciifa ayaa ah sabab kamid ah in loo nuglaado xanuunka qaaxada. Dadka qaba xanuunka Aids-ka ayaa ugu nugul, sababtoo ah feyruska HIV ayaa la dagaalama difaaca jirka kaasoo hoos udhiga awooda uu isaga celin karo waxyaabaha soo weerara jirka sida bakteeriyada ama fayrusyada.Qaaxada waxaa sababa bagteeriya loo yaqaano mycobacterium tuberculosis. Bakteeriyadan ayaa ah mid la isugu gudbiyo hawada, qofka qaba qaaxada sanbabada oo aan la daweyn ayaa ugugudbin kara qof kale sida hindhisada, qufaca iyo hadalkaba. Waxaa jirta qaaxo aan darneyn  oo si sahal ku faafta. Waxaa dhixi kara in qofku uu la nool yahay bakteeriyada sababta xanuunkaan laakin aan weli sababin wax astaamo ah, xiligan qaaxadu ma ahan mid faafta. Hadii aan la daweyn waxay isu badasha qaaxo leh astaamaheeda.Halista fududeysa in qaaxada waxaa ka mid ah, dadka qaba xanuunada la dagaalama difaaca jirka sida, aidska, kansarrada sonkoroowga/macaanka, fashilka kilyaha ku yimaada iyo daawooyinka loo isticmaalo kaankarada, daawooyinka la qaato markii xubin laga badalo bukaanka laguna talaalo xubin kale iyo nafaqa daradaba.Waa maxay astaamaha qaaxada?Astaamaha lagu garto xanuukaan waxaa kamid ah;Dhidid xiliga habeenkii ahQufac raaga ilaa 3 todobaad kaasoo mararka qaar uu dhiig la socdoXabad xanuunItaal yariQandhoQarqaryoCunada oo qofka ka hortimaadaMiisaanka oo yaraadaXanuun la dareemo marka neef la qaadanayo ama la qufacayo.Qaaxadu waxay kaloo saamaysaa xubno kala duwan oo jirka ah sida, xangulaha, kelyaha, maskaxda iyo xataa hab tarankaba. Astaamaha ay sababto xiliyadan waxay ku xiran tahay hadba xubinta ay saamaysay, tusaale hadii ay xungulaha saamayso waxaa qofku dareemaa dhabar xanuun.Bakteeriyada sababta xanuunka qaaxada ayaa qaar kamid ah daawooyinka awood u leh inay iska caabiso, taasoo aan si sahal ah loo ciribtiri karin. Inta badan waxaa lagu daweeyaa daawooyin soconaya ilaa saddex isbuuc ilaa 6 bilood si loo ciribtiro bakteeriyada.Talo:Waxaa aad u hagaag san in qofka qaba xanuun kaan laga ilaaliyo inuu dhex galo bulshada ama xubnaha qoyskiisa ilaa ay daawadu u dhamaanayso ama uu wado ugu yaraan 2 todobaad. Hadaad isku aragto wax calaamad ah oo muujinaya xanuunkaan fadlan booqo dhakhtar."},{"question":"উদ্ভিদের কোষ প্রাচীরের ভৌত গঠন বর্ণনা করো।","answer":"একটি বিকশিত কোষ প্রাচীরকে প্রধানত তিনটি ভিন্ন স্তরে বিভক্ত দেখা যায়। এর প্রথম স্তরটি হলো মধ্যপর্দা। মাইটোটিক কোষ বিভাজনের টেলোফেজ পর্যায়ে এর সূচনা ঘটে। সাইটোপ্লাজম থেকে আসা ফ্র্যাগমোপ্লাস্ট এবং গলগি বডি থেকে আসা পেকটিন জাতীয় ভেসিকলস মিলিতভাবে মধ্যপর্দা সৃষ্টি করে। পেকটিক অ্যাসিড বেশি থাকার কারণে এটি প্রথম দিকে জেলির মতো থাকে। কোষ প্রাচীরের যে স্তরটি দুটি পাশাপাশি কোষের মধ্যবর্তী সাধারণ পর্দা হিসেবে অবস্থান করে তার নাম মধ্যপর্দা। এটি বিগলিত হয়ে গেলে দুটি কোষ পৃথক হয়ে যায়। দ্বিতীয় স্তরটি হলো প্রাথমিক প্রাচীর। মধ্যপর্দার ওপর সেলুলোজ, হেমিসেলুলোজ এবং গ্লাইকোপ্রোটিন ইত্যাদি জমা হয়ে একটি পাতলা স্তর তৈরি করে। এটি প্রাথমিক প্রাচীর। মধ্যপর্দার অন্তঃতলে এটি তৈরি হয়। কোনো কোনো কোষে (যেমন: ট্রাকিড, ফাইবার ইত্যাদি) প্রাথমিক প্রাচীরের ওপর আর একটি স্তর তৈরি হয়। এটি সাধারণত কোষের বৃদ্ধি পূর্ণাঙ্গ হবার পর ঘটে থাকে। এ স্তরটি অধিকতর পুরু। এতে সাধারণত সেলুলোজ এবং লিগনিন জমা হয়। এটি সেকেন্ডারি প্রাচীর বা তৃতীয় স্তর। ভাজক কোষ এবং অধিক মাত্রায় বিপাকীয় অন্যান্য কোষে সেকেন্ডারি প্রাচীর তৈরি হয় না। সেকেন্ডারি প্রাচীর তিন স্তরবিশিষ্ট হয়। বিরল ক্ষেত্রে সেকেন্ডারি প্রাচীরের ভেতরের দিকে টারশিয়ারি প্রাচীর জমা হতে পারে।"},{"question":"قم بإنشاء قصيدة رومنسيه من بحر الوافر.","answer":"بِقَلبي لِلنَوائِبِ جانِحاتٍعِماقُ القَعرِ مُؤنِسَةُ الأَواسيأُقارِعُ شَغبَها لَو كانَ يُغنيقِراعي لِلنَوائِبِ أَو مِراسيوَتَعذِمُني فَتُخطي صَفحَتَيهاعَذامي يَومَ أَعذِمُ أَو ضَراسيكَأَنّي بَينَ قادِمَتَي نَزورٍتُراوِحُ بَينَ وَلغي وَاِنتِهاسيوَلَم يَلبِثنَ غِربانُ اللَيالينَغيقاً أَن أَطَرنَ غُرابَ راسيوَما زالَ الزَمانُ يَحيفُ حَتّىنَزَعتُ لَهُ عَلى مَضَضٍ لِباسينَضا عَنّي السَوادَ بِلا مُراديوَأَعطاني البَياضَ بِلا التِماسيأَروعُ بِهِ الظِباءَ وَقَد أَرانيزَميلاً لِلغَزالِ إِلى الكِناسِلِمَسقِطِ حامِلِ الشَعَراتِ عَنّيبِحَدِّ السَيفِ في اليَومِ العَماسِأَحَبُّ إِلَيَّ مِن نَزعي رِداءًكَسانيهِ الشَبابُ وَأَيُّ كاسِوَأَخلَقَ وَهوَ يُذكِرُني التَصابيوَعودُ النَبعِ يَغمِزُ وَهوَ عاسٍوَدَدتُ بِأَنَّ ما تَخبى المَواضيبَدالٌ لي بِما جَنَتِ المَواسيوَبَغَّضَني المَشيبُ إِلى لِداتيوَهَوَّنَني البَقاءُ عَلى أُناسيخُذوا بِأَزِمَّتي فَلَقَد أَرانيقَليلاً ما يَلينُ لَكُم شِماسيأَليسَ إِلى الثَلاثينَ اِنتِسابيوَلَم أَبلُغ إِلى القُلَلِ الرَواسيفَمَن دَلَّ المَشيبَ عَلى عِذاريوَما جَرَّ الذَبولَ عَلى غِراسيسَأَبكي لِلشَبابِ بِشارِداتٍكَصارِدَةِ السِهامِ عَنِ القِياسِيُعَلِّلُ شَدوَها الطَلحَ المُعَنّىإِذا سَقَطَ العَصيُّ مِنَ النُعاسِفَمَن يَكُ ناسِياً عَهداً فَإِنّيلِعَهدِكَ يا شَبابي غَيرُ ناسِوَكُنتُ عَليكَ مَع طَمَعي جَزوعاًفَكيفَ يَكونُ وَجدي بَعدَ ياسيلَضاعَ بُكاءُ مَن يَبكيكَ شَجواًضَياعَ الدَمعِ بِالطَلَلِ الطَماسِوَلو أَجدى البُكاءُ عَلى نَوارٍلَأَعيا الدَمعُ عَينَ أَبي فِراسِفَإِنَّ العَيشَ بَعدَكَ غَيرُ عَيشٍوَإِنَّ الناسَ بَعدَكَ غَيرُ ناسِ"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਛੰਤ ॥ਜਾ ਕਉ ਖੋਜਹਿ ਅਸੰਖ ਮੁਨੀ ਅਨੇਕ ਤਪੇ ॥ਬ੍ਰਹਮੇ ਕੋਟਿ ਅਰਾਧਹਿ ਗਿਆਨੀ ਜਾਪ ਜਪੇ ॥ਜਪ ਤਾਪ ਸੰਜਮ ਕਿਰਿਆ ਪੂਜਾ ਅਨਿਕ ਸੋਧਨ ਬੰਦਨਾ ॥ਕਰਿ ਗਵਨੁ ਬਸੁਧਾ ਤੀਰਥਹ ਮਜਨੁ ਮਿਲਨ ਕਉ ਨਿਰੰਜਨਾ ॥ਮਾਨੁਖ ਬਨੁ ਤਿਨੁ ਪਸੂ ਪੰਖੀ ਸਗਲ ਤੁਝਹਿ ਅਰਾਧਤੇ ॥ਦਇਆਲ ਲਾਲ ਗੋਬਿੰਦ ਨਾਨਕ ਮਿਲੁ ਸਾਧਸੰਗਤਿ ਹੋਇ ਗਤੇ ॥੧॥ਕੋਟਿ ਬਿਸਨ ਅਵਤਾਰ ਸੰਕਰ ਜਟਾਧਾਰ ॥ਚਾਹਹਿ ਤੁਝਹਿ ਦਇਆਰ ਮਨਿ ਤਨਿ ਰੁਚ ਅਪਾਰ ॥ਅਪਾਰ ਅਗਮ ਗੋਬਿੰਦ ਠਾਕੁਰ ਸਗਲ ਪੂਰਕ ਪ੍ਰਭ ਧਨੀ ॥ਸੁਰ ਸਿਧ ਗਣ ਗੰਧਰਬ ਧਿਆਵਹਿ ਜਖ ਕਿੰਨਰ ਗੁਣ ਭਨੀ ॥ਕੋਟਿ ਇੰਦ੍ਰ ਅਨੇਕ ਦੇਵਾ ਜਪਤ ਸੁਆਮੀ ਜੈ ਜੈ ਕਾਰ ॥ਅਨਾਥ ਨਾਥ ਦਇਆਲ ਨਾਨਕ ਸਾਧਸੰਗਤਿ ਮਿਲਿ ਉਧਾਰ ॥੨॥ਕੋਟਿ ਦੇਵੀ ਜਾ ਕਉ ਸੇਵਹਿ ਲਖਿਮੀ ਅਨਿਕ ਭਾਤਿ ॥ਗੁਪਤ ਪ੍ਰਗਟ ਜਾ ਕਉ ਅਰਾਧਹਿ ਪਉਣ ਪਾਣੀ ਦਿਨਸੁ ਰਾਤਿ ॥ਨਖਿਅਤ੍ਰ ਸਸੀਅਰ ਸੂਰ ਧਿਆਵਹਿ ਬਸੁਧ ਗਗਨਾ ਗਾਵਏ ॥ਸਗਲ ਖਾਣੀ ਸਗਲ ਬਾਣੀ ਸਦਾ ਸਦਾ ਧਿਆਵਏ ॥ਸਿਮ੍ਰਿਤਿ ਪੁਰਾਣ ਚਤੁਰ ਬੇਦਹ ਖਟੁ ਸਾਸਤ੍ਰ ਜਾ ਕਉ ਜਪਾਤਿ ॥ਪਤਿਤ ਪਾਵਨ ਭਗਤਿ ਵਛਲ ਨਾਨਕ ਮਿਲੀਐ ਸੰਗਿ ਸਾਤਿ ॥੩॥ਜੇਤੀ ਪ੍ਰਭੂ ਜਨਾਈ ਰਸਨਾ ਤੇਤ ਭਨੀ ॥ਅਨਜਾਨਤ ਜੋ ਸੇਵੈ ਤੇਤੀ ਨਹ ਜਾਇ ਗਨੀ ॥ਅਵਿਗਤ ਅਗਨਤ ਅਥਾਹ ਠਾਕੁਰ ਸਗਲ ਮੰਝੇ ਬਾਹਰਾ ॥ਸਰਬ ਜਾਚਿਕ ਏਕੁ ਦਾਤਾ ਨਹ ਦੂਰਿ ਸੰਗੀ ਜਾਹਰਾ ॥ਵਸਿ ਭਗਤ ਥੀਆ ਮਿਲੇ ਜੀਆ ਤਾ ਕੀ ਉਪਮਾ ਕਿਤ ਗਨੀ ॥ਇਹੁ ਦਾਨੁ ਮਾਨੁ ਨਾਨਕੁ ਪਾਏ ਸੀਸੁ ਸਾਧਹ ਧਰਿ ਚਰਨੀ ॥੪॥੨॥੫॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 455 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਬੇਅੰਤ ਸਮਾਧੀ-ਇਸਥਿਤ ਰਿਸ਼ੀ ਅਤੇ ਅਨੇਕਾਂ ਧੂਣੀਆਂ ਤਪਾਣ ਵਾਲੇ ਸਾਧੂ ਲੱਭਦੇ ਹਨ,ਕ੍ਰੋੜਾਂ ਹੀ ਬ੍ਰਹਮਾ ਅਤੇ ਧਰਮ-ਪੁਸਤਕਾਂ ਦੇ ਵਿਦਵਾਨ ਜਿਸ ਦਾ ਜਾਪ ਜਪ ਕੇ ਆਰਾਧਨ ਕਰਦੇ ਹਨ ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਨਿਰਲੇਪ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਮਿਲਣ ਵਾਸਤੇ ਲੋਕ ਕਈ ਕਿਸਮ ਦੇ ਜਪ ਤਪ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਇੰਦ੍ਰਿਆਂ ਨੂੰ ਵੱਸ ਕਰਨ ਦੇ ਜਤਨ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਅਨੇਕਾਂ (ਮਿਥੀਆਂ) ਧਾਰਮਿਕ ਰਸਮਾਂ ਤੇ ਪੂਜਾ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਆਪਣੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਪਵਿਤ੍ਰ ਕਰਨ ਦੇ ਸਾਧਨ ਅਤੇ (ਡੰਡਉਤ) ਬੰਦਨਾ ਕਰਦੇ ਹਨ, (ਤਿਆਗੀ ਬਣ ਕੇ) ਸਾਰੀ ਧਰਤੀ ਦਾ ਚੱਕਰ ਲਾਂਦੇ ਹਨ (ਸਾਰੇ) ਤੀਰਥਾਂ ਦੇ ਇਸ਼ਨਾਨ ਕਰਦੇ ਹਨ (ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਮਿਲ ਪੈਂਦਾ ਹੈ) ।ਹੇ ਦਇਆ ਦੇ ਸੋਮੇ ਗੋਬਿੰਦ! ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਮਨੁੱਖ, ਜੰਗਲ, ਬਨਸਪਤੀ, ਪਸ਼ੂ, ਪੰਛੀ—ਇਹ ਸਾਰੇ ਹੀ ਤੇਰਾ ਆਰਾਧਨ ਕਰਦੇ ਹਨ ।(ਮੈਂ ਨਾਨਕ ਉਤੇ ਦਇਆ ਕਰ, ਮੈਨੂੰ) ਨਾਨਕ ਨੂੰ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਮਿਲਾ, ਤਾ ਕਿ ਮੈਨੂੰ ਉੱਚੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋ ਜਾਏ ।੧।ਹੇ ਦਇਆਲ ਹਰੀ! ਵਿਸ਼ਨੂੰ ਦੇ ਕ੍ਰੋੜਾਂ ਅਵਤਾਰ ਅਤੇ ਕੋ੍ਰੜਾਂ ਜਟਾਧਾਰੀ ਸ਼ਿਵ ਤੈਨੂੰ (ਮਿਲਣਾ) ਲੋਚਦੇ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ (ਤੇਰੇ ਮਿਲਣ ਦੀ) ਤਾਂਘ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ ।ਹੇ ਬੇਅੰਤ ਪ੍ਰਭੂ! ਹੇ ਅਪਹੁੰਚ ਪ੍ਰਭੂ! ਹੇ ਗੋਬਿੰਦ! ਹੇ ਠਾਕੁਰ! ਹੇ ਸਭ ਦੀ ਕਾਮਨਾ ਪੂਰੀ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਹੇ ਸਭ ਦੇ ਮਾਲਕ! ਦੇਵਤੇ, ਜੋਗ-ਸਾਧਨਾਂ ਵਿਚ ਪੁੱਗੇ ਹੋਏ ਜੋਗੀ, ਸ਼ਿਵ ਦੇ ਗਣ, ਦੇਵਤਿਆਂ ਦੇ ਰਾਗੀ, ਜੱਖ, ਕਿੰਨਰ (ਆਦਿਕ ਸਾਰੇ) ਤੇਰਾ ਸਿਮਰਨ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਤੇ ਗੁਣ ਉਚਾਰਦੇ ਹਨ ।ਹੇ ਭਾਈ! ਕ੍ਰੋੜਾਂ ਇੰਦਰ, ਅਨੇਕਾਂ ਦੇਵਤੇ, ਮਾਲਕ-ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਜੈਕਾਰ ਜਪਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! ਉਸ ਨਿਖਸਮਿਆਂ ਦੇ ਖਸਮ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ, ਦਇਆ ਦੇ ਸੋਮੇ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਦੀ ਰਾਹੀਂ (ਹੀ) ਮਿਲ ਕੇ (ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ) ਬੇੜਾ ਪਾਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।੨।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਕੋ੍ਰੜਾਂ ਦੇਵੀਆਂ ਜਿਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸੇਵਾ-ਭਗਤੀ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ, ਧਨ ਦੀ ਦੇਵੀ ਲਛਮੀ ਅਨੇਕਾਂ ਤਰੀਕਿਆਂ ਨਾਲ ਜਿਸ ਦੀ ਸੇਵਾ ਕਰਦੀ ਹੈ,ਦਿੱਸਦੇ ਅਣਦਿੱਸਦੇ ਸਾਰੇ ਜੀਵ-ਜੰਤੂ ਜਿਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਆਰਾਧਨ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਹਵਾ ਪਾਣੀ ਦਿਨ ਰਾਤ ਜਿਸ ਨੂੰ ਧਿਆਉਂਦੇ ਹਨ; (ਬੇਅੰਤ) ਤਾਰੇ ਚੰਦਰਮਾ ਅਤੇ ਸੂਰਜ ਜਿਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਧਿਆਨ ਧਰਦੇ ਹਨ, ਧਰਤੀ ਜਿਸ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਦੀ ਹੈ,ਸਾਰੀਆਂ ਖਾਣੀਆਂ ਤੇ ਸਾਰੀਆਂ ਬੋਲੀਆਂ (ਦਾ ਹਰੇਕ ਜੀਵ) ਜਿਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਸਦਾ ਹੀ ਧਿਆਨ ਧਰ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਸਤਾਈ ਸਿਮ੍ਰਿਤੀਆਂ, ਅਠਾਰਾਂ ਪੁਰਾਣ, ਚਾਰ ਵੇਦ, ਛੇ ਸ਼ਾਸਤ੍ਰ ਜਿਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਜਪਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ,ਉਸ ਪਤਿਤ-ਪਾਵਨ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਉਸ ਭਗਤਿ-ਵਛਲ ਹਰੀ ਨੂੰ, ਹੇ ਨਾਨਕ! ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲੀ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਹੀ ਮਿਲ ਸਕੀਦਾ ਹੈ ।੩।ਹੇ ਭਾਈ! ਜਿਤਨੀ ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਦੀ ਸੂਝ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਮੈਨੂੰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ ਉਤਨੀ ਮੇਰੀ ਜੀਭ ਨੇ ਬਿਆਨ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ (ਕਿ ਇਤਨੀ ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸੇਵਾ-ਭਗਤੀ ਕਰ ਰਹੀ ਹੈ) । ਪਰ ਹੋਰ ਜਿਤਨੀ ਲੁਕਾਈ ਦਾ ਮੈਨੂੰ ਪਤਾ ਨਹੀਂ ਜੇਹੜੀ ਉਹ ਲੁਕਾਈ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸੇਵਾ-ਭਗਤੀ ਕਰਦੀ ਹੈ ਉਹ ਮੈਥੋਂ ਗਿਣੀ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦੀ ।ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਅਦ੍ਰਿਸ਼ਟ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਗੁਣ ਗਿਣੇ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦੇ, ਉਹ (ਮਾਨੋ) ਬੇਅੰਤ ਡੂੰਘਾ ਸਮੁੰਦਰ ਹੈ, ਉਹ ਸਭ ਦਾ ਮਾਲਕ ਹੈ, ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਭੀ ਹੈ ਤੇ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਖਰਾ ਭੀ ਹੈ,ਸਾਰੇ ਜੀਵ-ਜੰਤ ਉਸ (ਦੇ ਦਰ) ਦੇ ਮੰਗਤੇ ਹਨ, ਉਹ ਇਕ ਸਭ ਨੂੰ ਦਾਤਾਂ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਉਹ ਕਿਸੇ ਵੀ ਜੀਵ ਤੋਂ ਦੂਰ ਨਹੀਂ ਹੈ ਉਹ ਸਭ ਦੇ ਨਾਲ ਵੱਸਦਾ ਹੈ ਤੇ ਪਰਤੱਖ ਹੈ ।ਹੇ ਭਾਈ! ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪਣੇ ਭਗਤਾਂ ਦੇ ਵੱਸ ਵਿੱਚ ਹੈ, ਜੇਹੜੇ ਜੀਵ ਉਸ ਨੂੰ ਮਿਲ ਪੈਂਦੇ ਹਨ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਵਡਿਆਈ ਮੈਂ ਕਿਤਨੀ ਕੁ ਬਿਆਨ ਕਰਾਂ? (ਬਿਆਨ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ) ।(ਜੇ ਉਸ ਦੀ ਮੇਹਰ ਹੋਵੇ ਤਾਂ) ਨਾਨਕ (ਉਸ ਦੇ ਭਗਤ-ਜਨਾਂ ਦੇ) ਚਰਨਾਂ ਉੱਤੇ ਆਪਣਾ ਸਿਰ ਰੱਖੀ ਰੱਖੇ ।੪।੨।੫।\\""},{"question":"次の段落は何について話しているのか？ 鳥取県倉吉市で26日、関金地区にあるスーパーが閉まりました。人口が減ったり、市の中心に大きなスーパーができたりして、買い物に来る人が少なくなったためです。近くに別のスーパーがないため、車が運転できないお年寄りなど、困っている人がいます。このため関金地区は、市にあるスーパーに行くバスを無料で出しています。近くにスーパーがなくて困っている人は、人口が多い所でも増えています。横浜市の栄区では、公園や団地に車で野菜などを運んできて売るサービスを行っています。利用した人は「重い物を近所で買うことができて便利です」などと話しています。栄区はこのサービスで、買い物だけではなくて、1人で生活しているお年寄りなどが近所の人と交流できるようにしたいと考えています。","answer":"近くにスーパーがなくなって困っている人がいる"},{"question":"ශ්‍රීමත් ඔලිවර් ඉන්ගම් සේවය කළේ කුමන රජවරුන් දෙදෙනා යටතේද?","answer":"ශ්‍රීමත් ඔලිවර් ඉන්ගම් (1287-1344 පමණ) එංගලන්තයේ II එඩ්වඩ් රජු සහ ඔහුගේ අනුප්‍රාප්තිකයා වූ III වන එඩ්වඩ් රජු යටතේ සොල්දාදුවෙකු සහ පරිපාලකයෙකු ලෙස සේවය කළ ඉංග්‍රීසි නයිට්වරයෙකු සහ ඉඩම් හිමියෙකි. ශාන්ත-සාර්ඩෝස් යුද්ධයේදී සහ වසර සියයක යුද්ධයේ මුල් භාගයේදී ඔහු සිවිල් රජය සහ ඇක්විටයින් ආදිපාදවරයාගේ හමුදා ආරක්ෂාව සඳහා වගකිව යුතු විය. 1287 දී පමණ උපත ලද ඔහු, ස්කොට්ලන්තයට එරෙහිව පළමු එඩ්වඩ් රජුගේ යුද්ධවල සේවය කළ නොර්ෆොක්හි ඉන්ග්හැම්හි ශ්‍රීමත් ජෝන් ඉන්ගම් (1260-1309) සහ ඔහුගේ බිරිඳ මාජරිගේ පුත්‍රයා සහ උරුමක්කාරයා විය. 1310 දී ඔහුට නොර්ෆොක්, සෆොල්ක්, විල්ට්ෂයර් සහ හැම්ප්ෂයර් හි ඔහුගේ පියාගේ ඉඩම් උරුම වූවා පමණක් නොව, ස්කොට්ලන්තයට එරෙහිව හමුදා සේවය සඳහා දෙවන එඩ්වඩ් රජු විසින් කැඳවනු ලැබීය. රජුගේ ගෘහ නයිට්වරයෙකු ලෙස පත් කරන ලද ඔහුට ෂ්‍රොප්ෂයර් හි එලස්මියර් කාසල් භාරකාරත්වය, චෙෂයර් සහ ෆ්ලින්ට්ෂයර් ප්‍රාන්තවල පාලකයා සහ ෂ්‍රොප්ෂයර් සහ විල්ට්ෂයර් හි නිල තනතුරු ඇතුළු බොහෝ රාජකීය ප්‍රදාන ලැබුණි. නයිට් බැනරට් එකක් ලෙස ඔහු 1322 අගෝස්තු මාසයේදී රජු සමඟ ස්කොට්ලන්තයේ සේවය කළේය."},{"question":"What is the cultural significance of Sri Lanka's traditional \\"Gara Yaka\\" or devil dance, and how does it positively contribute to spiritual practices and community rituals?","answer":"The \\"Gara Yaka\\" or devil dance in Sri Lanka holds deep cultural significance, often performed in rituals and ceremonies. This traditional dance involves elaborate costumes and rhythmic movements, symbolizing the battle between good and evil spirits. The positive impact lies in its role as a spiritual practice, believed to invoke protection and blessings. \\"Gara Yaka\\" becomes a communal ritual, connecting communities to their spiritual roots and fostering a collective sense of well-being."},{"question":"অনুগ্রহ করে নিচের অনুচ্ছেদটি পড়ুন এবং প্রশ্নের উত্তর দিন |অনুচ্ছেদ :আলচি বৌদ্ধবিহারের প্রতিষ্ঠাতা হিসেবে রিন-ছেন-ব্জাং-পো (জীবনকাল: ৯৫৮-১০৫৫) নামক বিখ্যাত তিব্বতী বৌদ্ধ পন্ডিতের উল্লেখ করা হয়। কিন্তু রজার গোয়েপ্পার এই বিহারের সবচেয়ে পুরাতন ভবনগুলির মধ্য অন্যতম গ্সুম-ব্র্তসেগ্স মন্দিরটি ত্রয়োদশ শতাব্দীর প্রথম চতুর্থাংশে নির্মিত হয়েছিল বলে হিসেব করেছেন। এই মন্দিরের তৃতীয় তলার প্রবেশদ্বারের দেওয়ালে 'ব্রি-কুং-ব্কা'-ব্র্গ্যুদ ধর্মসম্প্রদায়ের যোগীদের চিত্রে এই ধর্মসম্প্রদায়ের প্রতিষ্ঠাতা 'জিগ-র্তেন-ম্গোন-পো-রিন-ছেন-দ্পালের (জীবনকাল: ১১৪৩-১২১৭) চিত্র শেষে আঁকা হয়েছে বলে মনে করা হয় যে এই মন্দির 'জিগ-র্তেন-ম্গোন-পো-রিন-ছেন-দ্পালের মৃত্যুর পর ত্রয়োদশ শতাব্দীর শুরুতে নির্মিত হয়েছে। এই সময় আলচি সহ নিম্ন লাদাখ মধ্য তিব্বতের 'ব্রো নামক পরিবারগোষ্ঠীর শাসনাধীন ছিল।প্রশ্ন :আলচি বৌদ্ধবিহারের প্রতিষ্ঠাতা কে ?","answer":"আলচি বৌদ্ধবিহারের প্রতিষ্ঠাতা রিন-ছেন-ব্জাং-পো |"},{"question":"Apakah maksud 'biang keladi'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud orang atau hal yang menjadi punca kejahatan. Contoh ayat: Rajoolah yang menjadi biang keladinya dalam kes kecurian lembu baru-baru ini."},{"question":"السؤال: من توج بلقب دوري كرة السلة الأمريكي للمحترفين عام 2020؟","answer":"الإجابة:  لوس أنجليس ليكرز ونجمه البارز ليبرون جيمس"},{"question":"ذیل کے حصے کا حوالہ دیں اور پھر اس کے بعد اسی سوال کا جواب اسی زبان میں دیں جس میں یہ حصہ ہے:  گزرنے: سورینام کے سب سے زیادہ آبادی والے اضلاع میں سے ایک ، کومیوین بنیادی طور پر اپنی آمدنی کے لئے زراعت پر انحصار کرتا ہے ، جس میں 17 ویں صدی میں اس علاقے کی پہلی ڈچ نوآبادیات سے متعلق پودے لگائے گئے تھے۔  سوال: Commewijne کہاں واقع ہے؟","answer":"Commewijne سورینام میں واقع ہے۔"},{"question":"පොප් සංගීතයේ උපත සිදුවූයේ කුමන රටේ දී ද?","answer":"ඇමරිකා එක්සත් ජනපද​යේ දී පොප් සංගීතය ආරම්භ විය."},{"question":"優勝者は牛乳を飲んで勝利を祝う、毎年５月にアメリカのインディアナポリスで行われる自動車レースは何でしょう？","answer":"インディ５００"},{"question":"Jawabkan teka-teki yang lawak ini: Dalam kalangan ikan yang berbagai-bagai, apakah jenis ikan yang tiada kepala, tiada ekor dan tiada mulut?","answer":"Jawapannya adalah bebola ikan."},{"question":"Ṣàkópọ̀ àpilẹ̀kọ yìí:  Ọ̀daràn àti aláṣẹ aláwọ̀ funfun Ryan Giroux, ẹni ọdún mọ́kànlélógójì, ti jẹ́wọ́ pé òun kò jẹ̀bi fún ọ̀pọ̀lọpọ̀ ẹ̀ṣẹ̀, lẹ́yìn tí àwọn ọlọ́pàá Mesa sọ pé ó yìnbọn pa ènìyàn mẹ́fà, tí ó sì pa ẹnìkan. Adigunjalè kan tí wọ́n dá lẹ́bi àti alágbára aláwọ̀ funfun ti sọ pé òun kò jẹ̀bi ikú ènìyàn kan àti bíbá àwọn márùn-ún mìíràn ṣèṣe nínú ìjà kan ní Arizona, Orílẹ̀-èdè Amẹ́ríkà. Ryan Giroux ni wọ́n fi ẹ̀sùn fífi ìbọn pa ènìyàn mẹ́ta ní mòtẹ́ẹ̀lì Phoenix, tí ó pa ọkùnrin kan àti tí ó farapa àwọn obìnrin méjì l'ákòókò ìṣẹ̀lẹ̀ náà ní Oṣù Ẹrẹ́nà, ọjọ kejìdínlógún ní agbègbè Mesa, àti pé yóò ní ìdájọ́ báyìí. Wọ́n tún yìnbọn pa ọkùnrin mìíràn nígbà tó ń ṣiṣẹ́ ní ilé oúnjẹ kan tó wà nítòsí, wọ́n sì tún yìnbọn pa ọkùnrin méjì mìíràn ní ilé gbígbé tó wà ní nǹkan bíi kìlómítà méjì síbi tí wọ́n wà. Àwọn ọlọ́pàá yí ìlú náà ká, pẹ̀lú àwọn ọlọ́pàá Mesa tí wọ́n ń lo àwọn ajá olóró tí wọ́n sì ń wá ọkọ̀ kiri láti wá ọ̀daràn náà, tí wọ́n sì fi àwọn ilé bíi mélòó kan, iléèwé kan àti ilé ẹ̀kọ́ gíga kan sínú ìsúná. Ìwádìí náà parí nígbà tí wọ́n mú Giroux nínú ilé kan tí kò ní èèyàn. Ọkunrin ẹni ọdún mọ́kànlélógójì yìí ti jẹ́wọ́ báyìí pé òun kò jẹ̀bi ẹ̀sùn ìpànìyàn àkọ́kọ́ àti ẹ̀sùn méjìlélógún míràn níbi ìgbẹ́jọ́ kan ní Ilé Ẹjọ́ Gíga Ìpínlẹ̀ Maricopa ní ọjọ́ Monday. Ó ní ẹ̀sùn nínú ìpínlẹ̀ mẹ́ta tó lé ní ọdún mẹ́jọ fún olè jíjà, olè jíjà, ìfipá báni lò pọ̀ àti ìfipá báni lò pọ̀ lórí ọtí ìkunra, gẹ́gẹ́ bí àtẹ̀jáde kan tó ti wà tẹ́lẹ̀ láti Ẹ̀ka Ìdájọ́ ní Arizona. Giroux ní àwòrán nínú àwòrán ti ìṣáájú pẹ̀lú àwọn tàtúù tí àwọn ọ̀rọ̀ 'SKIN' ati 'HEAD' l'órí àwọn oju rẹ̀ tí ó gé. Wọ́n ti fi ẹ̀sùn kàn án pé ó yìnbọn pa ọkùnrin kan ó sì ṣe àwọn márùn-ún mìíràn léṣe nígbà tí ìjà kan wáyé ní Phoenix, Arizona. Àwọn ọlọ́pàá ti bẹ̀rẹ̀ ìkọlù ńlá láti wá ẹni tó wà lẹ́yìn ìkọlù náà, wọ́n ti iléèwé kan àti ilé ẹ̀kọ́ gíga kan pa. A gbọ́ pé Giroux jẹ́ ọmọ ẹgbẹ́ Hammerskin Nation, ẹgbẹ́ skinhead kan tí wọ́n mọ̀ bí ẹ̀yà-kan-náà-lòpọ̀ tí wọ́n ní í ṣe pẹ̀lú Aryan Brotherhood. Ó ti ní àwọn ọ̀rọ̀ 'SKIN' àti 'HEAD' tí wọ́n fín sára ojú rẹ̀ tẹ́lẹ̀, ṣùgbọ́n àwọn fọ́tò tó ṣẹ̀ṣẹ̀ jáde fi hàn pé wọ́n ti yọ wọ́n kúrò. Nọ́ńbà náà <unk>88<unk>, tí í ṣe àmì ìjọba Násì fún Heil Hitler, tún wà ní apá òsì ọrùn rẹ̀.","answer":"Ryan Giroux kọ̀ láti pa ọkùnrin kan nígbà tí wọ́n ń yìnbọn ní Phoenix ní March. Ìwà ìkà tí wọ́n ń hù ní ìgbèríko mú kí àwọn ọlọ́pàá máa wá ẹni tó ṣekú pa àwọn èèyàn náà kiri. Ọ̀kan lára àwọn ọmọ ẹgbẹ́ aláwọ̀ funfun tí wọ́n ń pè ní white supremacy group ni 'SKINHEAD' Giroux tó jẹ́ ẹlẹ́wọ̀n tẹ́lẹ̀."},{"question":"Safidio ny fiafaran'ny tantara mitombona indrindra: \\"Nisy fifaninana teo amin'ny ekipa malagasy sy frantsay tamin'ny taranja baolina kitra. Kinanjo nony nifankahita dia tsapa fa lehibe lavitra nohon'ny mpilalao malagasy ny mpilalao an'ireo frantsay.\\"A. Nitarika telopolo sy aotra ny malagasy teo amin'ny salanisa.B. Resy ny malagasy tamin'ny fifanandranana.","answer":"Ny valiny B no fiafaran' ny tantara mitombona indrindra."},{"question":"మాతృభాష గొప్పదనాన్ని తెలిపే కరపత్రం తయారు చేయండి.","answer":"తెలుగుభాష గొప్పదనం :“దేశభాషలందు తెలుగులెస్స” అన్నారు శ్రీకృష్ణదేవరాయలు. మన తెలుగుభాష, అజంత భాష. ఇది సంగీతానికి అనువైన భాష. అందుకే త్యాగరాజు వంటి తమిళులు సైతం తెలుగులోనే పాటలు రాశారు. “తెలుగు తేట, కన్నడ కస్తూరి, అరవమధ్వానం” అన్నారు. మన తెలుగు, తూర్పు ప్రాంతాన ఉన్న ఇటలీ భాష వంటిదని పాశ్చాత్యులు ప్రశంసించారు. (ఇటాలియన్ ఆఫ్ ది ఈస్ట్)ఎంతో తపస్సు చేసుకుంటే తప్ప ఆంధ్రత్వమూ, ఆంధ్రభాష లభింపవని అప్పయ్య దీక్షితుల వంటి తమిళపండితులు మెచ్చుకున్నారు. జన్మజన్మల తపస్సు యొక్క ఫలితము, తెలుగువారిగా జన్మించడం అని రాయప్రోలువారు అన్నారు.మన తెలుగు కమ్మని భాష, తెలుగు పద్యము తెలుగువారి ఆస్తి. తెలుగులోని యతి ప్రాసలు పద్యానికి వాద్య సహకారం అందించి, గానకచేరి చేస్తాయి. తెలుగు కవులలో కవిత్రయం, శ్రీనాధ పోతనలు, అష్టదిగ్గజ కవులు గొప్పవారు. మన తెలుగు మందార మకరంద సదృశమైన భాష. తేనెవంటిది తెలుగుభాష. తెలుగుభాష అష్టావధానాలకు అనుకూలమైనది.వెయ్యేళ్ళ చరిత్ర ఉన్న తెలుగుభాషను ప్రాచీన భాషగా గుర్తింపు పొందడమే ఆలస్యం. ఇంకా తెలుగుభాషకు గల ప్రత్యేకత – మనం ఏ అక్షరాలు పలుకుతామో అవే వ్రాస్తాం. ఏవి వ్రాస్తామో అవే పలుకుతాం. ఈ ప్రత్యేకత భారతదేశంలోని భాషలలో ఒక్క సంస్కృతం, తెలుగు భాషలకే ఉంది. కూతకు, రాతకు తెలుగులో తేడా లేదు. మిగిలిన భాషలలో కొంత తేడా ఉంది. తెలుగులో అనేక జాతీయాలు, సామెతలు, పదబంధాలు ఉన్నాయి.ఇట్లు,తెలుగుభాషాభివృద్ధి సంఘం."},{"question":"A wane yanki Kasar Nijeriya take?","answer":"A yankin Afirka."},{"question":"\\"Ny bodisma dia naorin'i Siddhartha Gautama, izay antsoina matetika hoe Buddha, any avaratr'i India tamin'ny taonjato faha-5 talohan'i Kristy.\\" Inona ny fanontaniana azo tsogaina amin'io andian-teny io?","answer":"Fanontaniana: Iza no namorona ny bodisma?"},{"question":"வினா:  முன் வேதகால முக்கிய கடவுள் யார் ?","answer":"வேதங்கள் என்பவை பொதுவாக இந்து சமயத்திலுள்ள அடிப்படையான நூல்களில் சிலவாகும். காலத்தால் முற்பட்டதும் ஆகும். வேதம் என்னும் சொல் பிற மதத்தாரும் தங்கள் சமயத்தின் முதன்மையான நூல்களுக்குப் பயன்படுத்துகின்றனர். பொ.ஊ.மு. 5000 ஆண்டுகளுக்கு முன்னரும் இந்துக்களின் வேதங்கள் இன்றிருப்பது போலவே இருந்தது என்று பண்டித பால கங்காதர திலகர் நிரூபித்துள்ளதாக சுவாமி விவேகானந்தர் குறிப்பிட்டுள்ளார்இந்து மதத்தில், வேதம் என்ற சொல் வித் என்ற வடமொழிச் சொல்லை வேராகக் கொண்டது. வித் என்றால் சமசுகிருதத்தில் அறிதல் என்று பொருளாகும். வேதங்கள் என்பதற்கு ’‘உயர்வான அறிவு’’ என்றும் பொருள்படும்.வேதங்களின் வகைகள்இந்து சமயத்துக்கு அடிப்படையானவை நான்கு வேதங்கள் ஆகும். ரிக், யஜூர், சாம, அதர்வண வேதம் ஆகியவை தான் அடிப்படையில் வேதங்களாகக் கருதப்பட்டன. அதர்வணத்தை தீமை என்று கருதினார்கள். பிற்காலத்தில் தான் அது நான்காவது வேதமாகச் சேர்க்கப்பட்டது. இவை தமிழில் நான்மறை என்றும் கூறப்படும். என்றாலும் தமிழில் நான்மறை என்பன வேறானவை என்போரும் உள்ளனர் (இவை அறம், பொருள், இன்பம், வீடு என்பர்). சமசுக்கிருத வேதங்கள்:[4][5]ரிக் வேதம்யசுர் வேதம்சாம வேதம்அதர்வண வேதம்என்பனவாகும். வேதங்கள் நான்கு என வகுத்தவர் வியாசர். வேதங்களை \\"சுருதி, மறை\\" எனவும் கூறுவர்.வேதங்களின் நான்கு பாகங்கள்வேதங்களுக்கு நான்கு பாகங்கள் உண்டு. அவையானவை:சம்ஹிதை - தொகுப்பு; \\"மந்திரங்கள்\\" (கடவுளால் தரப்பட்டவையாக கருதப்படும் பாடல்கள்)பிராமணம் எனப்படும் உரை அல்லது சடங்கு வழிமுறைகள்ஆரண்யகம் எனப்படும் காட்டில் வாழும் முனிவர்களின் உரைகள்உபநிடதங்கள் (வேதங்களுக்கான தத்துவ உரைகள்/ விளக்கங்கள்/ எதிர்ப்புக்கள்) ; இவை வேதத்தின் முடிவில் வருவன வேத அந்தம் (முடிவு) என்னும் பொருளில் வேதாந்தம் எனப்படும்.வரலாறுவேதங்களில் பல்வேறு கடவுள்களைப் புகழ்ந்து இந்த பாடல்கள் புனையப்பட்டிருக்கின்றன. சடங்குகளின் போது பின்பற்றப்படுவதற்காக பல்வேறு விவரங்கள் யஜூர் வேதத்தில் குறிப்பிடப்படுகின்றன. சடங்குகளின் போது இசைப்பதற்காகவே சாம வேதம் இயற்றப்பட்டதாகும். சாம வேதத்திலிருந்தே இந்திய இசை தோன்றியதாகவும் கூறப்படுகின்றது. அதர்வண வேதமும் சடங்குகளைப் பற்றியே குறிப்பது ஆகும்.இவற்றுள் காலத்தால் முற்பட்டது ரிக் வேதமாகும். இது இந்தியாவில், பொ.ஊ.மு. 1500விற்கு முன் உருவாகியிருக்கக்கூடுமெனக் கருதப்படுகின்றது. வேதங்கள் இன்றளவும் வாய்வழியாகவே வழங்கிவந்துள்ளன. ஏறத்தாழ பொ.ஊ.மு. 300 ஆம் ஆண்டளவில் எழுத்துவடிவம் பெற்றிருக்கக்கூடும்[மேற்கோள் தேவை] எனக் கருதப்படுகின்றது என்றாலும் வாய்வழியாகவே தலைமுறை தலைமுறையாக நிலைபெற்று வந்துள்ளது. விசய நகரப் பேரரசை ஆண்ட முதலாம் ஹரிஹரர் காலத்தில் வாழ்ந்த சாயணாச்சாரியர் (सायण) என்னும் 14 ஆவது நூற்றாண்டு காலத்து வேத அறிஞர், வேதத்தின் பொருளை விளக்கி எழுதிய, வேதார்த்த பிரகாசா என்னும் நூலே முதன்முதலாக எழுத்து வடிவில் கிடைக்கும் வேதங்களாகும்.இதன் சமய முக்கியத்துவம் தவிர, உலகின் மிகத் தொன்மையான நூல்களிலொன்று என்ற வகையிலும் இதற்கு முக்கியத்துவம் உண்டு. வழிபாடு, சமயக் கிரியைகள் முதலியவற்றை சில இடங்களில் உரைநடையிலும், மற்ற இடங்களில் ரிக் என்று சொல்லப்படும் வேதகால செய்யுள்நடையிலும் எடுத்துக் கூறும் வேதங்கள், அக்கால சமூக வாழ்க்கையையும் படம்பிடித்துக் காட்டுகின்றன.14 ஆவது நூறாண்டில் வாழ்ந்த சாயனர் (சாயனாச்சார்யர்) வேதத்திற்கு விரிவான விளக்கம் எழுதியுள்ளார். இருக்கு வேதத்தில் 1028 சுலோகங்கள் உள்ளன (10522 மந்திர வரிகள்), மற்றும் அதற்குரிய பிராமணிய சடங்குகள், காடுவாழ் முனி உரை, உபநிடத தத்துவ உரை ஆகியவை உண்டு. வெள்ளை (சுக்ல) யசுர் வேதத்திற்கு எழுதப்பட்ட சதபத பிராமணம் என்னும் உரைநூல் தான் பழமையானதும், மிக முக்கியமானதும் ஆகும். இந்த 100 வழி என்னும் பொருள் படும் சதபத பிராம்மணம் சுமார் பொ.ஊ.மு. 700-800 வாக்கில் எழுதப்படிருக்கலாம் என கருதப்படுகின்றது.முதல் இரண்டு பாகங்களும் \\"கர்ம கண்டங்களாகவும்\\", அதாவது செயலுக்கு (ஓதுவதுக்கும், சடங்குக்கும்) அல்லது அனுபவத்துக்குரியவையாகவும், கடைசி இரண்டும் மெய்ப்பொருள் உணர்வதற்குத் துணையான வேதாந்த பாகங்களாகவும் வகைப்படுத்தப்படுவதுண்டு.வேதாந்தம் என்றால் வேதத்தின் இறுதியில் வந்த கடைசி பாகம் என பொருள்படும். இதனை ஞான காண்டம் என்பர். நான்கு பாகங்களும் ஒரு நபராலோ அல்லது ஒரே குழுவாலோ அல்லது ஒரே காலத்திலோ எழுதப்படவில்லை. குறிப்பாக உபநிடதங்கள் முதல் இரண்டு பாகங்களுக்கும் பல எதிர்ப்புக்களையும், மறுப்புக்களையும் தெரிவிக்கின்றது.கடவுள் கோட்பாடுவேதகால கடவுட்கோட்பாடு முற்பட்ட கால  கடவுள் கோட்பாடு, இடைபட்ட காலகடவுட்கோட்பாடு, பிற்பட்ட கால கடவுட் கோட்பாடு என மூன்று வகையாக நோக்கப்படுகின்றது. ஆரம்ப காலத்தில் வேதகால மக்கள் இயற்கை சக்திகளை வெல்லவோ, விளங்கவோ முடியாதவர்களாக காணப்பட்டனர். இடி,மின்னல்,மழை,புயல் போன்ற இயற்கையின் ஒவ்வொரு செயலையும் தமக்கு மேற்பட்ட சக்தியாகக் கருதினர். எனவே வேதகால மனிதன் பயத்தின் அடிப்படையில் இயற்கையை கடவுளாக வழிபட முனைந்ததோடு வேதகால கடவுள் கோட்பாடும் உதயமாயிற்று.இயற்கையை வழிபட்ட மனிதன் அவ் இயற்கை சக்திகளுக்கு இறைநிலை கொடுத்து பல்வேறு பெயர்கள் சூட்டி வழிபடத் தொடங்கினான்.இவ்வாறு இருக்கு வேதகாலத்தில் 33 தெய்வங்கள் வணங்கப்பட்டதாக கூறப்படுகின்றது. இத் தெய்வங்களை மண்ணுறை தெய்வங்கள், விண்ணுறை தெய்வங்கள், இடைநிலை தெய்வங்கள் என ஆய்வாளர்கள் மூன்று வகையாக பிரித்து நோக்குகின்றனர். இவற்றுள் இந்திரன், வருணன், அக்கினி, உருத்திரன், விஷ்ணு முதலிய தெய்வங்கள் குறிப்பிடத்தக்கன.இருக்கு வேதகாலத்திலே பல தெய்வங்கள் வழிபட்டமை மறுக்கமுடியாத உண்மை. இருப்பினும்ஒவ்வொரு தேவைக்கும் அவர்கள் ஒவ்வொரு தெய்வத்தை வழிபட்டமை காணமுடிகின்றது. அவ்வேளை அந்த ஒரு தெய்வமே எல்லாவற்றிலும் உயர்ந்த மேலான தெய்வமாகக் கருதப்படுகின்றது. இவ்வாறு இடைப்பட்ட வேதகாலத்தில் தேவைகேற்ப ஒரு தெய்வத்தை முதன்மைப் படுத்தி வழிபடுகின்ற ஒரு தெய்வ கோட்பாடு தோன்றியது.இருக்கு வேதம் 10ம் மண்டலத்தில் சந்தேகத்திற்கிடமான ஒரு வினா காணப்படுகின்றது. நாம் யாருக்கு நமது அவி பாகத்தை செலுத்துவோம்? எல்லாவற்றிலும் உயர்ந்ததும் மேலானதுமான தெய்வம் எது?’’ என்று கேட்கபட்டன. அதற்கு “பிரஜாபதியே எல்லாவற்றிலும் உயர்ந்ததும் மேலானதுமான தெய்வம்.அவருக்கே உங்கள் அவிபாகத்தைக் கொடுங்கள்” என்று கூறப்படுகின்றது. இதுவும் இருக்கு வேதகால ஒரு தெய்வ கோட்பாட்டிற்கான ஒரு ஆதாரமாகும்.இடைப்பட்ட வேதகால ஒரு தெய்வ கோட்பாட்டிலிருந்து மேற்பட்டதாக ஒரு பொருள் கோட்பாடு பிற்பட்ட வேதகாலத்தில் தோன்றியது. இருக்குவேதம் 10 மண்டலத்தில் ‘’ உள்பொருள் ஒன்று அதனை பலவென்று அழைப்பர்” எனப் பொருள்படும். “ஏகம் சத் விப்ரா பகுதா வதந்தி’’ என்ற கூற்று காணப்படுகின்றது.மேலும் இங்கு பலவற்றிலும் வலிமை வாய்ந்தது ஒன்று என்ற கூற்றும் காணபடுகின்றது. புருஷன் ஒருவனே எல்லாவற்றிலும் இருக்குறான். இருந்தான், இருப்பான் போன்ற மகாவாக்கியங்கள், உள்பொருள் ஒன்று என்பதை விளக்குகின்றன.இவ்வாறு உள்ள பொருளை பிற்காலத்தில் பிரமம் என்றும் பரமாத்மா என்றும் அழைக்கப்பட்டது. வேதாந்தம் ,சித்தாந்தம், உபநிடத தத்துவங்கள் தோன்றுவதற்கும் இதுவே வழிசமைத்தது.முந்தைய வேதம்ரிக் வேதம்இது முந்தைய வேதகாலம் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது.[6] இதன் காலம் பொ.ஊ.மு. 2200 முதல் பொ.ஊ.மு. 1600 வரை ஆகும். ரிக் வேதத்தில் 10600 பாடல்கள் பாடப்பட்டுள்ளன. ரிக் வேத காலத்தில் ஆரியர்கள் சிந்து சமவெளி பகுதியில் வாழ்ந்து வந்துள்ளனர். இப்பாடல்கள் ரிக் வேத மக்களின் வாழ்க்கைமுறை, அரசியல், பழக்கங்கள் ஆகியவற்றை தெளிவாக கூறுகின்றது. மேய்ச்சலே ரிக் வேதகால மக்களின் முக்கிய தொழிலாகும். ரிக் வேத மக்கள் தச்சு வேலைகளும் செய்துள்ளனர். மண்வேலைகள் செய்வது, நூல் நூற்றல், பருத்தி கம்பளி உடைகள் தயாரிப்பது ஆகியன ரிக்வேத கால மக்களின் உப தொழிலாக இருந்துவந்துள்ளன. மேலும் வேதங்கள் மக்களின் கடவுள்களைப் பற்றியும் அதிக தகவல்கள் தருகின்றன. ரிக் வேத மக்கள் இந்திரனையும், அக்னியையும் முதற்கடவுளாக வழிபட்டுவந்துள்ளனர்.[7]பிந்தைய வேதங்கள்பிந்தைய வேத காலங்களில் ஆரியர்கள் கிழக்கு நோக்கி நகர்ந்துள்ளனர். இக்குறிப்புகளை பிந்தைய வேதங்கள் குறிப்பிடுகின்றன. பிந்தைய வேத காலங்களில் அவர்களின் நம்பிக்கை, பழக்கவழக்கங்களும் மாற்றம் பெற்றுள்ளன. முந்தைய வேதகாலங்களில் கடவுளான இயற்கையை விட சிவன், பிரம்மன், விஷ்ணு ஆகியோரை வழிபட்டு வந்துள்ளனர்.யசுர் வேதம்இது பிந்தைய வேதங்களில் ஒன்று ஆகும். இதன் காலம் பொ.ஊ.மு. 1400 முதல் பொ.ஊ.மு. 1000 வரை ஆகும்.சாம வேதம்இதுவும் பிந்தைய வேதங்களில் ஒன்று ஆகும்.சடங்குகளின் போது இசைப்பதற்காகவே சாம வேதம் இயற்றப்பட்டதாகும். சாம வேதத்திலிருந்தே இந்திய இசை தோற்றியதாகவும் கூறப்படுகின்றது.அதர்வண வேதம்அதர்வண வேதம் இறுதியான வேதமாகும். இதனை நான்காவது வேதம் என்றும் கூறுவர். அதர்வண வேதமும் சடங்குகளைப் பற்றியே குறிப்பது ஆகும்.வேத இலக்கியங்கள்நான்கு வேதங்களைத் தவிர பிராமணங்கள், உபநிடதங்கள், ஆரண்யங்கள் மற்றும் இதிகாசங்களான இராமாயணம், மகாபாரதம் ஆகிய அனைத்தும் வேத இலக்கியங்களில் அடங்குவனவாகும். வழிபாடுகள் மற்றும் வேள்விகள் குறித்த விளக்கங்கள் பிராமணங்களில் கூறப்பட்டுள்ளன. ஆன்மா, பிரம்மம், உலகின் தோற்றம், இயற்கை பற்றிய விளக்கங்களை உபநிடதங்கள் கூறுகின்றன.திறனாய்வுஇந்து மதம் பற்றிய பல ஆய்வாளர்கள் இந்து மதம் அனைத்து சமகால மதங்களின் கூறுகளையும் ஏற்றுக்கொள்கிறது என்றும், இந்து மதத்தின் வேத புராணங்கள் உட்பட பல வசனங்களில் ப பத்த மதம் த்தம், சமண மதம் மற்றும் சீக்கியம் ஆகிய கூறுகள் உள்ளன என்றும், கணிசமான அளவு கிரேக்க மற்றும் ஜோராஸ்ட்ரியனிசம் போன்ற மதக் கூறுகளை ஏற்றுக்கொண்டதாகவும் கூறுகின்றனர். அவெஸ்டா. இஸ்லாமிய நபி முஹம்மதுவின் தீர்க்கதரிசனம்), இந்திரனிலிருந்து இந்திரன் வரை, கந்தரேவாவிலிருந்து காந்தர்வா வரை, வஜ்ரா, வாயு, மந்திரம், யாம், அஹூதி, ஹுமாதா முதல் சுமதி வரை."},{"question":"في سياق التدقيق الداخلي ، ماهو النشاط قيد المراجعة ؟","answer":"النشاط قيد المراجعة هو موضوع مهمة التدقيق الداخلي. وتشمل على سبيل المثال: منطقة أو كيان أو عملية أو وظيفة أو اجراء أو نظام معين"},{"question":"Ikunlẹ abiyamọ o! awọn ọlọpaa taṣiiri iku to pa Mohbad","answer":"Nibaamu pẹlu ileri wọn, ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Eko ti taṣiiri ohun ti iwadii wọn fidi ẹ mulẹ pe o ṣokunfa iku ojiji to pa Oloogbe Ilerioluwa Alọba, tawọn eeyan mọ si Mohbad.Eyi waye ninu ipade apero akanṣe kan nibi ti Kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ Eko, CP Idowu Owohunwa ti ba awọn oniroyin sọrọ lọsan-an ọjọ Ẹti, Furaidee, ọjọ kẹfa, oṣu Kẹwaa yii, lori abajade iwadii ijinlẹ ti ikọ ẹlẹni mẹtala ti wọn yan lati tuṣu desalẹ ikoko iku yajo-yajo to pa onkọrin hipọọpu ọhun, Mohbad loju de lọjọ Aje, Monde, ọjọ kejila, oṣu Kẹsan-an ọdun 2023 yii. Gbọngan apero to wa lolu-ileeṣẹ ọlọpaa Eko niluu Ikẹja ni Owohunwa sọrọ ọhun.Lapa ikadii ọrọ rẹ, Kọmiṣanna ọlọpaa ni:“Awọn iṣẹlẹ to sọ kọra eyi to ṣokunfa iku Ilerioluwa Ọladimeji Alọba ni taarata ree. Laarin ọjọ kẹwaa si ọjọ kẹtala oṣu yii lawọn iṣẹlẹ naa waye, laarin ilu Ikorodu nibi to ti lọọ ṣere alẹ kan si Lẹkki nibi ti oloogbe naa n gbe si ni.Obinrin nọọsi alabẹrẹ kan, Feyisayọ Ogedengbe, ti jẹ ọmọ ẹkọṣẹ nọọsi lo gun Mohbad labẹrẹ pẹlu awọn egboogi to lagbara gidi, eyi to ṣamọna si bi MohBad ṣe ku. A ti mu un, oun si ni afurasi ọdaran ti ẹsun rẹ wuwo ju ninu ọrọ yii.Feyisayọ yii ki i ṣe ojulowo akọṣẹmọṣẹ nọọsi, ko si lorukọ lọdọ ijọba, abẹrẹ ti ko tọna to fun oloogbe naa, ati bo ṣe jẹ abẹle lo ti ṣiṣẹ ọhun, ti i ki i ṣe lọsibitu ni iwadii wa fidi ẹ mulẹ pe o fa hilahilo ṣe de ba MohBad, ti aibalẹ ara ọhun si papa mu ẹmi ẹ lọ ni deede aago mẹrin ku iṣẹju mẹtadinlogun lọjọ kejila oṣu Kẹsan-an ọdun 2023.”Kọmiṣanna ọlọpaa tun ni yatọ si pe nọọsi naa ti gba pe awọn abẹrẹ toun gun fun oloogbe yii gbodi lara rẹ, to si ṣeku pa a, iwadii ati ayẹwo ti igbimọ awọn oniṣegun kan ṣe nipa iṣẹlẹ yii fidi ẹ mulẹ pe abẹrẹ to gba kẹyin yẹn gan-an ni ṣangba ti fọ, gẹgẹ bo ṣe wi."},{"question":"Awubheke ucishe wona ubuhle nobumnandi bendumezulu yomshado.Eqinisweni njalo ngangingaboni impela ukuthi singasuke silandele isikobese siyathandana. Namanje ungathi ngiyaphupha.Uma ubheka uthi umfowethu ungibeka icala ngalesi senzo sethu?Noma ngabe wayediniwe, naye engafuni ngikugane, kodwa ubabangendlela achaza, washweleza ngayo, nomufi weneliswa.Kodwa wawutholaphi lo shevu owawuthi ungijuqa ngawo?Ngicela ungabe usayikhuluma leyo ndaba, ingenza ngibe namahloniamangalisayo.Abahlola leliya tiye bathi ukuba ngake ngaliqhabula kanye, ingqakalayayiyobheka ezulwini.Ngasuke ngavukwa inzondo embi, idalwa ukuthi uSipho wayefe ngenxayakho.Kanti nanihlobene kanjani noSipho?Kwakungumngani wami omkhulu. Mhlawumbe sasiyogcina sithandananje. Uyena owayekwazi ukungiduduza uma ngikhumbule umfowenu.Ngaphatheka kabuhlungu kabi mina ngizwa kuthiwa useshonile.Ngifisa ukuyobeka imbali eyodwa vo ethuneni lakhe. Ngifunanokuvalelisa ngoba washona ngithi ngisazombona.Ngizwa kuthiwa wakubhalela incwadi engakashoni.Edabukisa kakhulu. Sengathi wayebona ukuthi usezofa.Akashongo lutho ngami?Wayengayeka kanjani? Wathi angomxolisela kuwe futhi ngigcinengikuganile. Yayimfushane incwadi idle ngokujula. Yayilokhu iphindawona la magama engiwashoyo.Yikho lokho okwadala ushintshe umqondo ulivumele isiko?Nalokho kwafaka isandla kakhulu. Ngisola sengathi kufanele ngixolisekumama wakho futhi.Ungazihluphi ngomama. Uma sihlezi kamnandi kanje ujabula kabi.1. Wawuthini umyalezo wencwadi kaThenjiwe eyayibhalwe nguSipho?Bhala amaphuzu AMABILI.","answer":"Amaphuzu AMABILI kwalandelayo:• Wawuthi uhleli kabuhlungu ejele. • Wayemncenga ukuthi akavume ukungenwa nguDumisani. • Wayemtshela ukuthi abasemzini wakhe bathi uyophuma ejele mhlauThenjiwe wavuma ukugana uDumisani. • Wayecela uxolo kuDumisani. "},{"question":"Wọn ti dajọ iku fun Morẹnikeji to fun iyawo ọga ẹ lọrun pa l’Ọyọọ","answer":"Nitori bo ṣe tan iyaale ile kan, Rachael Oyewumi Ayanwale, jade kuro nibi iṣẹ, to si lọọ fun un lọrun pa sinu igbo, ile-ẹjọ ti dajọ iku fun ọkunrin ẹni ogoji ọdun kan, Morẹnikeji Adeyẹmi lọjọ Ẹti, Furaidee, ta a lo tan yii.Ṣaaju l’Onidaajọ Adenikẹ Adeẹyọ ti i ṣe adajọ ile-ẹjọ giga to wa lọna ilu Aawẹ, niluu Ọyọ, ti sọ ọkunrin naa sẹwọn ọdun mẹrinla lori ẹsun ole ti wọn fi kan an pẹlu bo ṣe ji ọkọ ayọkẹlẹ Abilekọ Rachael ti i ṣe iyawo ọga ẹ nigba kan.Ninu ẹsun meji ti wọn fi kan an niwaju adajọ, ẹsun ipaniyan ati ẹsun ole, lọkunrin ọdaran naa ti sọ pe oun ko jẹbi eyikeyii ninu awọn ẹsun naa bo tilẹ jẹ pe ṣaaju lo ti jẹwọ fawọn ọlọpaa atawọn oniroyin ninu ifọrọwerọ ọtọọtọ ti wọn ṣe fun un lọdun 2019, pe oun loun pa iyawo ọga oun atijọ naa.Ni nnkan bii aago meji ọsan Ọjọbọ, Tọsidee, ọjọ kọkanla, oṣu kẹrin, ọdun 2019, l’Abilekọ Ayanwale dagbere nibi to ti n ṣiṣẹ, iyẹn nile-ẹkọ nipa ilẹ wíwọ̀n (Federal School of Surveying)to wa niluu Ọyọ, ṣugbọn to jẹ pe alọ ẹ nikan ni wọn ri, abọ tun darinako, o doju ala, o tun di ba a ba a pade niwaju Oludumare lọjọ idajọ.Lọsan-an ọjọ kẹrin, iyẹn Sannde, ọjọ kẹrinla, oṣu kẹrin, ọdun 2019, ni wọn ri oku ẹ ninu igbo, labẹ igi ọparun labule kan ti wọn n pe ni Aba Oniyere, lọna Aawẹ siluu Iwo.Gẹgẹ bii alaye to ṣe fawọn oniroyin lolu ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ l’Ẹlẹyẹle, n’Ibadan, lọdun 2019 ọhun, o ni, “Awakọ ni mi. Lati bii ọdun mẹrin sẹyin ni mo ti ba awọn ẹni yii (Ọgbẹni Sunday Ayanwale ati iyawo ẹ, Oloogbe Rachael) ṣiṣẹ gbẹyin. Mo n fi mọto wọn na Worf,  l’Ekoo, si ipinlẹ Kogi. Nitori dídá ti wọn da mi duro lẹnu iṣẹ ni mo ṣe pa iyawo ọga mi.“Nitori mọto wọn to bajẹ lọwọ mi ni wọn ṣe gba iṣẹ lọwọ mi. Lọjọ ti mọto bajẹ loju ọna, mo pe wọn, wọn ni ki n gbe foonu fun ẹnikan nibẹ yẹn. Mi o tete ri ẹni ti mo maa gbe foonu fun nitori pe inu igbo ni mọto bajẹ si. Ohun to ṣaa jẹ wọn logun ni pe ki n tete tun mọto awọn ṣe, ki n ba awọn gbe e wa. Nigba ti mo fi maa ri mẹkaniiki, o ti to bii ọjọ mẹrin. Igba ti mo de, wọn gbaṣẹ lọwọ mi, iyawo mi si wa ninu oyun nigba yẹn.“Nigba ti iyawo mi bimọ, mo tun lọọ bẹ wọn pe ki wọn jẹ ki n maa ba wọn ṣiṣẹ lọ pada, wọn ò gba. Ko si si owo ti ma a fi maa tọju iya ati ọmọ. Bi ọmọ yẹn ṣe ku niyẹn. Lati ọdun mẹrin sẹyin yẹn ni ọrọ ti mo n wi yii ti ṣẹlẹ. Latigba naa ni mi o ti jeeyan mọ. Iyẹn ni mo ṣe pinnu lati gbẹsan.“Mo tan obinrin yẹn (Rachael)  jade nibi to ti n ṣiṣẹ ni. Mo ni mo fẹẹ mu un lọ sibi adua kan. O si ti fi ọrọ ẹ lọ mi tẹlẹ pe ti mo ba ri ibi ti mo le mu oun lọ lati gbadura lati ṣẹgun wahala ti oun n koju ni idile oun, inu oun aa dun. Mo waa sọ fun un nigba naa pe ti mo ba ti ṣetan, ma a pe e.“Lọjọ yẹn, mo pe e lori foonu pe mo ti ba a ri ibi kan ti wọn ti le fi adua jagun fun un. Ibi iṣẹ lo wa lasiko yẹn. Bi mo ṣe fi mọto gbe e lọ si ọna ilu Aawẹ niyẹn. Nigba ta a kọja Aawẹ, o beere pe ṣe a ko ti i de ibi ti a n lọ ni, mo ni a ko ni i pẹẹ debẹ. Nigba to ya, o ni oun fẹẹ ṣe igbọnsẹ. Mo ni igbọnsẹ n gbọn emi gan-an. O ni ki n kọkọ lọọ ṣe temi.“Mo wa nitosi ibi to ti ṣe igbọnsẹ tiẹ. Odò kan wa lagbegbe yẹn, odo yẹn lo ti fẹẹ fi omi fọ ọwọ ati ẹsẹ rẹ lẹyin to ṣegbọnsẹ tan. Mo ti kọkọ fẹẹ dariji i, nigba to ya lẹmi eṣu yẹn waa gbe mi wọ. Nibi to ti n fọ ẹsẹ lọwọ ni mo ti lọọ ga a lọrun mọlẹ, ti mo fun un lọrun pa.“Ibi ti mo pa a si yẹn naa ni mo fi oku ẹ si. Ṣaaju asiko yẹn, mo ti n fi iṣẹ wẹ́lọ̀, ṣugbọn mi o ti i riṣẹ min-in. Lẹyin ti mo pa iyawo ọga mi tan, mo gbe mọto ẹ, mo sa lọ. Mo fẹẹ ta mọto yẹn ki n maa fi owo ẹ jẹun ni. Ibi kan laduugbo UI, n’Ibadan, ni mo ti fẹẹ ta a, ṣugbọn a ko ti i ri ẹni to maa ra a ti awọn ọlọpaa fi mu mi.“Bi mo ṣe gbe mọto yẹn fun ẹni to maa ba mi ta a ni mo sa lọ s’Ekoo. Sango ti mo wa l’Ekoo lawọn ọlọpaa ti waa mu mi ki wọn too lọọ gbe mọto nibi ti mo gbe e si.”Njẹ ẹṣẹ wo gan-an niyawo ọga ẹ ṣẹ ẹ ní pató to fi da a loro, ọkunrin ẹni ọdun mẹtadinlogoji (37) yii fesi pe “awọn mejeeji (Sunday Ayanwale ati Rachael aya rẹ) ni wọn maa n fun mi lowo. Owo ti wọn ko fun mi ati lile ti wọn le mi lo fa a ti mo fi ní wọn sinu.”Ọkunrin ẹni ogoji ọdun yii sọ nigba naa pe ọdun kejilelogun ree ti iya oun ti jade laye, ati pe nitori pe baba oun ko tọju oun lẹyin iku iya oun loun ṣe ya ọmọ buruku.“Mo yan ẹlẹbẹ lọọ ba a (baba ẹ)  pe ko ṣaanu mi, sibẹ, o kọ, ko tọju mi. Iyẹn ni mo fi lọọ darapọ mọ awọn ọmọ buruku. Iṣẹ awọn to n tẹ iwe jade ni mo kọ, ṣugbọn ko sowo ti mo fẹẹ fi bẹrẹ iṣẹ yẹn, bẹẹ l’Adeyẹmi tun fesi si ibeere awọn oniroyin lọjọ naa lọhun-un.”Ṣugbọn nigba tọrọ de kootu ni Morẹnikeji pa ohun da, o loun ko mọ nnkan kan nipa iku iyawo ọga oun.O ni loootọ loun pẹlu oloogbe jọ jade lọjọ to jade laye, ṣugbọn ọkọ obinrin naa, Ọgbẹni Sunday Ayanwale, ṣikẹta awọn ninu irinajo naa nitori ija to wa laarin ọkọ atiyawo naa loun fẹẹ ba wọn pari lọjọ yẹn ti irinajo fi pa awọn pọ.Gẹgẹ bo ṣe sọ ninu igbẹjọ to ti waye ṣaaju, “nigba ta a de ibi kan bayii ni madaamu sọ pe awọn fẹẹ ṣegbọnsẹ. Ọga naa si tẹle wọn lọ sinu igbo ti wọn ti lọọ ṣegbọnsẹ. Ṣugbọn nigba ti ọga maa jade, awọn nikan ni mo ri. Wọn sì fi oogun kan lu mi. Latigba naa ni mi o ti mọ nnkan ti mo n ṣe mọ.”Ṣugbọn Onidaajọ Adeẹyọ ko gba awijare ọhún gbọ, o ni ọdaran yii gọ, o ni nigba to ni wọn fi oogun mu oun niye lọ, bawo lo ṣe wa mọto oloogbe ti nọmba rẹ jẹ KJA 67 CY funra rẹ lọ sibi to ti fẹẹ ta a niluu Ibadan ki awọn ọlọpaa too ri i mu.O ṣalaye pe niwọn igba ti ẹri ti fi hàn pé Morẹnikeji lo tan oloogbe jade kuro nibi iṣẹ ẹ, ti ko si dari wale mọ, to tun jẹ pe ọwọ oun yii kan naa ni wọn ti ba ọkọ ayọkẹlẹ oloogbe pẹlu ẹrọ ibanisọrọ mejeeji, ko tun si ẹri to le fidi ẹ mulẹ ju bẹẹ lọ pe oun gan-an lo payawo ọga ẹ.Lasiko yii ladajọ beere bi Morẹnikeji ba ni nnkan kan i sọ ki oun too gbe idajọ oun kalẹ, nigba naa lọkunrin apaayan yii l’anu sọrọ, o ni, “Ẹ jọọ, ẹ ṣaanu mi, nitori mi o lẹnikankan. Ko si nnkan ti mo fẹẹ sọ naa ju pe kẹ ẹ ṣiju aanu wo mi lọ.”Lẹyin naa lagbẹjọro olujẹjọ, Amofin B.A Oyelami rọ ile-ẹjọ lati ṣiju aanu wo onibaara oun ninu idajọ ẹ nitori to ṣi ni baba laye, ati pe ki wọn wo ti iya ti yoo jẹ awọn ọmọ ati iyawo ọkunrin naa ti wọn ba da ẹjọ to le koko fun un.Ṣugbọn Amofin Kayọde A. Babalọla ta ko o, o ni ẹlẹṣẹ kan ko gbọdọ lọ lai jiya, ati pe gbogbo ọran lo ti ni odiwọn ijiya to wa fun ọkọọkan wọn. Nitori naa, oun rọ ile-ẹjọ lati dajọ naa gẹgẹ bo ba ṣe yẹ ni ibamu pẹlu iwe ofin ilẹ yii.Ninu idajọ ẹ, Onidaajọ Adeẹyọ sọ pe, ‘Nitori awọn alaye ti mo ti ṣe ṣaaju wọnyi, o (olujẹjọ) jẹbi ẹsun ole, eyi to mu mi sọ ẹ sẹwọn ọdun mẹrinla ti ko ni iṣẹ aṣekara ninu.‘’Bakan naa, o jẹbi ipaniyan. O wu mi lati ṣiju aanu wo ọ gẹgẹ bi agbẹjọro rẹ ṣe bẹbẹ, ṣugbọn ko si ijiya mi-in ta a tun le fun ẹni to ba paayan ju idajọ iku lọ. Nitori naa, o jẹbi iku, mo si ṣedajọ iku fun ẹ.”"},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന ചോദ്യത്തിന് ഉത്തരം നൽകുക.ചോദ്യം: എന്താണ് പസഫിക് സമുദ്രം?","answer":"ഉത്തരം: ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും വലുതും ആഴമേറിയതുമായ സമുദ്രമാണ് പസഫിക് സമുദ്രം, ഏകദേശം 63 ദശലക്ഷം ചതുരശ്ര മൈൽ (165 ദശലക്ഷം ചതുരശ്ര കിലോമീറ്റർ) വിസ്തൃതിയുണ്ട്. ഏഷ്യ, ഓസ്‌ട്രേലിയ, അമേരിക്ക എന്നിവയുടെ കിഴക്കൻ തീരപ്രദേശങ്ങൾക്കിടയിലാണ് ഇത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്."},{"question":"fu Pabló Néridaa dëkk ?","answer":"fu Pabló Néridaa nekk bind kat bu siiw lool, jël raaya yu bari loci melni Prix Nobèle en Littérature moo ngi dëkk ca réewum Cili."},{"question":"Apakah maksud 'dulu sorak kemudian tohok'?","answer":"Peribahasa ini bermaksud menggembar-gemburkan sesuatu pekerjaan yang belum pasti, terjadi atau terbukti."},{"question":"س) ما هو البيت العتيق؟\\t","answer":"ج) البيت العتيق هو.. الكعبة المشرفة."},{"question":"السؤال: كم يفرض للزوج من الميراث في حال عدم وجود الفرع الوارث؟","answer":"الإجابة: النصف"},{"question":"Акбаранын көз жашы чыгармасынан үзүндү жаза аласызбы?","answer":"Акбаранын көз жашыОшентип, келчү күн келди...Бирок күн келгиче түн бар эмеспи — бу түнү Акбара баягы үңкүрүнө кайрылып барган эле. Ташчайнардан айрылгандан бери келе элек болчу. Жалгыз калган бөрүканчык үңкүр алдында аңылдап бош турганын, аерге барганда эч кимди таппасын сезчү, ошол үчүн бу чөлкөмгө жологусу келчү эмес. Ошентсе да кайгыга алдырып, алы куруп бүткөн неме ушу түнү көнүмүш жолу менен жүгүрүп, тааныш бадалды аралай чаап үңкүргө кирип барууну капыстан эмнегедир катуу эңседи — а балким, бөлтүрүктөрү небактан күтүп жатышкандыр. Дагы да өзүнө өзү алданды. Дагы да жалган үмүткө азгырылбай коё албады.Катуу жүгүрдү; жинди болуп кеткен тариздүү жол тандабай, алдынан суу жолугуп атабы, таш жолугуп атабы дебей, жайлоого келе атабы дебей, жайлоого келе баштаган малчылардын ар кай жерде жаккан отунан жазганбай, аларга, алардын арсылдаган иттерине чукул эле жерден жаналы калбай чуркап кетип баратты, артынан тарсылдап мылтык атылып жатты...Коколой башы жалгыз калган, акылынан айрылган энебөрү тоо аралап, бийикте, көктуңгуюкта турган ай астында ушинтип жүгүрүп келатты. Үңкүрдүн тегерегин жаш чөп басып, бөрү карагат тегиз жалбырак ачып, таанылгыс болуп калыптыр. Жетерине жетип, үңүрөйүп, ээнсиреп калган үңкүрдүн ичине кирүүдөн заарканып, туруп калды... Жок, жалгыз азгырыкка алданыпмын деп, эсине келип артына кайра салышка да кудурети жетпеди... Ошондо Акбаранын көөдөнү кайрадан өрттөнүп, боздопулуп, көзүнөн жашын төгүп, айдагы БөрүАнага кайрадан кайрылды, шордуу тагдырын айтып, дагы да буркурады: — Мени өзүң отурган айга, адам жок жерге алып кет, БөрүАна — деп жалынды."},{"question":"ماته د پښتو څو مشهور متلونه ولیکئ.","answer":"ولې نه، دلته ځینې متلونه دي:اسمان يې تلتک ، مځکه يې کراسته دهاسل ختا نه لري ، کمسل وفا نه لري .الا بلا، به ګردن ملا .امنا ده ذاکره په هغه لويه لاښيانا مړه سوه او تبه يې وشکيده .انتظار تر قتل بتره دى .انسان په کار نه کم اصل کېږي .انسان ، تابع د احسان .انسان تر کاڼي کلک تر ګل نازک دى .انسان د کاله خوښ ښه دى نه د ميلمانهانسان کله درياب ، کله کرياب وى"},{"question":"魚有耳朵嗎？","answer":"有"},{"question":"Given the below title and summary of an article, generate a short article or the beginning of a long article to go along with them. Title: ఇంటర్‌పోల్ చీఫ్‌ అదృశ్యం వెనుక అసలు కారణాలేంటి? ఆయన్ను చైనా కిడ్నాప్ చేసిందా?nSummary: ఇంటర్‌పోల్ అధ్యక్షుడు మెంగ్ హాంగ్వే అదృశ్యం సంచలనంగా మారింది. దీనిపై ఫ్రాన్స్ దర్యాప్తు ప్రారంభించింది.nArticle (Max 500 characters):","answer":"సెప్టెంబరు 25న ఆయన ఫ్రాన్స్‌లోని లియాన్ నగరంలోని ఇంటర్‌పోల్ ప్రధాన కార్యాలయం నుంచి చైనాకు బయలుదేరి వెళ్లిన తరువాత కుటుంబసభ్యులతోనూ మాట్లాడలేదని అధికారులు తెలిపారు.ఆయన ఫ్రాన్స్‌లో అదృశ్యం కాలేదని ఈ దర్యాప్తు జరుపుతున్న బృందం ద్వారా తెలిసిందని ఏఎఫ్‌ఫీ వార్తాసంస్థ తెలిపింది. మెంగ్‌ను ప్రశ్నించడం కోసం చైనాకు తీసుకెళ్లినట్లుగా 'ది సౌత్ చైనా మార్నింగ్ పోస్ట్' తన కథనంలో రాసింది.చైనా ఎందుకు ఆయన్ను ప్రశ్నించాలనుకుంటుందన్న విషయంలోనూ స్పష్టత లేదని హాంగ్‌కాంగ్‌కు చెందిన పత్రికలు రాశాయ "},{"question":"Inona no mety mahatonga ny olona iray matavy sy sarotra mihena ?","answer":"Ny vahana no antony iray voalohany mahatonga ny olona iray matavy loatra sy sarotra mihena. Izany hoe efa « génétique » mihintsy no mahatonga ny vatany ho ngeza sy tsy mety mahia. Mety ho matavy izany ny olona iray raha misy matavy toy izany ny ray aman-dreniny na ao amin’ny fianakaviana. Antony iray hafa mety mahatonga olona iray ho ngeza loatra ihany koa ny fihinanana sakafo diso tafahoatra nohon’ny adin-tsaina"},{"question":"Apakah maksud 'buka kulit ambil isi'?","answer":"Ia bermaksud perundingan secara terus terang (tidak berkias-kias lagi)"},{"question":"Apakah resipi untuk Biskut Mama Carey sebagai biskut raya? Tunjukkan langkah-langkah terperinci. ","answer":"Biskut Mama Carey merupakan salah satu makanan klasik untuk melayan tetamu pada hari raya aidilfitri.Bahan-bahan A: 200 g mentega, 100 g gula halus, 1 biji kuning telur, 1 sudu teh esen vanillaBahan-bahan B: 260 g tepung red rose atau tepung gandum, 50 g tepung jagung, 50 gm susu tepungCara memasak:1. Campur semua bahan A dan kacau bagi sebati.2. Ayak bahan B.3. Campurkan bahan A dan bahan B lalu gaul bagi sebati dan tidak melekat di tangan.4. Terap atau tekap mengikut bentuk yang anda suka.5. Masak di dalam oven di bawah suhu 160 atau 150 mengikut oven masing-masing selama 10 minit. Masak 3/4 masak sebab kuih akan dibakar semula selepas diletakkan gula ising.Cara buat gula icing: 1 biji putih telur, 1 sudu besar tepung jagung, 90 gm gula icingCara membuat gula icing:1. Pukul putih telur hingga kembang.2. Masukkan gula icing, tepung jagung dan terus pukul dengan speed laju hingga adunan likat.3. Masukkan adunan ke dalam piping bag.4. Paipkan icing atas biskut tadi. Hias atau lukis apa-apa corak di atas gula icing jika mahu.5.Bakar semula biskut selama 10 minit dengan suhu yang sama.Tips: Untuk dapatkan icing yang putih, biskut yang di bakar pertama sebelum kita letak icing dibakar sampai masak atau 3/4 masak."},{"question":"కందము ఛందస్సు గురించి క్లుప్తంగా వివరించండి.","answer":"కందము :1, 3 పాదములలో మూడేసి గణములు, 2, 4 పాదములలో ఐదేసి గణములు ఉండును. అనగా 1, 2 పాదాలలో 8 గణములు అట్లే 3, 4 పాదములలో కలిసి 8 గణములు ఉండును.గగ, భ, జ, స, నల యను గణములు ద్రగణలు మాత్రమే వాడవలెను.ప్రాస నియమము కలదు.2, 4 పాదములలో చివరి అక్షరము గురువుగా ఉండవలెను.2, 4 పాదములలో మూడవ గణము (1, 2 భగణం పాదములు కలిపిన 6వ గణము) నలము గాని, జగణము గాని తప్పక ఉండవలెను.2, 4 పాదములలోని మొదటి గణం మొదటి అక్షరానికి, అదే పాదములోని నాల్గవ గణం మొదటి అక్షరానికి యతి చెల్లును.బేసి గణము (1, 3, 5, 7) జగణము కాకూడదు."},{"question":"ليس لدي وقت لقراءة كل المقال التالي. إذا سمحت قم بتلخيصه: عادةً لن يكون بيدك فعل أو قول أي شيء يساعد الطرف فعلًا، فالكلام مُجرد وسيلة فقيرة للمواساة. الأهم في أغلب الحالات هو أن تكون بجواره فحسب. حضورك ووقتك هما كل المطلوب في الأوقات الصعبة وسوف يُقدر هذا الفعل منك، لذا حاول ببساطة أن تمنحه وقتك. ابقَ معه واجعله يرى أنك بجواره وتود الخفيف عنه. أنت لست بحاجة للإكثار من الكلام، بل يكفي مجرد وجودك، على الأخص إن كان يشعر بالوحدة في مواجهة هذا الموقف الصعب. عادةً ما يخشى الناس البكاء أمام الآخرين لأن المجتمع يعد البكاء ضعفًا (لاسيما من الرجال). إذا بدأ بالبكاء في مكان عام، اعرض عليه أن تصحبه لمكان به خصوصية، وربما يخفف ذلك من أي حرج يشعر به. اذهب معه لدورة مياه أو سيارة أو غرفة خالية؛ أي مكان لا يوجد به ناس قد يطمئنه ويجعل بمقدوره استيعاب المشاعر التي يمر بها ومن ثمّ التعامل معها بهدوء أكبر.  إذا بدا عليه عدم الارتياح، قل له: \\"هل تود الذهاب لمكان منعزل أكثر من هذا؟\\" يمكنك اصطحابه لمكان بعيد عن الزحام، كالسيارة أو غرفة قريبة لا يوجد بها أحد؛ أي مكان طالما أنه غير ممتلئ بعشرات الأشخاص. إن كنتما طالبين (سواء في المدرسة أو الجامعة) لا تذهب معه لمكان لا يفترض بك الذهاب له، مثل: فصل غير مشغول بحصة حاليًا. تأكد كذلك أن يكون بمقدورك الخروج من المكان الذي تذهب إليه كي لا تتورط في مشكلة. إذا كان معك منديل أو تستطيع إحضار مناديل، اسأله إن كان بحاجة لها. سيكون وجه الباكي وأنفه مبللين إثرَ الدموع، لذا تدل بادرة تقديم المنديل على رغبتك في المساعدة. إذا لم توجد مناديل بالقرب منك، اعرض عليه إحضار بعضها.  يمكنك أن تسأله: \\"هل تود أن أجلب لك مناديل؟\\" أحيانًا يبدو إعطاء منديل لمن يبكي كأمر ضمني بضرورة التوقف عن البكاء فورًا، لذا انتبه لكيفية تلقي الطرف الآخر لأفعالك وفهمه لها، خاصةً إن كان بحالة من الضيق لا تتحمل ضغطًا إضافيًا أو إن كان يبكي بسبب حدث ضخم، كالوفاة أو الانفصال العاطفي..","answer":"يسعدني مساعدتك في ذلك. هنا تلخيص للمقال: قف معه. حاول طمئنته وجعله يشعر بالارتياح. قدم له منديلًا."},{"question":"I wonder యోగర్ట్ లో ఎక్కువగా ఉండే విటమిన్ ఏది?.Help me answer this question with \\"Yes\\" or \\"No\\" or \\"None\\" if none of the first two answers apply.Here's what I found on the internet:Topic: పెరుగుArticle: పెరుగు లేదా దధి ఒక మంచి ఆహార పదార్ధము. మరిగించిన పాల లో గోరువెచ్చగా ఉండగా మజ్జిగ చుక్కలను వేస్తే పాలు గట్టిగా తోడుకొంటాయి. దీనినే పెరుగు అంటారు. పెరుగు నుండి వెన్న, నెయ్యి, మీగడ లను తీస్తారు. పాలలో తోడు తక్కువ వేస్తే పెరుగు తియ్యగా ఉంటుంది. తోడు ఎక్కువైతే పెరుగు పుల్లగా ఉంటుంది. పెరుగు ఎలాంటి వాత వ్యాధినయినా జయిస్తుంది. ఇది బరువును పెంచుతుంది, శరీరానికి పుష్టిని కలిగిస్తుంది. ఆహారం మీద యిష్టం లేని వాళ్ళకి పెరుగు మంచిదని ఆయుర్వేదం చెబుతుంది.రకాలుపెరుగులో అయిదు రకాలు ఉన్నాయి. మంద దధి: ఇది తోడుకొని తోడుకొనకుండా ఉంటుంది. రుచి పాలరుచియే.మధుర దధి: గట్టిగా తోడుకొని ఉంటుంది. తీపిరుచి అనగా కమ్మదనము ఎక్కువగా ఉంటుంది. కొంచెము పుల్లగా ఉంటుంది.మధురామ్ల దధి: ఇది గట్టిగా తోడుకొని మధుర రసము కలిగి ఉంటుంది. కషాయరసము అనురసముగా ఉంటుంది.ఆమ్ల దధి: ఇది గట్టిగా తోడుకొని పుల్లగా ఉంటుంది. మధురరసము కనపడదు.అత్యామ్ల దధి: ఇది నోటిలో నుంచుకొనగానే పళ్ళు జివుమనిపించేంత పుల్లగా ఉంటుంది.పాలలో కొద్దిగా పెరుగు గాని, మజ్జిగ గాని కలిపితే కొన్ని గంటల తర్వాత బాగా కలిసి, చిక్కగా పెరుగు తయారవుతుంది.ఆయుర్వేదంలో పెరుగుజలుబుగా ఉన్నపుడు పెరుగు బాగా పనిచేస్తుంది. అలాగే మూత్ర సంబంధమైన రోగాల్లో కూడా పెరుగు ఉత్తమం. ఇక జిగురు విరేచనాలయ్యేవారికి పెరుగు బాగా పనిచేస్తుంది. మీగడ తీసిన పెరుగు, పాలపై వెన్న తీసి తయారుచేసిన పెరుగు అత్యుత్తమమైన ఫలితాలనిస్తాయి. అలాగే ఆయుర్వేదం పెరుగును గురించి చెబుతూ రాత్రి వేళల్లో పెరుగు వేసుకోకూడదంటుంది. అలాగే పెరుగుని వేడి చేసి తినకూడదు.పెరుగులో పెసరపప్పు, శొంఠి, పంచదార, ఉసిరి కాయ పొడి చేర్చి తింటే అధికమైన ఉపయోగాలు పొందవచ్చునని ఆయుర్వేదం చెబుతుంది. అలాగే పూర్తిగా తోడుకోని పెరుగును కూడా తినవద్దని ఆయుర్వేదంలో ఉంది. అన్ని రకాల జ్వరాల్లో కూడా పెరుగును నిరభ్యంతరంగా వాడుకోవాలని ఆయుర్వేద సూచన. ఎంతమంచిదైనా వేసవికాలం ఎక్కువ తీసుకోరాదు. అలాగే ప్రతిరోజూ తినకూడదు. పెరుగులో తియ్యనిది, పుల్లనిది, బాగా పుల్లనిది అని మూడు రకాలు ఉంటాయని సుశృతుడు వివరించాడు. అలాగే పెరుగు వాడటం వలన శరీరానికి చాలా ఉపయోగం అని చరకుడు కూడా తెలిపాడు.పెరుగు-ఆహారంలో అమృతంమనం తెలుగులో దీనిని \\"పెరుగు\\" అంటాం. ఆంగ్లంలో \\"యోగర్ట్\\" అనీ హిందీలో \\"దహీ\\" అని అంటారు. ఏదైనా ఫెర్మెంటో పాలనే పెరుగు అనడం అర్థవంతంగా లేకపొయినా, పాలని పులవబెట్టడం వలన పెరుగవుతోందనేది అందరికీ...తెలుసు. ","answer":"None"},{"question":"Euskal mitologian, zein da itsasoaren jainkosa?","answer":"Euskal mitologian, itsasoaren jainkosa \\"Itsas\\" edo \\"Itsasoaren emakumea\\" da. Itsasoa oso garrantzitsua da euskal kulturarentzat, eta Itsasoa itsasoko izaki mitiko bat da, itsasoaren indarra eta misterioa ordezkatzen duena. Zenbait istoriotan, itsasgizonen zaindaria da, baina beste batzuetan, itsasoko arriskuak errepresentatzen ditu."},{"question":"Sola Asedeko","answer":"Ṣọlá Asedeko jẹ́ òṣèré fiimu tí Ìlu Nàìjíríà, àti olùdarí. Ó gbajúmọ̀ gẹ́gẹ́ bi Àbẹ̀ní fún ipa asíwáju rẹ̀ nínu Àbẹ̀ní, fiimu Nàìjíríà kan ti ọdún 2006, tí Túndé Kèlání ṣe ìtọ́sọ́nà rẹ̀.A bí Asedeko ní Ìpínlẹ̀ Èkó, orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó ka ìwé mẹ́wa rẹ̀ ní Somori Comprehensive High School ní Ogba ṣááju kí ó tó lọ sí University of Lagos níbití ó ti gba oyè ẹ̀kọ́ nínu eré orí ìtàgé, lẹ́hìn náà ló tún gba oyè gíga nínu ìmọ̀ ìṣàkóso ìjọba.Ó bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ eré ṣíṣe ní ọdún 2006, ọdún yìí kan náà ni ó kó ipa asíwájú nínu Àbẹ̀ní, fiimu kan tí Túndé Kèlání ṣe àgbékalẹ̀ àti ìdarí rẹ̀. Fiimu náà mú kí ó di gbajúmọ̀ tó sì tún rí pípè láti kó ipa nínu fiimu Túndé Kèlání míràn tó padà gba àmì-èyẹ tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ The Narrow Path, níbi tí ó tún ti kó ipa asíwájú gẹ́gẹ́ bi ọmọbìrin àbúlé kan tó ní láti yàn láàrin àwọn méjì tó féràn rẹ̀. Ó ti ṣe àfihàn nínu ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn fiimu Nàìjíríà."},{"question":"Sheeg magaca caasimada ugu da’da weyn adduunka (caalamka)?","answer":"Waa magaalada Dimishiiq ee dalka Suuriya (Syria)."},{"question":"Maak de volgende zin af:  Kadlec heeft namens Tsjecho-Slowakije en Tsjechië aan twee grote toernooien deelgenomen: het WK 1990 met de Tsjecho-Slowaken (in Italië) en","answer":"EURO 1996 (in Engeland) als aanvoerder van de Tsjechen. In Engeland behaalde Kadlec op verrassende wijze zilver na de finale tegen Duitsland, die met 2–1 werd verloren. In totaal heeft de centrumverdediger 64 interlands gespeeld, het opgetelde aantal van Tsjecho-Slowaakse en Tsjechische interlands."},{"question":"高速道路に関する略語で、ICといえばインターチェンジですが、JCTといえば何でしょう？","answer":"ジャンクションです。"},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的石柱是哪一座？","answer":"答案：埃及的卡納克神廟"},{"question":"من أي خام أرضي يستخرج معدن الالومنيوم؟","answer":"خام البوكسايت"},{"question":"பிடல் காஸ்ட்ரோவின் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"ஒரு நாள், அமெரிக்காவில் முதலாளித்துவ அமைப்பு மறைந்துவிடும், ஏனெனில் எந்த சமூக வர்க்க அமைப்பும் நிரந்தரமாக இல்லை. ஒரு நாள், வர்க்க சமூகங்கள் மறைந்துவிடும்."},{"question":"Šio XIX a. vokiečių astronomo ir geodezininko pavardę galima rasti vieno iš keturių UNESCO pasaulio paveldo sąrašo objektų, esančių Lietuvoje, pavadinime. Kokia ta pavardė?","answer":"Frydrichas Georgas Wilhelmas Struvė. Jo garbei pavadintas Struvės geodezinis lankas, įtrauktas į UNESCO paveldo objektų sąrašą, besidriekiantis ir per Lietuvą."},{"question":"  දුම්කොළ විචිත්‍ර වෛරසය හෙවත්   TMV(Tobacco Mosaic Virus) වෛරසය ගැන කියන්න.","answer":" දුම්කොළ විචිත්‍ර වෛරසය (TMV) ගැන පහත දැක්වේ.•           ආවරණ කොපුවක් නැත•          ද්විත්වදාව DNA නැත•          තනිදාම RNA ඇත•          ධාරක ජීවී ආකාරය ශාකයන් වේ.•          කැප්සොමියර ආකාර වන්නේ Helical"},{"question":"Analog signal-தமிழில் மொழிபெயர்க்கவும்","answer":"ஒப்புமை மீள்வடிவாக்கம்"},{"question":"জার্মান শেফার্ড কুকুরের একটি ছোট জাতের প্রজনন করতে চেয়েছিল একটি গবেষণা দল। তারা বিভিন্ন প্রজন্মের ছোট ছোট কুকুরের সংমিশ্রণ করে। এটা কোন ধারণার উদাহরণ? এর মধ্যে থেকে বেছে নিনঃ - বিলুপ্তি. - মিউটেশন. - নির্বাচনী প্রজনন- প্রাকৃতিক নির্বাচন","answer":"নির্বাচনী প্রজনন |"},{"question":"السؤال: كم تحتاج أشعة الشمس للوصول إلى الأرض؟","answer":"الجواب: ثمانية دقائق ونصف."},{"question":"විටමින් A ඌනතා ලක්ෂණ මොනවාද?","answer":"විටමින් A ඌනතා ලක්ෂණ පහත දැක්වේ.1)      රාත්‍රී අන්ධතාවය ඇතිවීම2)      ඇසේ බිටෝ ලප ඇතිවීම3)      සමේ වියළි බව ඇතිවීම4)      වැලමිට හා දණහිස අවට කටු වැනි බිබිලි ඇතිවීම5)      ශ්වසන පද්ධතිය ආශ්‍රිත රෝග ඇතිවීම"},{"question":"\\"Азыркы кээ  бир тойлордо байлыгын элге көрсөтүү максатында  ысырапчылыктын туу чокусун багынтуу аракеттери  Исламды толук түшүнбөгөндүктүн белгиси...\\"-окуяны кандай улантсак болот ? ( 2-4 сүйлөм болушу мүмкүн )","answer":"Окуянын мындайча өнүгүшү мүмкүн :\\"Азыркы кээ  бир тойлордо байлыгын элге көрсөтүү максатында  ысырапчылыктын туу чокусун багынтуу аракеттери Исламды толук түшүнбөгөндүктүн белгиси. Тойду жупуну өткөрүү, ысыраптан, эл  көрсүндөн алыс болуу, ар ким өзүнүн социалдык  абалына жараша уюштуруусу абзел. Эл көрсүн  үчүн, мактануу ниетинде өткөрүлгөн тойлор  негизги максатынан алыстап, маңызын жоготот. \\""},{"question":"请问“乘兴而来,败兴而归”这句谚语是什么意思？","answer":"\\"兴\\"指的是兴致,兴趣。这句谚语说明趁着兴致来到,结果很扫兴的回去。"},{"question":"Nitori jibiti miliọnu rẹpẹtẹ ti wọn lu, ogoji ọdun ni tọkọ-tiyawo yii yoo lo lewọn","answer":"Ẹwọn ogoji ọdún nile-ẹjọ sọ tọkọ-tiyawo kan, Ẹbiesuwa Abayọmi Frederick ati iyawo iyawo ẹ, Tinuọla Idayat Oyeginlẹ, sí nitori iwa jibiti wọn.Onídàájọ Joyce Abdulmalik ti ile-ẹjọ gíga ijọba apapọ to wa ni Ring Road, n’Ibadan, lo gbe idajọ ọ̀hún kalẹ lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii.Àjọ to n gbogun ti jibiti owo ati iwa magomago nilẹ yii, ìyẹn Economic and Financial Crimes Commission, EFCC, ẹkun Ibadan, lo gbe wọn lọ sí kootu fún ẹsun jibiti owo nla, wọn ni wọn lu obinrin oniṣowo kan to n jẹ Dunni Ọlatẹru-Ọlagbẹgi ni jibiti owo to le ni mílíọ̀nù mẹtalelaaadọta Naira (N53,713,260).ALAROYE gbọ pe ọgbọn ẹtan lawọn tọkọ-tiyawo yii fi lu iya oniyaa ni jibiti, wọn lo nilo owo nla lati gba ẹ̀mí ẹ̀ là lọwọ iku ojiji ni, owo ọ̀hùn lawọn yóò sì fi ra awọn eroja lati ré iku ojiji to n rọ dìrọ̀dìrọ̀ lori ẹ̀ danu.Gẹgẹ bí Ọgbẹni Wilson Uwujaren ti i ṣe Alukoro ajọ EFCC se sọ ninu atẹjade to fi ṣọwọ́ sawọn oniroyin n’Ibadan, ninu oṣù karun-un ọdún 2013 lAbilekọ Dunni kọ pade awọn onijibiti naa ninu ọkọ tasin to wọ̀ nigboro Ibadan.Ohun ti wọn fi wọle sí i lara lọrọ nipa owo dọ́là rẹpẹtẹ kan ti wọn sọ pe ọkan ninu awọn gbé sí ẹyin buutu ọkọ̀ naa, awọn sí nilo alagbara to le ba oògùn ara owo naa jẹ nitori owo ọ̀hún kò tí ì ṣe é ná pẹlu bo ṣe jẹ pe awọn ẹ̀mí òkùnkùn pọ ninu ẹ̀ dọ́ba.Eyi to mu aba wa ninu wọn pe oun ni agbara ti yóò mu awọn ẹmi okunkun kuro lara owo, naa lo ríran èké sí Abilékọ Dunni, pe iku n rọ̀ dẹ̀dẹ̀ lori ẹ̀, bi ko ba sì fẹẹ ku, afi ko wa owo nla wa lati fi gbẹ̀mí ẹ̀ là.Ni gbogbo asiko yii, mílíọ̀nù mẹsan-an lowo ti Dunni ni nileefowopamọ, gbogbo ẹ̀ lo fi ranṣẹ sí Idayat ti i ṣe obinrin ninu àwọn onijibiti naa.Síbẹ̀síbẹ̀, wọn kò fi iya yii lọrun silẹ, afigba to ta gbogbo eyi to nilaari ninu awọn dukia ẹ̀, tó sì kó gbogbo owo to pa lori wọn fún àwọn onijibiti wọnyi. Ìyẹn ni gbogbo owo to padanu sọwọ wọn fi lè láàádọ́ta mílíọ̀nù Naira.Nigba ti ko sí dukia kankan fún ìyá oníṣòwò yii lójú ẹ̀ ṣẹṣẹ waa la pe jibiti lọkọ atiyawo naa lù oun. N lo ba mu ẹjọ awọn abatẹnijẹ tọ àjọ EFCC n’Ibadan lọ.Ẹsun mẹrin ọtọọtọ lajọ EFCC fi kan wọn ni kootu. Kò sì sí èyí tí wọn mórí bọ́ ninu awọn esun naa láì jẹ̀bi. Iṣiro ẹwọn ọdun mẹwaa nile-ẹjó fi ijiya ẹsun kọọkan ṣe. Ìyẹn lo ṣe jẹ pe sẹria ẹwọn ogoji (40) ọdún ladajọ da fún ẹni kọọkan wọn.Ìyẹn nikan kọ, ileetura kan to n jẹ Victoria East Park Hotel and Suit ni Fredrick fi owo jibiti ọ̀hún kọ sigboro Ibadan, Onídàájọ Abdulmalik si ti pàṣẹ pé kí wọn lu ileetura ọhún ta ni gbanjo, ki wọn da owo to fọgbón jibiti gba lọwọ Abilékọ Dunni pada fún ùn. Eyi to ba ṣẹ́kù ninu ẹ, ki wọn san an sinu aṣunwọn ijọba apapọ orileede yii."},{"question":"Omeo karazana ompa roa (2) izay ampiasana ao an-tokantrano","answer":"Ireo karazana ompa roa (2) ampiasana ao an-tokantrano dia : 1. Kely manata-body! Lehibe manata-bava!2. Ilatsahan’ny varatra ty!"},{"question":"(Banqekuzise amakhanda bayavuma.)Usayazi nokho imingcele yakho. Nokho kodwa ubala uhlanganisenezindawo uHulumeni asakwephuca zona wazinika abalimibabelungu.Lisho uliphinde elokuthi ngephucwa. (Enyipha)Ngithanda ukuba kesibuyele emngceleni ongaseNtshonalanga ngobalolu daba esihlangene ngalo luphathelene nawo. Ngithi ukhumbulakahle ukuthi ingxenye enkulu yesigodi sakho egudla uMngeni izeiyoshaya eMshwathi sekungeyabelungu bamupulazi. UHulumenisewayinika bona.Usho labaya bantu bami asebesesiqhingini? Lapho abelungu bakinisebethi abantu bami nendawo yami okwabo?Akusiqhingi salutho lokhuya ngoba ingxenyana encane kakhuluyomfula esahambela ngalena kwabo abantu bakho labo. Umfulausumkhulu nganeno. Lokho-ke sekwenze ukuba uVimbingwenya abengakonkosana. Umbusi-ke ungithumile kuwena ukuba ngikwaziseegameni likaHulumeni ukuthi isigodi sakho sakwaVimbingwenyausuyephucwa sona, kanye-ke nokuthi umngcele wakho sekuzobangumfula uMkhabela njengoba sengishilo.(Waphenduka uThukela ngokuphazima kweso walinga kwakusukumaame ngezinyawo.)1. Ucabanga ukuthi wawuzoba njani umoya ezweni likaSalimani ukubeuSalimani wayengawalweli amalungelo ombuso wakhe? ","answer":"Wawuzoba mubi ngoba umoya wawuzoqhubeka ushube njengobakwasekuqaliwe ukulwa kwezigodi nabelungu futhi abelungu babengekebalibone iphutha labo lokuthi baqhubeke nokuklama imingcele.Okwakungaholela ekuchithekeni kwegazi kufe abantu abaningiababengenacala. Kwakungaba namagqubu nenzondo engapheli abantubagcine befuduka, kuhlukane isizwe sikaSalimani abanye bagcinebengamambuka."},{"question":"次のタイトルに基づいて、最大500語の段落を書いてください： 島根県　松江城の周りをあんどんで飾る","answer":"島根県松江市では、秋に国宝の松江城の周りや、堀のそばをあんどんで飾る「松江水燈路」を行っています。今年は9月23日から始まりました。火をともしたあんどんを1000個ぐらい飾っています。会場の中心にある広い場所には、市民などが作ったあんどん475個が並んでいます。県の観光キャラクター「しまねっこ」や松江市の花「ぼたん」がかいてあります。赤ちゃんを連れて来た人は「夜が涼しくなって出かけやすくなりました。子どもと一緒にゆっくり歩くことができるので、とても楽しいです」と話していました。松江水燈路は10月15日までの土曜日、日曜日、祝日に、午後6時から午後9時まで見ることができます。"},{"question":"Biodun Stephen","answer":"Biodun Stephen jẹ oludari fiimu Naijiria kan, onkọwe ati olupilẹṣẹ, ti o ṣe amọja ninu ere ere ifẹ ati awọn fiimu alawada. O ti ṣe akiyesi fun gbigba awokose fun akọle awọn fiimu rẹ, lati awọn orukọ kikọ akọkọ bi a ṣe fihan ninu fiimu pẹlu \\"Tiwa Baggage\\" , \\"Ovy's Voice\\" ,\\"Ehi's Bitters\\" ati \\"Sobi's Mystic\\" gẹgẹbi awọn apẹẹrẹ akiyesi.Biodun Stephen jẹ ọmọ ile-ẹkọ giga ti Yunifásítì Ọbáfẹ́mi Awólọ́wọ̀, nibiti o ti kọ ẹkọ imọ-jinlẹ. Lẹhin eyi, o gba ikẹkọ fiimu ni Ile-ẹkọ fiimu fiimu London (London Film Academy).Biodun Stephen bẹrẹ iṣẹ ṣiṣe fiimu rẹ ni ọdun 2014, pẹlu . Fiimu naa ni iyìn fun simẹnti ti o kere sibẹsibẹ ti oye, bakanna bi itan ati ipilẹṣẹ. O gba yiyan meji ni 2016 Africa Magic Viewers Choice Awards ni Eko. Lakoko ifọrọwanilẹnuwo pẹlu Tribune lori ọpọlọpọ awọn ẹya ti iṣẹ rẹ, o ranti pe iṣe iṣe ni “ifẹ akọkọ” rẹ, ṣugbọn ko ni aṣeyọri ninu rẹ nitorinaa ipinnu rẹ lati ni ilọsiwaju nipasẹ nini awọn ọgbọn tuntun ni okeere. O ṣapejuwe ipese ipilẹ kan lati ṣe ibaraẹnisọrọ pẹlu agbaye bi iwuri rẹ fun lilọ sinu ṣiṣe fiimu. Ni 2017, fiimu Stephen, \\"Picture Perfect\\" gba awọn ipinnu marun, o si gba awọn ami-ẹri meji ni 2017 Best of Nollywood Awards, fun awọn ẹka osere ti o dara julọ ( Bolanle Ninalowo ) ati lilo ounje to dara julọ ninu fiimu. O tun gba aami oludari ti o dara julọ ni 2016 Maya Awards Africa. Nigbati o ba sọrọ si Ìwé ìròyín Guardian lori ipilẹṣẹ ti awọn itan ifẹ rẹ, Stephen sọ pe “Mo fa awokose lati awọn iriri mi, awọn irora mi, awọn ayọ mi, awọn akoko ibanujẹ ninu igbesi aye mi ati ni igbesi aye awọn eniyan ni ayika mi”. Fun ipa oludari rẹ ni Tiwa's Baggage, o yan fun oludari ti o dara julọ ni \\"2018 City People Movie Awards\\" . Ni Oṣu Kẹjọ ọdun 2018, fiimu rẹ Meje ati Awọn Ọjọ Idaji jẹ iṣeduro nipasẹ Olutọju bi fiimu kan lati rii ni ipari ose. Ninu ifọrọwanilẹnuwo pẹlu Nigerian Tribune, Stephen ranti pe yiyan fun AMVCA ti jẹ akoko ti o ṣe aṣeyọri julọ, o si fun u ni igboya lati tẹsiwaju ṣiṣe fiimu. O ṣe apejuwe Emem Isong ati Mary Njoku gẹgẹbi awọn ẹni-kọọkan laarin eka fiimu ti o ṣe iwuri fun u. Iṣẹ-ọnà rẹ ni nini diẹ ninu awọn ohun kikọ titular ti jẹ afihan nipasẹ awọn alariwisi fiimu. Yato si ṣiṣe fiimu, Stephen tun jẹ agbohunsafefe, nibiti o ṣe idawọle ifihan ipari ọsẹ kan ti akole re n je Whispers."},{"question":"Iza no mpanoratra nilaza hoe “Olona efa voasedra tamin’ny fitiavan-tanindrazana no azo antoka hanarina ny firenena fa tsy avara-pianarana vonona hatrany am-piandohana hamadika ho vola ny fahalalana amam-pahaizana”","answer":"I Emilson Daniel ANDRIAMALALA no mpanoratra nilaza an' io."},{"question":"මිනිසා විසින් යැවූ ප්‍රථම චන්ද්‍රිකාව කුමක්ද?","answer":"ස්පුට්නික් 1 (රුසියාව - 1957)"},{"question":"Hãy hoàn thiện đoạn văn sau: Lịch thi đấu U16 Đông Nam Á 2022: 31/7 - 17:00: Việt Nam 5-1 Singapore 31/7 - 20:00: Indonesia 2-0 Philippines Lịch thi đấu vòng 10 V-League 2022: 31/7 - 17:00: Thanh Hóa 1-0 Viettel (On Sports +) 31/7 - 19:15: Hà Nội 2-1 SLNA (VTV6, VTV5 On Football, Next Sports) Lịch thi đấu chung kết bóng đá nữ châu Âu 2022: 31/7 - 23:00: Anh 2-1 Đức Lịch thi đấu vòng 1 Ligue 2: 31/7 - 00:00: Guingamp 4-0 Pau FC Lịch thi đấu tranh Siêu cúp Pháp: 1/8 - 01:00: Paris SG 4-0 Nantes Lịch thi đấu tranh Siêu cúp Đức 31/7","answer":"- 01:30: Leipzig 3-5 Bayern Munich Lịch thi đấu giao hữu CLB: 31/7 - 01:15: Tottenham 0-1 Roma 31/7 - 01:30: Inter Milan 2-2 Lyon 31/7 - 06:30: New York Red Bulls 0-2 Barca 31/7 - 09:00: Real Madrid 2-0 Juventus 31/7 - 22:00: MU 1-1 Rayo Vallecano 1/8 - 00:00: Leicester 1-0 Sevilla 1/8 - 00:45: Leeds Utd 6-2 Cagliari 1/8 - 00:45: Wolves 1-1 Farence 1/8 - 01:30: Napoli 1-1 Mallorca"},{"question":"নিচের অনুচ্ছেদের বিষয় কি ? বাছাইপর্বের গ্রুপ পর্যায়ের পর, ২০২০ সালের মার্চ মাসে উয়েফা ইউরো ২০২০ বাছাইপর্ব প্লে-অফ অনুষ্ঠিত হবে। পূর্ববর্তী সংস্করণগুলোর বিপরীতে, প্লে-অফের অংশগ্রহণকারী দলগুলো যোগ্যতা বাছাইপর্বের গ্রুপ পর্যায়ের ফলাফলের ভিত্তিতে সিদ্ধান্ত নেওয়া হবে না। এর পরিবর্তে, নেশনস লীগে তাদের খেলা অনুযায়ী ১৬টি দল নির্বাচন করা হবে। এই দলগুলোকে চারটি ভাগে বিভক্ত করা হবে, প্রতিটিতে চারটি দল থাকবে, প্রতিটি ভাগ হতে একটি দল চূড়ান্ত প্রতিযোগিতার জন্য যোগ্যতা অর্জন করবে। কমপক্ষে ৪টি দল অবশিষ্ট থাকলে প্রতিটি লীগের নিজস্ব প্লে-অফ পথ থাকবে। নেশনস লীগ গ্রুপ বিজয়ী স্বয়ংক্রিয়ভাবে প্লে-অফ পথে খেলার যোগ্যতা অর্জন করবে। যদি কোন গ্রুপ বিজয়ী ইতোমধ্যেই প্রচলিত নিয়মে গ্রুপ পর্যায়ে খেলার যোগ্যতা অর্জন করে তবে সেই দলগুলো একই লীগে পরবর্তী সেরা দল দ্বারা প্রতিস্থাপিত হবে। তবে, যদি কোন লীগে পর্যাপ্ত দল না থাকে, তাহলে উক্ত স্থানটি সামগ্রিক র‍্যাঙ্কিংয়ে থাকা পরবর্তী সেরা দলকে দিয়ে দেওয়া হবে। যাহোক, গ্রুপ বিজয়ীরা উচ্চতম লীগের দলের সাথে মুখোমুখি হতে পারবে না।","answer":"উয়েফা ইউরো ২০২০ বাছাইপর্ব প্লে-অফ"},{"question":"வினா:துப்பாக்கியை கண்டுபிடித்தவர்?","answer":"விடை: பி.வான்மாஸர்"},{"question":"Odpowiedź na tę zagadkę. Maria ma piętnaście lat, jej brat ma szesnaście lat. Ile razem lat mają rodzice Marii i jej brata?","answer":"Niestety w treści zagadki jest za mało danych, aby podać prawidłową odpowiedź, bo nie podaje ona informacji na temat wieku rodziców."},{"question":"O ma ṣe o! Wọn yinbọn pa aburo kọmiṣanna n’Ibadan","answer":"Awọn ọbayejẹ ẹda ti sọ̀kò ibanujẹ sinu idile Kọmiṣanna fọrọ akanṣe iṣẹ ni ipinlẹ Ọyọ, Ọnarebu Funmilayọ Oriṣadeyi, pẹlu bi wọn ṣe yinbọn pa aburo rẹ to n jẹ Oriṣadeyi Adedokun.Ori ọkada l’Adedokun wa ti wọn fi yinbọn fun un, ko si ju ọgbọn iṣẹju lọ sigba naa to ku.ALAROYE gbọ pe awọn adigunjale to fẹẹ ja ọlọkada to gun lole ni wọn yinbọn pa a nibi ti wọn ti n gba gbiyanju lati ja alupupu naa gba, ṣugbọn ti ọlọkada ọhun n du u mọ wọn lọwọ. Ibọn awọn adigunjale yii ko si ba ọlọkada, Adedokun to jokoo sẹyin alupupu lo lọọ ba.Ọlọkada to rin kọja sasiko naa ni wọn lo figbe ta ti awọn ẹlẹyinju aanu fi sare gbe e digbadigba lọ sileewosan lati le doola ẹmi ẹ.Gẹgẹ bi ẹgbọn ọkunrin naa, Ọnarebu Oriṣadeyi, ṣe fidi ẹ mulẹ fawọn oniroyin n’Ibadan, o ni ileewosan meji ọtọọto ni wọn sare gbe Adedokun de, ṣugbọn to jẹ pe bi wọn ṣe n gbe e debẹ ni wọn n kọ ọ. Bi wọn ṣe kuro nileewosan keji loro ibọn mu un, to si ṣe bẹẹ jade laye.Agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, SP Olugbenga Fadeyi, fidi iṣẹlẹ yii mulẹ, o ni awọn agbofinro ti bẹrẹ iwadii lati le ri awọn ọdaran naa mu ni ibamu pẹlu aṣẹ ti CP Joe Nwachukwu Enwonsu ti i ṣe ọga agba ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ pa fun wọn."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਾਵਨਿ ਤੁਧਨੋ ਰਤਨ ਉਪਾਏ ਤੇਰੇ ਅਠਸਠਿ ਤੀਰਥ ਨਾਲੇ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 8 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ !) ਤੇਰੇ ਪੈਦਾ ਕੀਤੇ ਹੋਏ ਰਤਨ ਅਠਾਹਠ ਤੀਰਥਾਂ ਸਮੇਤ ਤੈਨੂੰ ਹੀ ਗਾ ਰਹੇ ਹਨ । \\""},{"question":"Unsa ang pinaka ka barato na transportasyon sa Pilipinas?","answer":"Depende sa nasod naay klase klase na mga transportayson sa Pilipinas. Naa trisikad, motosiklo, ug jeepney. Mao kini ang mga tradisyonal ug mga barato na mga transportasyon sa Pilipinas."},{"question":"Keçi sütü neden değerli?","answer":"Tam bir protein ve amino asit kaynağı olan keçi sütü, inek sütüne oranla çok daha az yağ içeriyor. Bu nedenle keçi sütü, bebek maması formüllerinde kullanılıyor. Antioksidan olan ve nörodejeneratif hastalıkların önlenmesine katkıda bulunan çinko ve selenyum içermesi, keçi sütünü daha da değerli bir hale getiriyor."},{"question":"ద్రవ్యోల్బణ నివారణ చర్యలు తెలపండి.","answer":"దీర్ఘకాలంలో సాధారణ ధరల స్థాయిలో నిరంతరమైన పెరుగుదలను ద్రవ్యోల్బణం అని అంటారు. పరిమిత ద్రవ్యోల్బణం ఆర్థికాభివృద్ధికి దోహదం చేస్తుంది. అతి ద్రవ్యోల్బణం ఆర్థికాభివృద్ధిని నిరోధిస్తుంది. ద్రవ్యోల్బణాన్ని నివారించడానికి ప్రభుత్వం అనేక చర్యలను చేపడుతుంది. అవి:1) ద్రవ్యపరమైన చర్యలు: ద్రవ్యపరమైన చర్యలు ఆర్థిక వ్యవస్థలో ద్రవ్య సప్లయ్న క్రమబద్ధం చేస్తాయి. బ్యాంకులు పరపతిని క్రమబద్ధం చేయటం ద్వారా ద్రవ్య సప్లయిని నియంత్రణ చేయటం జరుగుతుంది. కేంద్ర బ్యాంకు పరిమాణాత్మక, గుణాత్మక పరపతి నియంత్రణ సాధనాల ద్వారా ద్రవ్యం సప్లయ్న నియంత్రణ చేయవచ్చు.2) కోశ విధానాలు: ద్రవ్యోల్బణ కాలంలో ప్రభుత్వం మిగులు బడ్జెట్ను ప్రవేశపెట్టడానికి పన్ను రేట్లను పెంచటం, కొత్తగా పన్నులను విధించడం మొదలగువాటిని కోశపరమైన చర్యలు అంటారు.3) ద్రవ్యేతర అంశాలు:a) ఉత్పత్తిని పెంచటం: వస్తుత్పత్తిని పెంచటం ద్వారా ద్రవ్యోల్బణాన్ని అరికట్టవచ్చు. ఉత్పత్తిని పెంచటానికి ఈ క్రింది చర్యలు చేపట్టాలి.ఉత్పాదక వనరులను సక్రమంగా కేటాయించడం.దేశీయంగా ఉన్న వస్తూ కొరతను దిగుమతుల ద్వారా ద్రవ్యోల్బణాన్ని అరికట్టవచ్చు.b) వేతనాలు: వేతనాల పెరుగుదలకు, వస్తు ధరల పెరుగుదలకు దగ్గర సంబంధం ఉంది. సక్రమమైన వేతన విధానాలను అమలు చేయాలి.c) రేషనింగ్: ద్రవ్యోల్బణాన్ని నివారించే ప్రత్యక్ష చర్య వస్తువు ధరలను అమలు చేయటం, అదుపులో ఉంచటం. చట్టబద్ధంగా ప్రతి వస్తువుకు గరిష్ఠ ధరను నియంత్రించి ఆ ధర కంటే ఎక్కువ ధరకు అమ్మకుండా చర్యలు తీసుకోవాలి.d) బ్లాక్ మార్కెటింగ్ను అరికట్టుట: అక్రమ వస్తు నిల్వలను అదుపు చేయుట ద్వారా వస్తువుల ధరలను అదుపు చేయవచ్చు. ప్రభుత్వ నియమ, నిబంధనలకు వ్యతిరేకంగా నిల్వచేసే వ్యాపారస్తులను కఠినంగా శిక్షించాలి."},{"question":"Tính: (– 66) : (– 11) ta được kết quả là:A. 6 B. 11C. – 6 D. – 11","answer":"Lời giảiTa có: (– 66) : (– 11) = 66 : 11 = 6. Chọn đáp án A. "},{"question":"漢字で「公の魚」と書けばわかさぎですが、「細い魚」または「針の魚」と書く魚は何でしょう？","answer":"サヨリです。"},{"question":"Apakah maksud 'bersaksi ke lutut'?","answer":"Ia bermaksud 1. menjadikan sahabat atau sanak-saudara sebagai saksi 2. meminta petunjuk atau pengadilan kepada orang yang bodoh"},{"question":"Patikrinkite žemiau pateiktą eilutę ir atsakykite į klausimą, pateiktą toje pačioje kalba, kaip ir eilutė:  2004 m. Arunachal Pradesh bendrojo vidaus produkto vertė buvo 706 mln. JAV dolerių, o 2012 m. - 1,75 mlrd. JAV dolerių. Žemės ūkis yra pagrindinis ekonomikos variklis. Jhum, vietinis terminas, vartojamas perkeliant auginimą, yra plačiai praktikuojamas tarp genčių grupių, nors dėl laipsniško kitų pajamų šaltinių augimo pastaraisiais metais jis nėra praktikuojamas taip aiškiai, kaip anksčiau. Arunachal Pradeše yra beveik 61 000 kvadratinių kilometrų miškų, o miškų produktai yra kitas svarbiausias ekonomikos sektorius. Čia auginami ryžiai, kukurūzai, žirgai, kviečiai, ankštiniai, cukranendrių, imbilio ir aliejiniai. Arunačalas taip pat idealiai tinka sodininkystei ir vaisių sodams. Pagrindinės pramonės šakos yra ryžių malūnai, vaisių konservavimo ir perdirbimo įrenginiai bei rankinis amatas. Įstatymas draudžia pjovykles ir skerspjūvio prekybą. AP yra daug pjūklų. Indijos nepanaudoto hidroelektrinės potencialo didžiulę dalį sudaro Arunachal Pradesas. 2008 m. Arunachal Pradesh vyriausybė pasirašė daugybę susitarimo memorandų su įvairiomis įmonėmis, planuojančiomis apie 42 hidroelektrinių projektus, kurie pagamina daugiau nei 27 000 MW elektros energijos. 2009 m. balandžio mėn. prasidėjo Aukštutinio Siango hidroelektrinės projekto statyba, kuri, kaip tikimasi, generuos nuo 10 000 iki 12 000 MW.  Klausimas: išvardinkite auginamus augalus?","answer":"Auginami augalai: Ryžiai, kukurūzai, prūsai, kviečiai, ankštiniai vaisiai, cukranendrių, imbiero ir aliejinės sėklos"},{"question":"亞洲第一個舉辦奧運會的國家？","answer":"日本"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Rafotsibe leom-boanjo ka _\\"","answer":"\\"Rafotsibe leom-boanjo ka tain’ondry avy no andosirana\\""},{"question":"Inona ny litera anisan'ny miasa matetika indrindra amin'ny teny anglisy? ","answer":"Ny litera 'T' no miasa indrindra amin'ny litera amin'ny teny anglisy. "},{"question":"ලංකාවේ ප්‍රථම වැලි කඳු වල වාහන ධාවන පථය කුමක්ද ?","answer":"ලංකාවේ ප්‍රථම වැලි කඳු වල වාහන ධාවන පථය \\"කලම්බු ඩියුන්ස්\\" ධාවන පථයයි."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੪ ਛੰਤ ਘਰੁ ੫ੴ ਸਤਿਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ॥ਮੇਰੇ ਮਨ ਪਰਦੇਸੀ ਵੇ ਪਿਆਰੇ ਆਉ ਘਰੇ ॥ਹਰਿ ਗੁਰੂ ਮਿਲਾਵਹੁ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਘਰਿ ਵਸੈ ਹਰੇ ॥ਰੰਗਿ ਰਲੀਆ ਮਾਣਹੁ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਹਰਿ ਕਿਰਪਾ ਕਰੇ ॥ਗੁਰੁ ਨਾਨਕੁ ਤੁਠਾ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਮੇਲੇ ਹਰੇ ॥੧॥ਮੈ ਪ੍ਰੇਮੁ ਨ ਚਾਖਿਆ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਭਾਉ ਕਰੇ ॥ਮਨਿ ਤ੍ਰਿਸਨਾ ਨ ਬੁਝੀ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਨਿਤ ਆਸ ਕਰੇ ॥ਨਿਤ ਜੋਬਨੁ ਜਾਵੈ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਜਮੁ ਸਾਸ ਹਿਰੇ ॥ਭਾਗ ਮਣੀ ਸੋਹਾਗਣਿ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਨਾਨਕ ਹਰਿ ਉਰਿ ਧਾਰੇ ॥੨॥ਪਿਰ ਰਤਿਅੜੇ ਮੈਡੇ ਲੋਇਣ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਚਾਤ੍ਰਿਕ ਬੂੰਦ ਜਿਵੈ ॥ਮਨੁ ਸੀਤਲੁ ਹੋਆ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਹਰਿ ਬੂੰਦ ਪੀਵੈ ॥ਤਨਿ ਬਿਰਹੁ ਜਗਾਵੈ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਨੀਦ ਨ ਪਵੈ ਕਿਵੈ ॥ਹਰਿ ਸਜਣੁ ਲਧਾ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਨਾਨਕ ਗੁਰੂ ਲਿਵੈ ॥੩॥ਚੜਿ ਚੇਤੁ ਬਸੰਤੁ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਭਲੀਅ ਰੁਤੇ ॥ਪਿਰ ਬਾਝੜਿਅਹੁ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਆਂਗਣਿ ਧੂੜਿ ਲੁਤੇ ॥ਮਨਿ ਆਸ ਉਡੀਣੀ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਦੁਇ ਨੈਨ ਜੁਤੇ ॥ਗੁਰੁ ਨਾਨਕੁ ਦੇਖਿ ਵਿਗਸੀ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਜਿਉ ਮਾਤ ਸੁਤੇ ॥੪॥ਹਰਿ ਕੀਆ ਕਥਾ ਕਹਾਣੀਆ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਸਤਿਗੁਰੂ ਸੁਣਾਈਆ ॥ਗੁਰ ਵਿਟੜਿਅਹੁ ਹਉ ਘੋਲੀ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਜਿਨਿ ਹਰਿ ਮੇਲਾਈਆ ॥ਸਭਿ ਆਸਾ ਹਰਿ ਪੂਰੀਆ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਮਨਿ ਚਿੰਦਿਅੜਾ ਫਲੁ ਪਾਇਆ ॥ਹਰਿ ਤੁਠੜਾ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਜਨੁ ਨਾਨਕੁ ਨਾਮਿ ਸਮਾਇਆ ॥੫॥ਪਿਆਰੇ ਹਰਿ ਬਿਨੁ ਪ੍ਰੇਮੁ ਨ ਖੇਲਸਾ ॥ਕਿਉ ਪਾਈ ਗੁਰੁ ਜਿਤੁ ਲਗਿ ਪਿਆਰਾ ਦੇਖਸਾ ॥ਹਰਿ ਦਾਤੜੇ ਮੇਲਿ ਗੁਰੂ ਮੁਖਿ ਗੁਰਮੁਖਿ ਮੇਲਸਾ ॥ਗੁਰੁ ਨਾਨਕੁ ਪਾਇਆ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਧੁਰਿ ਮਸਤਕਿ ਲੇਖੁ ਸਾ ॥੬॥੧੪॥੨੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 451 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਰਾਮਦਾਸ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਥਾਂ ਥਾਂ ਭਟਕ ਰਹੇ ਮਨ! ਹੇ ਪਿਆਰੇ ਮਨ! ਕਦੇ ਤਾਂ ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਜੁੜ । ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਮਨ! ਹਰਿ-ਰੂਪ ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਮਿਲ (ਤੈਨੂੰ ਸਮਝ ਪੈ ਜਾਇਗੀ ਕਿ ਸਭ ਸੁਖਾਂ ਦਾ ਦਾਤਾ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਤੇਰੇ ਅੰਦਰ ਹੀ ਵੱਸ ਰਿਹਾ ਹੈ ।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਮਨ! ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਪ੍ਰੇਮ ਵਿਚ ਟਿਕ ਕੇ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਮਾਣ (ਅਰਦਾਸ ਕਰਦਾ ਰਹੁ ਕਿ ਤੇਰੇ ਉਤੇ) ਪ੍ਰਭੂ ਇਹ ਮੇਹਰ (ਦੀ ਦਾਤਿ) ਕਰੇ ।ਨਾਨਕ (ਆਖਦਾ ਹੈ—) ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਮਨ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਗੁਰੂ ਦਇਆਵਾਨ ਹੰੁਦਾ ਹੈ ਉਸ ਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਮਿਲਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈ ।੧।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਮੈਂ (ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ) ਪ੍ਰੇਮ ਜੋੜ ਕੇ ਉਸ ਦੇ ਪਿਆਰ ਦਾ ਸੁਆਦ (ਕਦੇ ਭੀ) ਨਹੀਂ ਚੱਖਿਆ, (ਕਿਉਂਕਿ) ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਮੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ (ਵੱਸ ਰਹੀ ਮਾਇਆ ਦੀ) ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਕਦੇ ਮੁੱਕੀ ਹੀ ਨਹੀਂ, (ਮੇਰਾ ਮਨ) ਸਦਾ (ਮਾਇਆ ਦੀਆਂ ਹੀ) ਆਸਾਂ ਬਣਾਂਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਸਦਾ (ਇਸੇ ਹਾਲਤ ਵਿਚ ਹੀ) ਮੇਰੀ ਜਵਾਨੀ ਲੰਘਦੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ ਤੇ ਮੌਤ ਦਾ ਦੇਵਤਾ ਮੇਰੇ ਸੁਆਸਾਂ ਨੂੰ (ਗਹੁ ਨਾਲ) ਤੱਕ ਰਿਹਾ ਹੈ (ਕਿ ਸੁਆਸ ਪੂਰੇ ਹੋਣ ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਆ ਫੜਾਂ) ।ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—) ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਉਹੀ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੀ ਬਣਦੀ ਹੈ ਉਸ ਦੇ ਮੱਥੇ ਉਤੇ ਭਾਗਾਂ ਦੀ ਮਣੀ ਚਮਕਦੀ ਹੈ ਜੇਹੜੀ ਪਰਮਾਤਮਾ (ਦੀ ਯਾਦ) ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਟਿਕਾਈ ਰੱਖਦੀ ਹੈ ।੨।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਮੇਰੀਆਂ ਅੱਖਾਂ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਦੇ ਦਰਸ਼ਨ ਵਿਚ ਮਸਤ ਹਨ ਜਿਵੇਂ ਪਪੀਹਾ (ਸ੍ਵਾਂਤੀ ਵਰਖਾ ਦੀ) ਬੂੰਦ (ਲਈ ਤਾਂਘਦਾ ਹੈ) । ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਜਦੋਂ ਮੇਰਾ ਮਨ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ-ਜਲ ਦੀ ਬੂੰਦ ਪੀਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਠੰਢਾ-ਠਾਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਮੇਰੇ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਉਪਜਿਆ ਹੋਇਆ ਵਿਛੋੜੇ ਦਾ ਦਰਦ ਮੈਨੂੰ ਜਗਾਈ ਰੱਖਦਾ ਹੈ, ਕਿਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਭੀ ਮੈਨੂੰ ਨੀਂਦ ਨਹੀਂ ਪੈਂਦੀ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—) ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਗੁਰੂ ਦੀ ਬਖ਼ਸ਼ੀ ਲਗਨ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ ਮੈਂ ਸੱਜਣ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਹੀ) ਲੱਭ ਲਿਆ ਹੈ ।੩।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਚੇਤ (ਦਾ ਮਹੀਨਾ) ਚੜ੍ਹਦਾ ਹੈ, ਬਸੰਤ (ਦਾ ਮੌਸਮ) ਆਉਂਦਾ ਹੈ, (ਸਾਰਾ ਸੰਸਾਰ ਆਖਦਾ ਹੈ ਕਿ ਇਹ) ਸੋਹਣੀ ਰੁੱਤ (ਆ ਗਈ ਹੈ, ਪਰ) ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ (ਦੇ ਮਿਲਾਪ) ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਮੇਰੇ ਹਿਰਦੇ ਦੇ) ਵੇਹੜੇ ਵਿਚ ਧੂੜ ਉੱਡ ਰਹੀ ਹੈ । ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਮੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ (ਪ੍ਰਭੂ-ਮਿਲਾਪ ਦੀ) ਆਸ ਉੱਠ ਰਹੀ ਹੈ, (ਮੈਂ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਭਾ ਦੀ ਸੋਹਣੀ ਬਸੰਤ ਰੁੱਤ ਵਲੋਂ) ਉਦਾਸ ਹਾਂ, ਮੇਰੀਆਂ ਦੋਵੇਂ ਅੱਖਾਂ (ਬਸੰਤ ਦੇ ਖੇੜੇ ਨੂੰ ਵੇਖਣ ਦੇ ਥਾਂ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਦੇ ਦਰਸਨ ਦੀ ਉਡੀਕ ਵਿਚ) ਜੁੜੀਆਂ ਪਈਆਂ ਹਨ ।ਨਾਨਕ (ਆਖਦਾ ਹੈ—ਹੁਣ) ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਨੂੰ ਵੇਖ ਕੇ (ਮੇਰੀ ਜਿੰਦ ਇਉਂ) ਖਿੜ ਪਈ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਮਾਂ ਆਪਣੇ ਪੁੱਤਰ ਨੂੰ ਵੇਖ ਕੇ ਖਿੜ ਪੈਂਦੀ ਹੈ ।੪।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਮੈਨੂੰ ਗੁਰੂ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀਆਂ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਸੁਣਾਈਆਂ ਹਨ, ਮੈਂ ਉਸ ਗੁਰੂ ਤੋਂ ਸਦਕੇ ਜਾਂਦੀ ਹਾਂ ਜਿਸ ਨੇ ਮੈਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਜੋੜ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਮੇਰੀਆਂ ਸਾਰੀਆਂ ਆਸਾਂ ਪੂਰੀਆਂ ਕਰ ਦਿੱਤੀਆਂ ਹਨ, ਪ੍ਰਭੂ ਪਾਸੇ ਮੈਂ ਮਨ-ਚਿਤਵਿਆ ਫਲ ਪਾ ਲਿਆ ਹੈ ।ਨਾਨਕ (ਆਖਦਾ ਹੈ—) ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! ਜਿਸ (ਵਡ-ਭਾਗੀ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਇਆਵਾਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਲੀਨ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੫।ਹੇ ਪਿਆਰੇ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਪੇ੍ਰਮ (ਦੀ ਖੇਡ) ਨਹੀਂ ਖੇਡਾਂਗੀ । (ਹੇ ਪਿਆਰੇ! ਦੱਸ) ਮੈਂ ਕਿਵੇਂ ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਲੱਭਾਂ ਜਿਸ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਹੀ ਮੈਂ ਤੇਰਾ ਦਰਸ਼ਨ ਕਰ ਸਕਾਂਗੀ ।ਹੇ ਪਿਆਰੇ ਦਾਤਾਰ ਹਰੀ! ਮੈਨੂੰ ਗੁਰੂ ਮਿਲਾ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਹੀ ਮੈਂ ਤੇਰਾ ਦਰਸਨ ਕਰ ਸਕਾਂਗੀ ।ਨਾਨਕ (ਆਖਦਾ ਹੈ—) ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ! (ਜਿਸ ਵਡ-ਭਾਗੀ ਦੇ) ਮੱਥੇ ਉਤੇ ਧੁਰ ਦਰਗਾਹ ਤੋਂ (ਪ੍ਰਭੂ-ਮਿਲਾਪ ਦਾ) ਲੇਖ ਲਿਖਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਉਸ ਨੂੰ ਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪੈਂਦਾ ਹੈ ।੬।੧੪।੨੧।\\""},{"question":"Timsah Avcısı kimdir ve neden hayatını kaybetmiştir?","answer":"Timsah Avcısı, Avustralyalı belgesel filmcisi Steve Irwin'in takma adıdır. Timsah Avcısı aynı zamanda Irwin'in televizyon dizisinin adıdır. Dizi, 137 ülkede 500 milyon kişi tarafından izlenmiştir. Dizinin geliri hayvan koruma örgütlerine bırakılmıştır. Irwin, 4 Eylül 2006 tarihinde Queensland eyaletinin Büyük Set Resifi'nde bir belgesel film çalışması sırasında dalış yaparken iri bir vatozun saldırısına uğrayıp, kuyruğundaki iğneyi göğsüne defalarca sokması sonucu hayatını kaybetmiştir."},{"question":"问：如何使用筷子？","answer":"答：使用筷子需要一定的技巧。一般来说，你需要用右手（或左手，如果你是左撇子）的中指和大拇指夹住一根筷子，然后用食指和中指来控制另一根筷子的移动。"},{"question":"ചോദ്യം: ഗുരുത്വാകർഷണബലം വിവരിക്കുന്ന സിദ്ധാന്തം എന്താണ്?","answer":"ഉത്തരം: ഗുരുത്വാകർഷണബലം വിവരിക്കുന്ന സിദ്ധാന്തം ഐൻ‌സ്റ്റൈന്റെ സാമാന്യ ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തമാണ്, അത് ഗുരുത്വാകർഷണത്തെ കൂറ്റൻ വസ്തുക്കളാൽ ഉണ്ടാകുന്ന സ്ഥലകാലത്തിന്റെ വക്രതയായി വിശദീകരിക്കുന്നു."},{"question":"ટેક્સાસ, યુએસએમાં કયા પ્રકારનું ભોજન લોકપ્રિય છે?","answer":"ટેક્સન રાંધણકળા એ દક્ષિણ યુ.એસ. ટેક્સાસ રાજ્ય સાથે સંકળાયેલ ખોરાક છે, જેમાં તેના મૂળ દક્ષિણપશ્ચિમ ભોજનનો સમાવેશ ટેક્સ-મેક્સ ખોરાકનો સમાવેશ થાય છે.ટેક્સાસ એક મોટું રાજ્ય છે, અને તેના રાંધણકળા તે તેજાનો/મેક્સીકન, મૂળ અમેરિકન, ક્રેઓલ/કેજુન, આફ્રિકન-અમેરિકન, જર્મન, ચેક, સધર્ન અને અન્ય યુરોપિયન અમેરિકન જૂથો સહિતની વિવિધ સંસ્કૃતિઓથી પ્રભાવિત છે.પડોશી રાજ્યોના ભોજન પણ ટેક્સન રાંધણકળાને પ્રભાવિત કરે છે, જેમ કે ન્યૂ મેક્સીકન રાંધણકળા અને લ્યુઇસિયાના ક્રેઓલ રાંધણકળા, જેમ કે ન્યૂ મેક્સિકો ચિલી, કાયેની મરી અને ટેબાસ્કો સોસનો ઉપયોગ ઘણીવાર ટેક્સન રસોઈમાં થાય છે.\\""},{"question":"અહીં ગુજરાતી નાટક ના કલાકારો વચ્ચેની વાતો નીચે મુજબ આપેલી છે:\\"નથ્થુ૦-લો, એ તો કમાલ લાવ્યો. હવે કાંઈ બીજું?ભોળા૦-ના હમણાંતો કાંઈ નહિ. તે તો ઉપચાર વેળા. (પાટલા પર ચોખાની ઢગલીઓ હારબંધ મૂકે છે તે ઉપર પૈસોને સોપારી મૂકે છે, અને ચાર ખૂણે મોટી ઢગલી પર નાળિયેર મૂકે છે.) વચમાં કળસ તો ભૂલી જ ગયા. એક અજવાળીને ચોખું પાણી ભરી કળસિયો લાવ તો. ઉપર લોટી પણ લેતો આવજે. (લાવે છ, તેને વચમાં મૂકી ઉપર ધોતિઊં હોરાડે છે.) એક આરતી ને અગરબત્તી, થોડું કપૂર. પરસાદને સારૂ કંઈ ફળ ફળોદ્રી, ને શેઠ દક્ષણા.નથ્થુ૦- શું આપું?ભોળા૦-યથાશક્તિ, પણ રૂપાનાણું જોઈએ. (પૂજન કરીને મોટો ઘાંટો કહાડી આરતી ઉતારે છે.) ચંદા, તું આમ સામી બેસ, એનું જનમ નામ ચંદાજછે કે બીજું?ઝુમ૦- મહારાજ એજ.ભોળા૦-ચંદા, આ ચપટી ચોખા તારા હાથમાં લે, ને આ વચલા કલશ સામું જોયા કર. (મંડળની આસપાસ એક પ્રદક્ષિણા કરી મંત્ર ભણતો હોય તેમ ચંદાના કાનમાં) હું તારા ભલામાં છઊં. તારો બાપ ઝખ મારેછ. (મોટેથી) છૂ ! (બીજી પ્રદક્ષિણા કરી) ગભરાતી નહિ, ચમકતી નહિ. હું તને આજે આનંદરાય સાથ મેળવું છું. (મોટેથી) છૂ ! છૂ ! (ત્રીજી પ્રદક્ષિણા કરી) આજે હમણા બ્રહ્મચારીને વેષે આવે છે. તું છાની રહેજે. ને હું કહું તેમ કરજે. (મોટેથી) છૂ ! છૂ ! છૂ !હવે આ ચોખા પાટલાપર મેલ. શેઠ, હવે બ્રહ્મચારીબાવા આવે એટલી વાર.ઝુમ૦-વૈદરાજ, એ હોંશિયારછે ખરા?ભોળા૦-જેછે તે તમે જોશો. તમારી મરજી થઈ તો તેમ. મારેતો એની સાથે બે ઘડીનું ઓળખાણ છે, પણ એટલામાં મારી નજરમાં ઉતર્યા. સ્વભાવ શું ગંભીર છે જો. હું જેમ લવારો કર્યે જાઉંછું તેમ તે કરે એવા નથી. કોઈ મહા તપસ્વી છે. ઝાઝું તમારે એને પૂછ પૂછ નહિ કરવું. પૈસાને તો એ અડકતા જ નથી. પછી એમને કોઈની શી નિશબત.હરિયો૦- આવ્યા વૈદરાજ, તમારું નામ દીધું ત્યારે કેમ કેમ કરતા આવ્યા. (આનંદરાય બ્રહ્મચારીને વેષે આવે છે.)નથ્થુ૦- પધારો, મહારાજ. (પગે લાગે છે.)ભોળા૦-બ્રહ્મચારી બાવા, બહુ કૃપા કીધી. જરા તમારૂં અહીંયા કામ પડ્યું છે.આનંદ૦-અચ્છા!ભોળા૦-(આનંદરાયના કાનમાં) બધો પાઠ બરાબર ગોખી મુક્યોછે કે?\\"આ કલાકારો ની આગળની વાતો શું હશે?","answer":"આનંદ૦-બોલે બોલ.ભોળા૦-તે એ ઝાઝું બોલવું નહિ, (મોટેથી) મહારાજ તે આ બાઈ.આનંદ૦-(ચંદા તરફ જોઈને) અબલા, સબ અચ્છા હોયગા. ફિકર મત રખ.ભોળા૦-મહારાજ, આ ચોખાછે તે તમે જુઓ.આનંદ૦-વૈદરાજ, તુમ દેખો, મ્હેં બેઠા હું.ભોળા૦-ના, ના, મહારાજ તમેજ જુઓ. આનંદ૦-ના હા કી બાત હમેરી પાસ નહિ. તુમ દેખો. કુચ ચૂક હોઈગી તો મ્હેં કહુંગા.ભોળા૦-મહારાજ, તમારા પ્રતાપથી ચૂક તો નહિ પડે. જુઓ (પેલા ચોખાને હાથમાં ન્યાળી ન્યાળી જોયછે.) અહો ! આતો પિશાચ ને પિશાચણી વળગ્યાં છે ! કેમ, મહારાજ?આનંદ૦- (ડોકું ધુણાવી) સચ.ભોળા૦-ચંદા, તું પંદર વીસ દહાડા ઉપર આમલીના ઝાડ તળે બેઠીતી?ચંદા૦-(ઈશારતથી હા કહે છે.)ઝુમ૦-હમારા વાડામાંજ છેની.ભોળા૦-તે ઝાડ ઉપર એક કાગડો ને કાગડી હતાં?ચંદા૦-(ઈશારતથી હા કહે છે.)ભોળા૦-તારો ચોટલો છૂટો હતો?ચંદા૦-(ઈશારતથી ના કહે છે.)ભોળા૦-તને તે યાદ નથી. એક લટ તારી છૂટી અહ્તી. એ કાગડો ને કાગડી તે પિશાચ ને પિશાચણી હતાં. તેને ત્હેં કાંકરો મારી ઉરાડી મૂક્યાંતાં?ચંદા૦-(ઈશારતથી હા કહે છે.)ભોળા૦-શેઠ, તે દહાડાનું એ વળગણ છે. તે બન્ને ક્રીડા કરતાં હતાં, તેમાં એને ભંગ પડાવ્યો, તેથી કોપાયમાન થઈને વળગ્યાં છે. ઝુમખાશાહ, તમે આ લગનની વાત કહાડી તે દહાડાની એ મૂંગી થઈછે કની?ઝુમ૦-હા, મહારાજ.ભોળા૦-તેની ક્રીડામાં ભંગ પડાવ્યો તે કેમ એને ક્રીડા કરવા દે. બ્રહ્મચારી બાવા, હવે શિવ પ્રયોગ ચલાવીએ કેમ? બે ત્રણ દહાડાનું કામ છે.નથ્થુ૦-હમણાં ને હમણાં બોલતી કરો ત્યારે ખરી વાત.ઝુમ૦- અરે આજ સાંજનું મુરત જાય તે!આનંદ૦-શિવપ્રયોગકા ક્યા કામ હૈ? એક રાગ સુનાયા કે હો રહી?ભોળા૦- હા. રાગપ્રયોગ તાત્કાલિક તો ખરા પણ હાલ તે કોને આવડેછ. તેમ સતયુગમાં થતું.આનંદ૦-વૈદરાજ, ભલાભલી પૃથ્વી હૈ!ઝુમ૦-હા, હા, તેજ કરો.નથ્થુ૦-બ્રહ્મચારી બાવા તેજ કરો.ભોળા૦-ચલો, ત્યારે આજે એક નવી વિદ્યા શિખીશું. મહારાજ, એ પ્રયોગ અહીંયાજ થશેકે? આનંદ૦-ય્હાંતો સિરપર છપરા હૈ.ભોળા૦-ત્યારે આ પછાડી મોટો બાગ છે.આનંદ૦-અચ્છા.ભોળા૦-ત્યારે પધારો ત્યાં મહારાજ. ચંદા તું એમની પછાડી ચાલી જા. જોકે તારો બેડો પારછે. હરિયા, દોડતો, બાગના ખુણામાં બે ખુરસી મૂકી આવ.ઝુમ૦-ચાલો ને આપણે પણ જોઈએ તો ખરા.ભોળા૦-ખબડદાર ! એનો એક અક્ષર જેના કાનમાં પડ્યો તે હાથથીજ ગયો એમ જાણજો. અહીયાં ઉભા ઉભા જોવું હોય તો જોયા કરો. (ચંદા ને આનંદરાવ બાગમાં જાયછે.)નથ્થુ૦-રાગથી તે, મહારાજ, ભૂતડાં જાય ખરાં?ભોળા૦-શેઠ, મંત્ર તે શુંછે ? રાગ, રાગ. બીજું કાંઈ નહિ. પણ હાલના સમામાં ફક્ત રાગથી કામ કરવું એ અઘરી વાત છે.ઝુમ૦-આ ભ્રમચારી બોલતી કરશે?ભોળા૦-ભાઈ, તેતો પરમેશ્વર જાણે. તમે બોલાવ્યા છે તે હવે જે કરે તે જુઓ."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai bertanak di kuali\\"? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut. ","answer":"Ia bermaksud bermurah-murah kepada orang lain sehingga mendatangkan kesusahan kepada diri sendiri. Contoh ayat: Keadaannya bagai bertanak di kuali, kerana habis wangnya telah digelapkan oleh wakil syarikat yang kononnya hendak meminjam."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki ini?  Pakai baju putih salji, digemari serigala, dijaga oleh anjing setia.","answer":"Jawapannya ialah biri-biri. Biri-biri mempunyai bulu yang gebu. Warna bulu itu putih dan kelihatan seperti salji. Anjing biasanya menggembala biri-biri supaya tidak dimakan oleh serigala. "},{"question":"Kahve falında H harfi görmek ne anlama gelir?","answer":"Falda H harfi çıkması; olumlu bir şekilde tabir edilir. Bu figür; çok mühim bir kişiden gelecek olan yardıma tabir edilir. Adına ''H'' harfi bulunan bir kişi, fal sahibine maddi veya manevi yönde vereceği destekle, fal sahibini önemli bir dertten kurtaracaktır."},{"question":"السؤال: ما هو ترتيب مناسك العمرة؟","answer":"الجواب: الإحرام ثمّ الطواف ومن بعدها السعي وتختم بالحلق أو التقصير."},{"question":"මහවිහාරය සහ ජේතවනාරාමය හැරුණුකොට අනුරාධපුර යුගයේ ප්‍රසිද්ධ වූ අනෙක් අධ්‍යාපන ආයතනය? ","answer":"ජේතවනාරාමය"},{"question":"航空自衛隊のアクロバット飛行チームの愛称は何？","answer":"ブルーインパルスです。"},{"question":"Apakah maksud \\"air diminum rasa duri, nasi dimakan rasa sekam\\"?","answer":"Maksudnya ialah orang yang dalam kesusahan (dukacita) sehingga tidak sedap makan dan minum. Contoh ayat: Kesusahan hidup menyebabkan Ali seperti air diminum rasa duri, nasi dimakan rasa sekam."},{"question":"\\"Tichifunga nezvechipembere chehuni chegoridhe-girinhi, taura kuti yakakura sei. Mboro yehuni yegoridhe-yakasvibirira (Piculus chrysochloros) imhando yeshiri dziri mumusha wePicinae wemhuri yehuni yePicidae. Inowanikwa muPanama nenyika dzose. Nyika yeSouth America kunze kweChile neUruguay.Iyo yegoridhe-yegirini huni ndeye 18 kusvika 27 cm (7.1 kusvika 11 mukati) kureba uye inorema 55 kusvika 91 g (1.9 kusvika 3.2 oz). Hono nehadzi dzine minhenga yakafanana kunze kwepamusoro padzo. Varume veanodoma subspecies P. c. machrysochloros matsvuku kubva pahuma kuenda ku nape, ane girinhi yemuorivhi kubva pamaziso akatenderedza ziso uye padivi pemutsipa, uye zvakatevedzana mutsetse weyero wakachenuruka, mupfupi mutsvuku bhendi, uye muorivhi wegirini mutsara pazasi penzvimbo iyoyo. Chirebvu chadzo nepamusoro pehuro zvakaita yero. Mukadzi anosarudzwa haana tsvuku pamusoro wake; Huma yaro kusvika kunhava ndeyemuorivhi uye ine maorivhi-brown malar area. Nominate vanhu vakuru vane olive green upperparts. minhenga yadzo yakasvibira muorivhi-ruvara uye muswe wadzo wakasvibira weolive-brown. Pasi pawo pakacheneruka-yellow-buff ine maorivhi-brown mbariro. Muromo wadzo wakareba wakaita girini kusviba uye wakacheneruka, iris yadzo ichena kuchena kuchena, uye makumbo akasvibira. Vana vechidiki kazhinji havana kusimba kupfuura vanhu vakuru uye havana kunyatsotsanangurwa kuvharira pazasi.Subspecies P.c. xanthochlorus idiki uye inopenya yero pane iyo yakasarudzwa, uye mukadzi ane yero korona. P.c. capistratus yakakura kwazvo uye yakasvibira muorivhi yakasvibira kumusoro pane iyo inosarudzwa, uye ine shoma shoma munzvimbo yemarariya, huro yakavharwa, uye yakasvibira chena pachinzvimbo cheyellow buff pazasi. P.c. paraensis iri pakati nepakati muhukuru. Mutsara wedama rayo, huro, uye nechepasi peruvara rwecinnamon-buff. Varume vane girinhi, kwete tsvuku, malar, uye vakadzi vane girinhi yerona korona. P.c. laemostictus yakakura uye yakasviba, ine pahuro yakachena. P.c. polyzonus yakakura zvakare, ine dama rakachenuruka uye pahuro uye neruvara rweyellow pazasi\\"","answer":"Mboro yegoridhe-yegirinhi inorema pakati pe55 ne91 magiramu uye iri pakati pe18 ne27 centimita kureba."},{"question":"Euskal Herriko historia luzean, zer da antropologia kulturalak aportatu dezakeena?","answer":"Antropologia kulturalak aportatu dezakeena da gizartearen ohiturak, sinboloak eta erabilera kulturalak ulertzeko eta aztertzeko modu sakonagoa."},{"question":"子どもの成長を祝う儀式で１１月１５日におこなわれるものをなんと言う？","answer":"七五三です。"},{"question":"ਔਰਤ ਨੇ ਲਾਈਨ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਜਗ੍ਹਾ ਗੁਆ ਦਿੱਤੀ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਲਾਈਨ ਵਿੱਚ ਹੋਰ ਜ਼ਿਆਦਾ ਲੋਕ ਦਾਖ਼ਲ ਹੋ ਗਏ। ਚੋਣ 2 : ਉਹ ਲਾਈਨ ਤੋਂ ਬਾਹਰ ਹੋ ਗਈ।","answer":"ਚੋਣ 2 : ਉਹ ਲਾਈਨ ਤੋਂ ਬਾਹਰ ਹੋ ਗਈ।"},{"question":"ਮਾਝ ਮਹਲਾ ੪ ॥ ਹਰਿ ਜਨ ਸੰਤ ਮਿਲਹੁ ਮੇਰੇ ਭਾਈ ॥ ਮੇਰਾ ਹਰਿ ਪ੍ਰਭੁ ਦਸਹੁ ਮੈ ਭੁਖ ਲਗਾਈ ॥ ਮੇਰੀ ਸਰਧਾ ਪੂਰਿ ਜਗਜੀਵਨ ਦਾਤੇ ਮਿਲਿ ਹਰਿ ਦਰਸਨਿ ਮਨੁ ਭੀਜੈ ਜੀਉ ॥੧॥ ਮਿਲਿ ਸਤਸੰਗਿ ਬੋਲੀ ਹਰਿ ਬਾਣੀ ॥ ਹਰਿ ਹਰਿ ਕਥਾ ਮੇਰੈ ਮਨਿ ਭਾਣੀ ॥ ਹਰਿ ਹਰਿ ਅੰਮ੍ਰਿਤੁ ਹਰਿ ਮਨਿ ਭਾਵੈ ਮਿਲਿ ਸਤਿਗੁਰ ਅੰਮ੍ਰਿਤੁ ਪੀਜੈ ਜੀਉ ॥੨॥ ਵਡਭਾਗੀ ਹਰਿ ਸੰਗਤਿ ਪਾਵਹਿ ॥ ਭਾਗਹੀਨ ਭ੍ਰਮਿ ਚੋਟਾ ਖਾਵਹਿ ॥ ਬਿਨੁ ਭਾਗਾ ਸਤਸੰਗੁ ਨ ਲਭੈ ਬਿਨੁ ਸੰਗਤਿ ਮੈਲੁ ਭਰੀਜੈ ਜੀਉ ॥੩॥ ਮੈ ਆਇ ਮਿਲਹੁ ਜਗਜੀਵਨ ਪਿਆਰੇ ॥ ਹਰਿ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਦਇਆ ਮਨਿ ਧਾਰੇ ॥ ਗੁਰਮਤਿ ਨਾਮੁ ਮੀਠਾ ਮਨਿ ਭਾਇਆ ਜਨ ਨਾਨਕ ਨਾਮਿ ਮਨੁ ਭੀਜੈ ਜੀਉ ॥੪॥੪॥","answer":"ਹੇ ਹਰੀ ਜਨੋ! ਹੇ ਸੰਤ ਜਨੋ! ਹੇ ਮੇਰੇ ਭਰਾਵੋ! (ਮੈਨੂੰ) ਮਿਲੋ, ਮੈਨੂੰ ਮੇਰੇ ਹਰੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਦੱਸ ਪਾਵੋ, ਮੈਨੂੰ (ਉਸ ਦੇ ਦੀਦਾਰ ਦੀ) ਭੁੱਖ ਲੱਗੀ ਹੋਈ ਹੈ।ਹੇ ਜਗਤ ਦੇ ਜੀਵਨ ਪ੍ਰਭੂ! ਹੇ ਦਾਤਾਰ! ਹੇ ਹਰੀ! ਮੇਰੀ ਇਹ ਸਰਧਾ ਪੂਰੀ ਕਰ ਕਿ ਤੇਰੇ ਦੀਦਾਰ ਵਿਚ ਲੀਨ ਹੋ ਕੇ ਮੇਰਾ ਮਨ (ਤੇਰੇ ਨਾਮ-ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਨਾਲ) ਤਰੋ-ਤਰ ਹੋ ਜਾਏ।1।(ਮੇਰਾ ਮਨ ਲੋਚਦਾ ਹੈ ਕਿ) ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਮਿਲ ਕੇ ਮੈਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ ਬਾਣੀ ਉਚਾਰਾਂ। ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਮੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ ਪਿਆਰੀਆਂ ਲੱਗ ਰਹੀਆਂ ਹਨ।ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ-ਜਲ ਮੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ ਚੰਗਾ ਲਗ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਇਹ ਨਾਮ-ਜਲ ਸਤਿਗੁਰੂ ਨੂੰ ਮਿਲ ਕੇ ਹੀ ਪੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।2।ਵੱਡੇ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੇ ਮਨੁੱਖ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਮਿਲਾਪ ਕਰਾਣ ਵਾਲੀ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਦੇ ਹਨ। ਪਰ ਨਿਭਾਗੇ ਬੰਦੇ ਭਟਕਣਾ ਪੈ ਕੇ ਚੋਟਾਂ ਖਾਂਦੇ ਹਨ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀਆਂ ਸੱਟਾਂ ਸਹਾਰਦੇ ਹਨ) । ਚੰਗੀ ਕਿਸਮਤ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਨਹੀਂ ਮਿਲਦੀ। ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਮਨੁੱਖ ਦਾ ਮਨ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀ) ਮੈਲ ਨਾਲ ਲਿਬੜਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ।3।ਹੇ ਜਗਤ ਨੂੰ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਪਿਆਰੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਆ ਕੇ ਮੈਨੂੰ ਮਿਲ। ਹੇ ਹਰੀ! ਆਪਣੇ ਮਨ ਵਿਚ ਦਇਆ ਧਾਰ ਕੇ ਮੈਨੂੰ ਆਪਣਾ ਨਾਮ ਦੇਹ।ਹੇ ਦਾਸ ਨਾਨਕ! (ਆਖ–) ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਤਿ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ (ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ) ਮਨ ਵਿਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਮਿੱਠਾ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਪਿਆਰਾ ਲੱਗਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦਾ ਮਨ (ਸਦਾ) ਨਾਮ ਵਿਚ ਹੀ ਭਿੱਜਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ।4। 4।"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao :  \\"Maniraka zaza tsy nateraka .................................. \\" ","answer":" \\"Maniraka zaza tsy nateraka mahabe vatan'orona\\" "},{"question":"ශ්‍රී ලංකාවේ උණුදිය උල්පත් අතරින් , වැඩිම උෂ්ණත්වයෙන් යුතු උණුදිය උල්පත කුමක්ද?","answer":"නෙලුම්වැව උණුදිය උල්පත ( සෙ.අ. 61 )"},{"question":"Wanne Ƙa’idoji ne Game da Jinsi suna a Hausa?","answer":"1. Dukkan sunan da ake kiran mace da shi to mace ne ko da wane irin wasali ya ƙare. Misali, Rabi, Delu, A’isha, Kade, Mairo, d.s. Har abada waɗannan sunayen mata ne.2. Dukkan sunayen unguwanni, garuruwa, birane, ƙasashe, da nahiyoyi, jinsin mace ne. Misali, Garu, Dutse, Najeriya, Afirka.Garu unguwa ce a cikin garin Dutse, da ke Najeriya a Afirka. Ita kuwa Afirka, nahiya ce daga cikin nahiyoyin duniya.3. Dukkan sunayen ranaku, watanni, da shekara, jinsin mace ne. Misai, Lahdi, jiya, yau, gobe, Muharram, bara, bana, baɗi, d.s. Lura da wannan. Idan wannan Lahdin ta zo, sati biyu kenan. Jiya ta riga ta wuce. Muna fata shekara mai zuwa ta fi ta bana kyau.4. Dukkan sunayen kusurwoyi da suka haɗa da Gabas, Yamma, Kudu, da kuma Arewa. Misali, tsakanin Gabas da Yamma wacce ka fi bi?5. Sunayen lambobi ma duk jinsin mace ne. Misali, mecece wannan 1? Ɗaya ce. Wannan 2,000,000 fa? Miliyan biyu ce. Da sauransu.6. Ana juya jinsi ta hanyar ƙarin wasu harrufa da ke ƙarawa wannan suna ma’ana."},{"question":"كم تصل درجة برودة قمر نبتون (ترايتون) ؟","answer":"236 درجة تحت الصفر"},{"question":"\\"મારે તે ગામડે એકવાર આવજો…\\" ગરબો લખો.","answer":"મારે તે ગામડે એકવાર આવજો,હે આવો ત્યારે મને સંદેશો કહાવજોમારે તે ગામડે એકવાર આવજોમારા માખણીયા મીઠાં મીઠાં ચાખજો,મારે તે ગામડે એકવાર આવજોમીઠાં માખણથી ભરી મટકી મારી આજમનમોહન આવો તમે માખણ ખાવા કાજસૂનાં સૂનાં છે ગામ રાધાનાં શ્યામ વીનાંસૂનું સૂનું છે ગામ આજે ઘનશ્યામ વીનાંઅંતરનાં દ્વાર કહો ક્યારે ઉઘાડશોમીઠી મીઠી મોરલી કહો ક્યારે વગાડશોહે જમનાને તીર રાસ ક્યારે રચાવશોમારે તે ગામડે એકવાર આવજોવાગ્યા મૃદંગ હો રે.. જાગ્યા ઉમંગ કંઇઆવ્યા પ્રસંગ રંગભીના હો…મારાં માખણીયા મીઠાં મીઠાં ચાખજોમારે તે ગામડે એકવાર આવજો"},{"question":"ماهو السؤال لـ: \\"بولينج بروك قرية كبيرة في مقاطعات ويل ودوبيج في ولاية إلينوي الأمريكية\\".؟ الموضوع بولينج بروك، إلينوي.","answer":"السؤال هو: بولينج بروك إيل من أي مقاطعة؟"},{"question":"සම්මා  ආජීවය ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"සත්ත්වයෝ ක්‍රෝධය නිසා ද ඊර්‍ෂ්‍යාව නිසා ද දෘෂ්ටිය නිසා ද ක්‍රීඩා පිණිස ද තමන්ගේ සමත් කම් දැක්වීම පිණිස ද පව් කෙරෙති. දිවි පැවැත්ම සඳහා ද පව් කෙරෙති. ක්‍රෝධාදිය නිසා කරන වාක් දුශ්චරිතයෙන් වළක්නා ස්වභාවය සම්මාවාචාව ය. ක්‍රෝධාදිය නිසා කරන ප්‍රාණඝාතාදි කාය දුශ්චරිත තුනෙන් වළක්නා ස්වභාවය සම්මා කම්මන්තය ය. තමා ගේ හා අඹුදරු ආදීන් ගේ ජීවිකාව පිණිස කරන්නා වූ කාය වාක් දුශ්චරිතයන්ගෙන් වළක්නා ස්වභාවය හෙවත් වැළකීම, ආජීවහේතුක දුශ්චරිතයෙන් වැළකීම සම්මා ආජීවය ය. ප්‍ර‍කෘතියෙන් ම නිරවද්‍ය කර්ම වූ ගොවි කම් ආදිය කිරීමෙන් හෝ සිඟා ගැනීම් ආදියෙන් හෝ දිවි පවත්නා වූ තැනැත්තා ගේ දිවි පැවැත්ම පිළිබඳ වීර්‍ය්‍යයට ද සම්මාආජීව යයි කියනු ලැබේ. එය මේ විරති සම්මා ආජීවයට අයත් නො වේ. මෙහි සම්මා ආජීව වශයෙන් ගනු ලබනුයේ ජීවිකාව පිණිස කරන පාපයෙන් වැළකීම ම ය."},{"question":"مضمون جو خلاصو:  اتر نائجيريا ۾ گهٽ ۾ گهٽ 40 ماڻهو اربع تي هڪ مشهور مسلمان عالم ۽ هڪ اپوزيشن سياستدان کي نشانو بڻائيندڙ ٻن آپگهاتي ڌماڪن ۾ مارجي ويا ، افراتفري کي روڪڻ لاءِ 24 ڪلاڪ ڪرفيو جو سبب بڻيا. \\"اسان اڄ شهر ۾ ٻه آپگهاتي ڌماڪا رڪارڊ ڪيا آهن، جن ۾ 40 ماڻهو مارجي ويا آهن،\\" Kaduna رياست پوليس ڪمشنر عمر Shehu جي ڌماڪن جو چيو آهي ته پڻ ماڻهن کي زخمي ڪيو. پهرين ڌماڪي ۾ 25 ماڻهو مارجي ويا، جنهن جو نشانو شيخ ڏاهرو باؤچي هو، جيڪو نائيجيريا ۾ ٽيجاني صوفي حڪم جو معزز اڳواڻ هو، هن سالياني قرآني ڪانفرنس جي فائنل کان پوءِ روانو ٿيو. ٻئي ڌماڪي تقريبن ٻن ڪلاڪن بعد ٿي ۽ گهٽ ۾ گهٽ 15 ماڻهن کي ماريو، عملدارن چيو. اهو مقصد محمد بخاري، اڳوڻي فوجي حڪمران ۽ 2007 ۽ 2011 جي چونڊن ۾ اپوزيشن جي صدارتي اميدوار هو. ٻنهي نشاندهي ڪيل شخصيتن کي نقصان نه پهچايو. نائجريائي صدر گڊلڪ ايبلي جوناٿن بم ڌماڪن جي مذمت ڪئي ۽ \\"هن رمضان جي مقدس مهيني ۾ ٻن بم ڌماڪن ۾ زخمي ٿيندڙ سڀني سان افسوس جو اظهار ڪيو ، جيڪي اسلام جي اصولن کي چيلينج ڪن ٿا ،\\" صلاحڪار روبين اباتي چيو. آمريڪي اسٽيٽ ڊپارٽمينٽ جي ترجمان ماري هارف چيو ته آمريڪا \\"نائجيريا جي شهر ڪدوينا ۾ اڄ جي ٻٽي بم ڌماڪن تي افسوس جو اظهار ڪري ٿو، جن ۾ رمضان جي مهيني دوران ملڪ جي سڀ کان وڌيڪ احترام ڪندڙ مسلمان عالمن مان هڪ شيخ ڏاهرو عثمان باؤچي کي نشانو بڻايو ويو\\". هن وڌيڪ چيو ته رپورٽون ٻڌائي رهيون آهن ته اڳوڻي رياست جي سربراهه بخاري کي به نشانو بڻايو ويو آهي. ڪوڊونا گورنر مختار راملان يورو ڪوڊونا شهر تي 24 ڪلاڪ ڪرفيو لاڳو ڪيو \\"سيڪيورٽي ايجنسين کي عام حالت بحال ڪرڻ جي قابل بڻائڻ لاءِ ،\\" ترجمان احمد ميياڪي چيو. راءِ: نائيجيريا جي اغوا ڪيل ڇوڪرين کي وساري نه سگهيو آهي. 15000 ڀڄي ويا جڏھن بوڪو حرام نائجريائي شھر تي قبضو ڪيو. نائيجيريا اپريل بس اسٽيشن بم ڌماڪي ۾ جوابدار کي گرفتار ڪري ورتو.","answer":"انهن بمن مان هڪ جو نشانو شيخ ڏاهرو باؤچي، هڪ مسلمان عالم هو. هڪ ٻيو مقصد محمد بخاري، اڳوڻي فوجي حڪمران آهي. ٻنهي شخصيتن کي ڪو به نقصان نه پهتو. نائيجيريا جي صدر رمضان دوران حملي جي مذمت ڪئي آهي."},{"question":"வினா: கருணையனின் தாய் மறைவுக்கு, வீரமாமுனிவர் தம் பூக்கள் போன்ற உவமைகளாலும் உருவக மலர்களாலும் நிகழ்த்திய கவிதாஞ்சலியை விவரிக்க.","answer":"விடை: தேம்பாவணிகருணையின் தன் தாயார் எலிசபெத் அம்மையாருடன் கானகத்தில் வாழ்ந்து வந்தார். அச்சூழலில் அவருடைய தாய் இறந்து விட்ட போது கருணையன் அடையும் துன்பத்தில் இயற்கையும் பங்குகொண்டு கலங்கி, ஆறுதல் அளிப்பதை வீரமாமுனிவர் படம் பிடித்துக் காட்டுகிறார்.கருணையனின் கண்ணீர்!கருணையின் தன் பூப்போன்ற கைகளைக் குவித்து, “பூமித்தாயே! என் அன்னையின் உடலை அன்போடு காப்பாயாக” என்று வணங்கினான். மலர்ப்படுக்கையில் அன்னையின் உடலை அடக்கம் செய்து, அதன்மீது பூக்களையும் கண்ணீரையும் பொழிந்தான்.கருணையனின் புலம்பல்“தாயின் மணி போன்ற வாய்மையை மழைநீராகப் பருகி, அன்னையின் மார்பில் மாலையாக மனமகிழ்ந்து வாழ்ந்தேன்.  மணி போன்ற மழைத்துளியின்றி பயிர் வாடியது போல வாடுகின்றேன்.  கொம்பில் கொய்த மலராக வாடுகின்றேன். நஞ்சுதடவிய எரியும்அம்புதுளைத்த புண்ணின் வேதனையை அனுபவிக்கின்றேன்.  துணையைப் பிரிந்த பறவையைப் போல வாடுகின்றேன். வழுக்கு நிலத்தில் வழிதவறியவன் போல் ஆனேன். உயிர் பிழைக்கும் வழி அறியேன்.  உணர்விழந்த உறுப்பின் தன்மை அறியேன்.  உணவு தேடும் வழி அறியேன்.  கானில் செல்லும் வழி அறியேன்.  தாய் காட்டிய வழி அறிவேன். தாயும் என்னைத் தவிக்க விட்டுப் போனாள்” என்று நவமணிமாலை போன்று நல்லறத் தவத்தை அணிந்த கருணையன் புலம்பினான்.கருணையன் புலம்பலுக்கு இரங்கியவைதேன்சிந்தும் மரங்களிலும் மணமலர்ச் சுனைகளிலும் உள்ள பறவைகளும் வண்டுகளும் கருணையனின் புலம்பலுக்கு இரங்கி, அழுவன போன்று ஒலித்தன.பாடப்பகுதியில் இடம் பெற்றுள்ள உவமைகள்:பூப்போன்ற கைகள்மணி போன்ற வாய்மைமணி போன்ற மழைத்துளிமழையின்றிப் பயிர் வாடியது போலகொம்பின் கொய்த மலரைப் போலதுணையைப் பிரிந்த பறவையைப் போலவழுக்கு நிலத்தில் வழிதவறியவன் போலநவமணிமாலை போன்று நல்லறத் தவத்தை அணிந்தகானம் கொல் என்று ஒலித்து அழுவது போன்று.பாடப்பகுதியில் இடம்பெற்றுள்ள உருவகங்கள்:பூமித்தாய்வாய்மையே மழைநீராக."},{"question":"Koks galėtų būti klausimas šiam teiginiui: \\"Purple Haze\\" yra daina, parašyta ir įrašyta Jimi Hendrix 1967 m., išleista kaip antrasis singlas \\"The Jimi Hendrix Experience\\" tiek Jungtinėje Karalystėje, tiek Jungtinėse Valstijose. \\"","answer":"Kada Džimi Hendrikso išleido kūrinį \\"Purple Haze\\" ?"},{"question":"కింది పేరాను చదివి, ప్రశ్నలకు జవాబులు రాయండి.మదునయ్య చేపల వ్యాపారి. శ్రీశైలం రిజర్వాయరులో చేపలు పట్టి అమ్ముతాడు. పెద్ద పెద్ద వలలను నీటిలో వేసి చేపలను పడతాడు. ఇందుకోసం ఒడిశా రాష్ట్రంలోని బరంపూర్ కు వెళ్ళి, ఆరో తరగతి చదివే గంగయ్య అనే బాలుడి తల్లిదండ్రులతో మాట్లాడి, పదివేలకు అతన్ని పనికి కుదుర్చుకున్నాడు. గంగయ్యను తన వెంట తీసుకొని శ్రీశైలం వచ్చాడు. గంగయ్య రోజూ నీటి ఒడ్డున కూర్చొని వలను చూస్తూ ఉండేవాడు. ఒక్కోసారి రాత్రి కూడా అక్కడే పడుకొనేవాడు. ఈ విషయం తెలుసుకున్న అధికారులు మదునయ్యను శిక్షించారు. గంగయ్యను బళ్ళో చేర్పించి అతని తల్లిదండ్రులకు తెలియజేశారు.అ) మదునయ్య ఎవరు? ఏం చేసేవారు?జవాబు:మదునయ్య చేపల వ్యాపారి. ఆయన శ్రీశైలం రిజర్వాయరులో చేపలు పట్టి అమ్ముతాడు.ఆ) గంగయ్య ఎవరు? శ్రీశైలానికి ఎందుకు వచ్చాడు?ఇ) గంగయ్య పనిలో చేరడం వల్ల ఏమేం కోల్పోయాడు?ఈ) బాలల హక్కులలో గంగయ్య ఏ హక్కులకు దూరమయ్యాడు?ఉ) మదునయ్యను ఎందుకు శిక్షించారు? ఇలా చేయడం సరైందేనా?ఊ) గంగయ్య తల్లిదండ్రులు చేసినపని సరైందేనా? ఎందుకు?","answer":"అ) మదునయ్య ఎవరు? ఏం చేసేవారు?జవాబు:మదునయ్య చేపల వ్యాపారి. ఆయన శ్రీశైలం రిజర్వాయరులో చేపలు పట్టి అమ్ముతాడు.ఆ) గంగయ్య ఎవరు? శ్రీశైలానికి ఎందుకు వచ్చాడు?జవాబు:గంగయ్య బరంపురంలో 6వ తరగతి చదివేవాడు. మదునయ్య వద్ద చేపల చెరువును కాపలా కాసేందుకు శ్రీశైలం వచ్చాడు.ఇ) గంగయ్య పనిలో చేరడం వల్ల ఏమేం కోల్పోయాడు?జవాబు:గంగయ్య పనిలో చేరడం వల్ల చదువుకొనే స్వేచ్ఛ కోల్పోయాడు.ఈ) బాలల హక్కులలో గంగయ్య ఏ హక్కులకు దూరమయ్యాడు?జవాబు:బాలల హక్కులలో గంగయ్య (1) చదువుకొనే హక్కు (2) కూలి జీవితం నుండి బయటపడే హక్కు (3) ఆటపాటలతో కూడిన వినోదం, విశ్రాంతి పొందే హక్కు కోల్పోయాడు.ఉ) మదునయ్యను ఎందుకు శిక్షించారు? ఇలా చేయడం సరైందేనా?జవాబు:మదునయ్య గంగయ్య యొక్క చదువుకొనే హక్కుకు భంగం కలిగించాడు. .కష్టమైన పని చేయకుండా బయటపడే హక్కును భంగపరచాడు.చదువుకొనే బాలుడిని మదునయ్య పనిలో పెట్టుకున్నాడు. అది తప్పు కాబట్టి మదునయ్యను శిక్షించడం సబబే.ఊ) గంగయ్య తల్లిదండ్రులు చేసినపని సరైందేనా? ఎందుకు?జవాబు:గంగయ్య యొక్క తల్లిదండ్రులు చేసిన పని సరైంది కాదు. 6వ తరగతి చదువుకొంటున్న గంగయ్యను వారు బడి మాన్పించి బాలకార్మికునిగా పనిచేయడానికి మదునయ్యకు అమ్మివేశారు."},{"question":"「35億」等のフレーズで一躍話題を浴びた芸人はブルゾンちえみですが、そのバックに立っているwithBの正式なコンビ名は何でしょう？","answer":"ブリリアンです。"},{"question":"ਹਿਮਾਲਿਆ ਭਾਰਤ ਦੇ ਜਲਵਾਯੂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਵਤ ਕਰਨ ਵਿਚ ਬਹੁਤ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਭੂਮਿਕਾ ਅਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਆਪਣੀ ਉੱਚਾਈ, ਲੰਬਾਈ ਅਤੇ ਦਿਸ਼ਾ ਦੇ ਕਾਰਨ, ਇਹ ਪਰਬਤ ਭਾਰਤ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਬਣਾਏ ਰੱਖਣ ਵਿਚ ਅਹਿਮ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾਉਂਦੇ ਹਨ|","answer":"ਇਹ ਪਰਬਤ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਦੀ ਲੰਬਾਈ 2400 ਕਿਲੋਮੀਟਰ ਅਤੇ ਔਸਤ ਊੰਚਾਈ 6000 ਮੀਟਰ  ਜਾਂ 20.000 ਫੁੱਟ ਹੈ |ਇਸਦੀ ਚੋਡਾਈ 100 ਤੋ 200 ਕਿਲੋਮੀਟਰ  ਤਕ ਮਿਲਦੀ ਹੈ |"},{"question":"Write a 1-paragraph overview for a course called \\"The Psychology Of Decision-Making\\"","answer":"\\"The Psychology of Decision-Making\\" course delves into the intricate workings of the human mind when making choices, exploring the underlying cognitive processes, biases, and heuristics that influence decision-making. Throughout this comprehensive course, students will analyze various theoretical frameworks and empirical research to comprehend how individuals assess options, evaluate risks, and ultimately arrive at decisions. With a focus on real-world applications, the course examines decision-making in diverse contexts, ranging from personal choices to organizational decision-making, providing insights that can be applied to enhance critical thinking, problem-solving, and informed decision-making skills in both professional and personal spheres."},{"question":"11×9️⃣=.    ?  12×9=.     ? 13×9=.     ?14×9=.    ?15×9=.    ?16×9=.    ?17×9=.     ?18×9=.     ?19×9=.     ? Кантип тез ойлонбой туруп эсептесе болот?","answer":"             ⬇️11×9️⃣=    9   912×9=.    10.  813×9=.    11.   714×9=.    12.   615×9=.    13.   516×9=.     14.   417×9=.      15.   318×9=.      16.   219×9=.      17.    1                        ⬆️"},{"question":"දොළුවර යන වචනයේ තේරුම කුමක්ද?","answer":"ද ඔලිවේරා  යන පෘතුගීසි නම දොළුවේර ලෙසින් \\"කුස්තන්තීනු හටනේ\\"සඳහන්.වෙනවා. එය අලගියවන්නයන්ගේ කෘතියක්"},{"question":"O ma ṣe o! Wọn yinbọn pa aburo kọmiṣanna n’Ibadan","answer":"Awọn ọbayejẹ ẹda ti sọ̀kò ibanujẹ sinu idile Kọmiṣanna fọrọ akanṣe iṣẹ ni ipinlẹ Ọyọ, Ọnarebu Funmilayọ Oriṣadeyi, pẹlu bi wọn ṣe yinbọn pa aburo rẹ to n jẹ Oriṣadeyi Adedokun.Ori ọkada l’Adedokun wa ti wọn fi yinbọn fun un, ko si ju ọgbọn iṣẹju lọ sigba naa to ku.ALAROYE gbọ pe awọn adigunjale to fẹẹ ja ọlọkada to gun lole ni wọn yinbọn pa a nibi ti wọn ti n gba gbiyanju lati ja alupupu naa gba, ṣugbọn ti ọlọkada ọhun n du u mọ wọn lọwọ. Ibọn awọn adigunjale yii ko si ba ọlọkada, Adedokun to jokoo sẹyin alupupu lo lọọ ba.Ọlọkada to rin kọja sasiko naa ni wọn lo figbe ta ti awọn ẹlẹyinju aanu fi sare gbe e digbadigba lọ sileewosan lati le doola ẹmi ẹ.Gẹgẹ bi ẹgbọn ọkunrin naa, Ọnarebu Oriṣadeyi, ṣe fidi ẹ mulẹ fawọn oniroyin n’Ibadan, o ni ileewosan meji ọtọọto ni wọn sare gbe Adedokun de, ṣugbọn to jẹ pe bi wọn ṣe n gbe e debẹ ni wọn n kọ ọ. Bi wọn ṣe kuro nileewosan keji loro ibọn mu un, to si ṣe bẹẹ jade laye.Agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, SP Olugbenga Fadeyi, fidi iṣẹlẹ yii mulẹ, o ni awọn agbofinro ti bẹrẹ iwadii lati le ri awọn ọdaran naa mu ni ibamu pẹlu aṣẹ ti CP Joe Nwachukwu Enwonsu ti i ṣe ọga agba ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ pa fun wọn."},{"question":"ලොව විශාලතම මත්ස්‍යයා  කවුරුන්ද?","answer":"ලොව විශාලතම මත්ස්‍යයා  වන්නේ තල්මස් මෝරාය."},{"question":"Кыргызстанда байчечекейдин канча түрү өсөт?","answer":"Байчечекейдин дүйнө жүзү боюнча, 80 түрү болсо, анын болгону 2 түрү гана Кыргызстанда өсөт. Алар \\"Шафран Алатавы\\" жана \\"Шафран Королькова\\" түрлөрү болуп саналат."},{"question":"දෙසැම්බර් 19 ගැන කථා කරමු.","answer":"දෙසැම්බර් 19, ග්‍රෙගරි දින දසුනට අනුව අවුරුද්දේ 353 වන දිනය වේ (අධික අවුරුද්දක නම් 354 වන දිනය). අවුරුද්ද අවසන් වීමට තවත් දින 12 ඉතිරිව තිබේ."},{"question":"Astaamaha qofka hanka sare leh?Helen Adams Keller.","answer":"Helen Adams Keller.Helen Adams Keller waxay ahayd gabar indhala, dhegala , aan hadli karin !! laga soo bilaabo markay jirtay laba sano, intaasoo ciladood iyadoo qabta ayay waxay dhamaysay jaamacad, waxay baratay luuqada englishka, jarmalka, faransiiska, laatiiniga, waxay qortay tobanaan kitaab, maqaalo aad u fara badan ayay qortay, waxay noqotay macallimad jaamacadaha ugu waaweyn wadanka maraykanka ka khudbaysa, waxay la kulantay dhamaan madax waynayaashii maraykanka xiligii ay noolayd !!!. Laakiin waxaa kasii yaab  badan waxa weeye Macallimadii wax soo bartay ( Helen Adams Keller) oo la oran jiray ( aan suulfaan), Macallimadaan imisa ayay dadaal ku bixasay inay gabadhaan wax barto ? dulqaad intee le'eg ayay latimi si ay wax u fahansiiso gabadhaan ? Macallimadaan waxaas oo dadaal ah maxay ugu bixinaysaa waxbarida  ? rajada ka haysa waynaa gabadhaan aan haysan xubnihii wax lagu baran jiray haysan ?  su'aalahaas oo dhan jawaabtoodu waxay noqonaysaa kalmadahaan soo socda ee bal ila dhuuxa ''  aan suulfaan waxay aaminsanayd arday kasta oo dadaal lagu bixiyo inuu meel weyn gaari karo, fikrada ay ka haysatay waxbarashada iyo waxbarida ayaa u sahashay inay dadaal dheeraada ku bixiso si ay gabadhaas wax u barto, waxay aaminsanayd in ardaygu ku gaaro meel weyn markuu Macallinkiisa ka helo dhiiri gelin, hadal macaan, hankiisa oo kor looqaado, Macallinkoo qalbiga ardayda hanta oo kasbada, inuu ardaygu u arko in Macallinkan horseed u yahay mustaqbalkiisa''.   waxaa hubaal ah haddii aysan helin  Helen Adams Keller Macallimadeeda (aan suulfaan), inaynaan maqaleen  magaca Helen. Badanaa inta wiil ama gabar soomaaliyeed waxbarashadoodii uga tageen  hadal niyad jab ku dhisan oo Macallinkoodii yiri ! badanaa inta ilma han sare haysta ay hankiisa jabisay kalmad uu Macallinkiisii ku yiri ! badanaa inta ardaydeenu maqlayaan erey kastoo hanka ilmaha dhaawacaaya ! waxaase intaas oo dhan ka yaab badan in Macallimad ku guulaystay inay wax barto gabar dhegala, afla, indhala, Macallimiinta qaarkoodna ay ku guulaysan waayeen inay baraan ilma intaas oo dhan haysta lixdiisii  lixaadna u dhantahay. Sidaas darteed waxaan leeyahay, Macallinka qiimaha badanoow inta aadan shaqada Macallinimo ka shaqayn baro qiimaha ay leedahay shaqadaan, ogaw masuuliyadaan inta ay le'egtahay, ogaw inaad u tahay ardaydaas oo dhan tusaalihii ay ku dayanaayeen, hadalkaaga xakamay waayo ardaydu waa kugu dayanayaan, isku day inaad xulato ereyba ereyga uu ka fiican yahay, ku dadaal inaad ereyada ka xulato inta ugu fiican amaanta, dhiiri gelinta, ka dheerow inaad arday ku dhahdo erey hankiisa jabinaaya, iska ilaali inaad ku dhahdo arday erey lagayaabo inuu sabab ugu noqdo inuu waxbarashada naco. Wuxuu leeyahya DR Bashiir Rushdii :- waxaan soogalay fasalka labaad ee dugsiga hoose, markaas ayaan ku iri ardaydii fadhiday yaa fasalka ugu damiinsan ? markaas ayaa saddex arday gacanta taageen isla markiiba arday kale ayaa dhinacaas ka qayliyay oo yiri Macallin kanna waa damiin markaas ayuu ardaygii gacanta taagay !!! markaas ayaan weydiiyay oo ku iri damiin miyaad tahay ? markaas ayuu yiri haa damiin ayaan ahay !!! Subaxaanallaah. Waxaa is weydiin leh ilmahaas todoba jirka ah yaa u sheegay inuu damiin yahay ? yaa ka dhaadhiciyay inuu ku biiray safka daminimada ? yaa ku daray ilmaha as safka dadka nolosha ka dhacay ee aan qiimaha lahyn ? yaa u horseeday in ilmahaasi noqdo mid aan hiigsan hididiilo fiican ee ku talagala inuu ka m id noqdo kuwa maandooriyaasha, tuugnimada, iwm isticmaala ? su'aalahaas jawaabtoodu waxaa weeye '' waxaa nolosha ka riday, hankoodii jabiyay, kudaray safka damiiniinta Macallimiin aan u qalmin inay ka shaqeeyaan shaqada Macallinimada, Macallimiin aan dareemayn qiihama weyn ee ay ku fadhido shaqaday hayaan. "},{"question":"අභිධර්මයේ එන \\"ජීවිතින්ද්‍රියය\\"  විස්තර කර දක්වන්න. ","answer":"රූප ධර්ම පරම්පරාවෝ කලක් පැවතී සිඳී යෙති. කොතෙක් බලවත් රූප පරම්පරාවක් වුව ද කල්ප විනාශයේ දී හෝ සිඳී යේ. සත්ත්වයකු ගේ චිත්ත පරම්පරාව වනාහි කල්ප කොපමණ කෝටි ගණනක් වුවත් නිවනට නො පැමිණියේ නම් නො සිඳී පවතී. කොතෙක් වර මළත් කොතෙක් සිත් නිරුද්ධ වුවත් භවයෙන් භවයට නැවත නැවතත් සිත් ඉපදීම් වශයෙන් සත්ත්වයාගේ චිත්ත සන්තතිය නැවත නැවතත් ජීවත් වන්නේ ය. එය අන් කිසිවකුට නැති චිත්ත සන්තතියට පමණක් ඇති පුදුම බලයෙකි. යම් බලයක් නිසා චිත්ත සන්තතිය නැවත නැවතත් එසේ ජීවත් වේද ඒ බලය ජීවිතේන්ද්‍රිය ය. චිත්ත සන්තතිය නො සිඳෙන සේ ජීවිතේන්ද්‍රියෙන් පාලනය කරනු ලැබේ. ඒ ජීවිතේන්ද්‍රිය අන් තැනක තිබෙන්නක් නොව සිතේ ම ඇති ධර්මයකි. බිඳි බිඳී යන සිත ඇසුරු කරගෙන එහි අංගයක් ව නො බිඳෙන ධර්මයක් නො තිබිය හැකි ය. එබැවින් සන්තතිය පාලනය කරන ජීවිතේන්ද්‍රියය ද සිත අනුව නැවත නැවත ඉපද ඉපද බිඳි බිඳී යන්නේ ය. එහෙත් පවත්නා අවස්ථාවේ දී එයින් චිත්ත සන්තතිය පාලනය කරනු ලැබේ. පාලක ධර්මය බැවින් ජීවිතේන්ද්‍රියය නො නැසෙන බලයක් සැටියට නොගත යුතු ය."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Келдибек Карбоз уулу Манас айтып жатканда кандай белгилер болгон?а) жаан жааган, чак түштө күүгүм кирген ж. б.б) үй солкулдап, бороон жүрүп, Манастын чоролорунунаттарынын дабышы угулганв) шамал, бороон жүрүп кеткен да, Манастын үнү жаңырып турганг) эч нерсе болгон эмес","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚в) шамал, бороон жүрүп кеткен да, Манастын үнү жаңырып турган"},{"question":"Apakah maksud 'masa peralihan'?","answer":"Ia bermaksud masa pertukaran antara satu keadaan dengan keadaan yang lain"},{"question":"Vilken viktig händelse handlar den här texten om: GP2 Series 2015 var den elfte säsongen av formelbilsmästerskapet GP2 Series. Säsongen startade i Bahrain den 18 april och avslutades i Abu Dhabi den 29 november 2015. Stoffel Vandoorne vann förarmästerskapet och ART Grand Prix vann teammästerskapet.","answer":"Händelsen som beskrivs i texten är GP2 Series 2015."},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Trano bongo misy ronono ka sarotra atao _, ary jiolahy manan-_ ka sarotra atao olon-dratsy\\"","answer":"Trano bongo misy ronono ka sarotra atao malahelo, ary jiolahy manan-trano ka sarotra atao olon-dratsy"},{"question":"Jawab soalan berikut. Siapakah yang mati dalam Guardians of the Galaxy Vol. 2?","answer":"Ego"},{"question":"नेपालको मातृभाषा के हो ?","answer":"नेपालको मातृभाषा नेपाली हो।"},{"question":"Apakah resipi untuk bihun goreng? Tunjukkan langkah-langkah yang terperinci.","answer":"Bahan untuk bihun goreng: 1 paket bihun - rendam sehingga lembut dan toskan, 4 ulas bawang putih - dikisar, 4 biji bawang merah - dikisar, 1 cm halia - dikisar, 2 sudu besar cili kisar, 2 sudu besar sos cili, 2 sudu besar kicap manis, 1 sudu besar sos tiram, 1 ketul kiub ikan bilis, 1 mangkuk kecil udang atau sotong atau ayam, 1 mangkuk kubis, 2 cawan air, cili hijau, garam dan gulaBahan untuk hiasan: Daun sup / daun bawang, bawang goreng, hirisan tomato, limau nipisCara:1. Panaskan minyak masak secukupnya.2. Tumis bawang putih, bawang merah dan halia yang telah dihancurkan sehingga wangi.3. Masukkan cili kisar dan tumis hingga garing.4. Masukkan isi ayam dan kacau sehingga masak.5. Masukkan udang/sotong, air, sos cili, sos tiram, kicap manis serta kiub ikan bilis yang dihancur. Biarkan ia mendidih dengan api perlahan sehingga udang/sotong sehingga 3/4 masak.6. Masukkan bihun gaulkan rata sehingga bihun lembut dan sebati. Tambah garam dan gula secukup rasa. Tambah air jika perlu.7. Akhir sekali masukkan sayur kubis dan hirisan lada hijau, dan kacau rata.8. Apabila kubis layu, tutup api, angkat dan hidangkan"},{"question":"السؤال: من هو نبيك؟","answer":"الجواب: نبيي محمد صلى الله عليه وسلم."},{"question":"Жаза таюу? ","answer":" Кокустан, күтүлбөгөн жерден кырсыкка учуроо, жагымсыз көрүнүшкө дуушар болуу. Ызалуу эл дал азыр үйүлүү жаткан дарыдай, жаза тайып учкун түшсө эле лап этип жанып кетет (Укаев). Акжолтоюм жаза тайып бирдеме болуп калса, бул эрбейген медеримдин айласы эмне болот (Убукеев). Эгер жаза тайып туйдуруп калса да, соңунан кууганга алдырчу эмес («Ала-Тоо»)"},{"question":" Iza no nanoratra an'ilay \\"manga\\" mitondra ny lohateny hoe \\"My Hero Academia\\"?","answer":"Ny mpanoratra an'ilay \\"manga\\" mitondra ny lohateny hoe \\"My Hero Academia\\" dia Kohei Horikoshi."},{"question":"මිනිස් ශුක්‍රාණු නිපදවනු ලබන ව්‍යුහය වන්නේ,","answer":"මිනිස් ශුක්‍රාණු නිපදවනු ලබන ව්‍යුහය වන්නේ ශුක්‍රධර නාලිකාය."},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи !","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Эгерде бүркүттүн үй-бүлөсүндө эки бүркүт туулса, күчтүүсү алсызын өлтүрүүгө аракет кылат.  Эгер алсыз туруштук бере алса, бул чыр-чатактардан аман-эсен чыга алса, анда алар өмүр бою ынтымакта жашашат."},{"question":"شكون هو النبي أخ سيدنا موسى عليه السلام ؟","answer":"هو سيدنا هارون عليه السلام نبي من انبياء الله. شخصيه مقدسه فالاديان الابراهيميه (اليهوديه والمسيحيه والاسلاميه). هو ابن عمران الأخ الاكبر للنبي موسى عليه السلام. عاش مع الاخ ديالو في مصر في عصر الفراعنه. ولما كلم الله سبحانه وتعالى موسى عليه السلام باش يمشي لعند فرعون باش يطلق سراح بني اسرائيل فسيدنا هارون هو اللي مشى معاه وكان ليه سند وكان حسب القران معروف بالفصاحه والحكمه"},{"question":"Cé hé Jack Angel? ","answer":"Is aisteoir Meiriceánach é Jack Angel, a rugadh ar 24 Deireadh Fómhair 1930 i Modesto, California - 19 Deireadh Fómhair, 2021. Imirceach ón Ghréig a athair, feirmeoir i nGleann Lárnach Chalifornia a raibh cáil air mar \\"Rí na bPónairí\\". Oibríonn Jack Angel de ghnáth mar aisteoir gutha i gcláir agus fógraí teilifíse, scannáin, cluichí ríomhaire, srl."},{"question":"Waxaad Sheegtaa  yaa ugu horeeyey muslimiinta qof maka Ka haajira oo u Haajira Madiina?","answer":"Wuxu ahaa abuu-Salaama RC."},{"question":"Fan moy péeyum réwum Botswana","answer":"Péeyum réwum Botswana mu ngi tudu Gaborone"},{"question":"काठमाडौंमा मनाइने इन्द्रजात्राको महत्व के छ ?","answer":"इन्द्रजात्रा वर्षाका देवता इन्द्रको सम्मान गर्न र काठमाडौंको कुमारी जात्रा गर्दा मनाइने वार्षिक उत्सव हो।"},{"question":"ગૂગલ મીટ એટલે શું?","answer":"ગૂગલ મીટ એક વિડિયો કમ્યુનિકેશન સર્વિસ છે જેના દ્વારા લોકો એક બીજા સાથે ઓડિઓ અને વિડિયો કોલિંગ કરી શકે છે. જેમને ઇન્ટરનેટ દ્વારા મિટિંગ કરવી છે, મિટિંગ કરતી વખતે કોઈ ડેટા શેર કરવા હોય, પ્રેઝન્ટેશન આપવી હોય, જેને ઇન્ટરવ્યૂ લેવું હોય, કોઈને ઓનલાઇન શિક્ષણ આપવું હોય તો તેમના માટે ગૂગલ મીટ એક ઓનલાઇન પ્લૅટફૉર્મ છે.ગૂગલ મીટ દ્વારા એક વ્યક્તિ હોસ્ટ હોય છે જેને મિટિંગ ચાલુ કરી હોય છે અને બીજા યુઝર સહભાગીઓ હોય છે એટલે કે હોસ્ટએ મિટિંગને ચાલુ કરી અને બીજા સહભાગીઓ તે મિટિંગમાં જોડાયા કહેવાય છે.આ પ્લૅટફૉર્મ પર એક યુઝર બીજા યુઝર સાથે ઓડિઓ અને વિડિયો દ્વારા કમ્યુનિકેશન કરી શકે છે અને મેસેજ પણ કરી શકે છે."},{"question":"රත්තරං බර මනින සිංහල මිණුම් ඒකක කියන්න.","answer":"රත්තරං බර මනින සිංහල මිණුම් ඒකක පහත දැක්වේ.මංචාඩි 12 = පගෝදි 1මංචාඩි 42 = රුපියල් බර 1මංචාඩි 28 = රන් පවුම් බර 1"},{"question":"सिन्क्रोनाइज्ड स्विमिङमा स्कोरिंगको नियमहरू वर्णन गर्नुहोस्।","answer":"सिन्क्रोनाइज्ड स्विमिङमा स्विमिङ दुई वा बहु जोडीहरूद्वारा पानीमा गरिने रूटीनहरूको नै दृष्टिमा न्यायालयकरण गरिन्छ।"},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau: Mùa thu Hà Nội sao đẹp quá! Kể ra cũng lạ, chẳng cần phải chính thức vào mùa vì chỉ một cái chạm thật khẽ của nàng thu đã có thể làm cho tâm hồn người ta xao động. Mấy ngày nay đi đâu cũng thấy là hoa, là phố. Cứ nhìn ngắm những hình ảnh mọi người truyền tay nhau mà xem, quả thật không có mùa nào trong năm và không mùa thu nơi đâu \\"tình\\" như Hà Nội.","answer":"Bạn nói Hà Nội thu về đẹp như một bức tranh, nhưng tôi thấy còn đẹp hơn thế nữa. Bởi khi cảm nhận hương mưa ngâu rả rích nơi góc phố, tôi mới hiểu lý do vì sao mùa thu lại trở nên đặc biệt như vậy. Những ngày Hà Nội giao mùa, tôi thấy được sự biến màu tinh tế của sắc thu. Từ xanh biếc sang xanh non, chuyển dần sang vàng rồi vội vã rụng rơi. Tai nghe thấy tiếng lá chạm nhẹ xuống mặt đường. Sự mơn man của cơn gió mát lành lùa qua mái tóc, chạm nhẹ làn da. Sau những cơn mưa bất chợt tôi ngửi thấy mùi đất trời với cái hương ngai ngái từ những thân gỗ ẩm. Nhắm mắt tận hưởng tôi nghĩ tôi nếm được cả vị ngọt ngào trong lành của bầu khí thu."},{"question":"以下の段落に関連する内容を記入しなさい： 茨城県の鹿島臨海鉄道では、「ガルパン列車」と呼ばれている車両が10年以上前から走っています。人気があるアニメ「ガールズ&パンツァー」の主人公などの絵がかいてあって、アニメに出てくる大洗町も走ります。","answer":"この車両は、今年9月までに違うデザインに変わることになりました。このため28日、今の車両がなくなる前のイベントがあって、特別に2両が一緒になった「ガルパン列車」が走りました。 車両が出発する大洗駅には大勢の人が集まって、写真を撮ったりして、残念そうにしていました。東京から来た人は「思い出の車両なので、最後に見たいと思って来ました。本当に寂しいです」と話していました。"},{"question":"బాహ్య ఫలదీకరణాన్ని నిర్వచించండి. దీనిలోని నష్టాలను తెలపండి.","answer":"జీవి దేహం బయట జరిగే సంయోగ బీజాల సంయోగాన్ని బాహ్య ఫలదీకరణ అంటారు. ఈ ప్రక్రియలో సంయుక్త బీజము జీవి దేహం వెలుపల ఏర్పడుతుంది. అవి అభివృద్ధిచెందే అవకాశాల వాతావరణ పరిస్థితులమీద ఆధారపడి ఉంటాయి."},{"question":"من الأنبياء الذين شاركوا في بناء الكعبة؟","answer":"– النبي ابراهيم واسماعيل عليهما السلام."},{"question":" sheeg haweeneydii calaan-jisay beerkii xamza bin cabdi mudalib rc","answer":" jawab. waxay eheed hinda bintu cutbah."},{"question":"कामाख्या मंदिर (कामाख्या देवी) भारतातील कोणत्या आधुनिक राज्यामध्ये आहे?","answer":"कामाख्या मंदिर (कामाख्या देवी) भारतातील आसाम आधुनिक राज्यामध्ये आहे ."},{"question":"Waxaa jira caynabinta shaqooyinka Soomaalida ee aasaasiga ah?","answer":"Caynabinta shaqooyinka Soomaalida waxay ku jiraan heerarka beeraha, horumarinta ganacsiga, horumarinta ganacsiga, iyo horumarinta shaqada."},{"question":"கேள்வி:   விஜயநகர பேரரசின்  அவைப்புலவர் யார்?","answer":"பதில்:      விஜயநகர அரசின் அவைப்புலவர் தெனாலிராமன் ஆவார்.குறிப்பு:தெனாலிராமன் வரலாறு:      சுமார் நானூற்று எண்பது ஆண்டுகளுக்கு முன் ஆந்திர மாநிலத்தில் உள்ள ஒரு சிற்றூரில் ஓர் ஏழை அந்தணக் குடும்பத்தில் பிறந்தான் தெனாலிராமன். இளமையிலேயே அவன் தன் தந்தையை இழந்தான். அதனால் அவனும் அவனுடைய தாயாரும் தெனாலி என்னும் ஊரில் வசித்து வந்த அவனுடைய தாய் மாமன் ஆதரவில் வாழ்ந்து வந்தனர்.  சிறு வயதிலேயே அவனைப் பள்ளிக்கு அனுப்பியும் பள்ளிப்படிப்பில் அவனுக்கு நாட்டம் செல்லவில்லை.   சிறு வயதிலேயே விகடமாகப் பேசுவரில் வல்லமை பெற்றான். அதனால் அவன் பிற்காலத்தில் “விகடகவி” என்னும் பெயர் பெற்று பெரும் புகழுடன் விளங்கினான்.             காளி மகாதேவியின் அருட்கடாட்சம் பெற்றவன். பின் வரலாற்றுப் புகழ்பெற்ற விஜயநகர சாம்ராஜ்யத்தின் அரசன் கிருஷ்ணதேவராயரின் அரண்மனை “விகடகவி”யாக இருந்து மன்னரையும் மக்களையும் மகிழ்வித்தான். அவனுடைய நகைச்சுவைக்காக மன்னர் அவ்வப்போது ஏராளமான பரிசுகளை அளித்து ஊக்குவித்தார். அரண்மனை விகடகவியானது எவ்வாறு என்பதும் அவனது நகைச்சுவையையும் இவ்வலை தளத்தில் உள்ள கதைகளால் அறியலாம்.காளி மகாதேவியின் அருள் கிடைத்தல்:         அந்த ஆண்டு ஆந்திராவில் மழையே பெய்யவில்லை. அதனால் ஏரி, குளம், குட்டை அனைத்தும் வறண்டு கிடந்தன. அதனால் விவசாயம் நடைபெறவில்லை. அதனால் தண்ணீர்ப் பஞ்சமும் உணவுப் பஞ்சமும் தலை விரித்தாடியது. அப்போது அக்கிராமத்துக்கு ஒரு சாமியார் வந்து சேர்ந்தார். அவர் வந்து சேர்ந்த அன்றே பலமான மழை பெய்ய தொடங்கியது. ஆறு, ஏரி, குளம், குட்டை எல்லாம் நிரம்பிவிட்டன. சாமியார் வந்ததன் காரணமாகத்தான் நல்ல மழை பெய்துள்ளது என்று எண்ணிய அவ்வூர் மக்கள் சாமியாரை வாயாரப் புகழ்ந்து அவரை வணங்கி ஆசி பெற்றனர். இதை பார்த்துக் கொண்டிருந்த தெனாலி ராமன் கலகலவென நகைத்துக் கொண்டிருந்தான். இதைப் பார்த்த சாமியார், தெனாலிராமனை அருகில் அழைத்து தம்பி நீ ஏன் சிரிக்கிறாய்? என வினவினார்.           அதற்கு தெனாலிராமன் “மழை பெய்வதும் பெய்யாமல் போவதும் இறைவன் செயலே. அப்படியிருக்க தாங்கள் வந்தவுடன் தங்கள் மகிமையால்தான் மழை பெய்துள்ளது என்று மக்கள் எண்ணுவது ஒரு பனை மரத்தில் நன்கு பழுத்துள்ள பனம் பழம் கீழே விழும் நேரத்தில் காக்கை உட்கார்ந்ததாம். காக்கை உட்கார்ந்ததும் பனம் பழம் கீழே விழுந்ததாம். அப்போது அதை பார்த்தவர்கள் காக்கை உட்கார்ந்ததனால் தான் பனம் பழம் விழுந்தது என்று சொன்னார்களாம். அது போலவே இவ்வூர் மக்கள் செயலும் இருந்ததால் தான் சிரித்தேன்” என்றான் தெனாலிராமன்.            இதைக் கேட்ட சாமியார் உண்மையை உணர்ந்து அவன் மேல் கோபப்படவில்லை. தம்பி உன்னிடம் திறமை இருக்கிறது. நீ காளி மகாதேவியின் அருளைப் பெற்றால் பிற்காலத்தில் புகழ் பெற்று விளங்குவாய் என்று நல்லாசி கூறினார்.  இதைக்கேட்ட தெனாலிராமன் காளிமகாதேவியின் சந்நிதியை அடைந்தான். அவளின் திருஉருவத்தைக் காண பலவாறு வேண்டி தவம் இருந்தான். கடைசியில் தெனாலிராமன் முன் தோன்றினாள் காளிதேவி. அவளது உருவத்தைப் பார்த்துப் பயப்படுவதற்குப் பதிலாக பலமாக சிரித்தான். அவன் சிரிப்பதைப் பார்த்த காளிதேவி, என் கோர உருவத்தைப் பார்த்து எல்லோரும் அஞ்சுவார்கள். நீயோ பலமாகச் சிரிக்கிறாய்? ஏன் என்று வினவினாள்.          அதற்கு தெனாலிராமன் எனக்கு சளிபிடித்தால் என்னுடைய ஒரு மூக்கை சிந்துவதற்கு என்னுடைய இரண்டு கைகளே போதவில்லை. அப்படியிருக்க உனக்கு ஆயிரம் தலை உள்ளது. ஆனால் கைகள் இரண்டே பெற்றுள்ளாய். உனக்கு சளிபிடித்தால் ஆயிரம் மூக்கையும் எப்படி இரண்டு கைகளால் சிந்துவாய் என்று எண்ணினேன். அதனால் எனக்கு சிரிப்பு வந்தது என்றான். இதைக் கேட்டதும் காளிமகாதேவியே சிரித்து விட்டாள். பின் மகனே உன்னை ஆசீர்வதிக்கிறேன். பெரும் பேரும் புகழும் பெற்றுத்திகழ்வாய். உனக்கு கஷ்டம் நேரும் போதெல்லாம் என்னை நினை. உனக்கு உதவி செய்கிறேன் எனக்கூறி மறைந்தாள் காளிதேவி.ராஜகுருவின் நட்பு ஏற்படுதல்:         விஜயநகர மன்னர் கிருஷ்ணதேவராயர் அரண்மனையில் தாத்தாச்சாரியார் என்பவர் ராஜகுருவாக இருந்தார்.  தெனாலி கிராமத்துக்கு அருகில் உள்ள ஊர் மங்களகிரி அவ்வூருக்கு ராஜகுரு தாத்தாச்சாரியார் வந்திருந்தார்.  அவ்வூர் மக்கள் ராஜகுருவை வணங்கி ஆசி பெற்றுச் சென்றனர். இதையறிந்த தெனாலிராமன் ராஜகுருவை சந்தித்தான். தன்னுடைய விகடத் திறமையாலும் பேச்சாற்றலாலும் ராஜகுருவின் “சிஷ்யன் ஆனான். ராஜகுருவின் நட்பு கிடைத்த பின் தன் குடும்பம் மிகவும் ஏழ்மை நிலையில் இருப்பதாகவும் அதனால் மன்னர் கிருஷ்ணதேவராயரிடம் சிபாரிசு செய்து அரண்மனையில் வேலை கிடைக்க ஏற்பாடு செய்யுமாறும் வேண்டிக் கொண்டான். அவன் வேண்டுகோள்படியே ராஜகுருவும் அரண்மனையில் வேலையில் சேர்த்து விடுவதாக வாக்களித்தார்.  நான் போய் ஆள் அனுப்புகிறேன். அதன் பின் நீ வா என்று சொல்லி விஜயநகரத்துக்குச் சென்று விட்டார்.  தெனாலிராமன் மிகக் கெட்டிக்காரனாக இருக்கிறான். இவனை மன்னரிடம் சொல்லி அரண்மனையில் விகடகவியாகசேர்த்துவிட்டால் நம் வேலை போய்விடும் என்று எண்ணிய ராஜகுரு தெனாலிராமனுக்கு ஆள் அனுப்பவே இல்லை.            தெனாலிராமனும் ராஜகுருவிடமிருந்து ஆள் வரும் வரும் என்று எதிர்பார்த்து பல மாதங்கள் ஓடிவிட்டன. எந்தத் தகவலும் அவனுக்குக்கிட்டவில்லை. ஆகையால் விஜயநகரம் சென்று ராஜகுருவை நேரில் பார்த்து அரண்மனையில் சேர்ந்து விட வேண்டுமென்று தீர்மானித்துக் கொண்டான். அதன்படியே மனைவி, மகனுடன் பல நாட்கள் நடந்து விஜய நகரம் வந்து சேர்ந்தான்.ராஜ குருவை சந்தித்தல்:             பலவித இடையூறுகளுக்கிடையே தெனாலிராமன் ராஜகுருவை அவரது இல்லத்தில் சந்தித்தான். தெனாலிராமனைப் பார்த்ததும் ராஜகுரு அதிர்ச்சி அடைந்தார். யாரப்பா நீ? உனக்கு என்ன வேண்டும் என்று கேட்டார். இதைக் கேட்ட தெனாலிராமன் பதறினார். ராஜகுருவே நான்தான் தெனாலிராமன். தாங்கள் மங்களகிரிக்கு வந்த போது நண்பர்கள் ஆனோம். நான் கேட்டுக் கொண்டதற்கு இணங்க தாங்கள் அரசவையில் என்னைச் சேர்த்து விடுவதாகச் சொன்னீர்கள். ஆள் அனுப்பிய பின் வா என்றீர்கள். பல மாதங்களாக தங்களிடமிருந்து ஆள் வராததால் தான் நான் நேரில் வந்துள்ளேன். தயவு செய்து என்னை பற்றி மன்னரிடம் சொல்லி அரசபையில் சேர்த்து விடுங்கள் என்று வேண்டினான். உன்னை யாரென்றே எனக்குத் தெரியாதப்பா…… மரியாதையாக வெளியே போ,,,,,,,,,, இல்லையேல் அவமானப்படுவாய் என்று விரட்டினார்.வீட்டைவிட்டு வெளியேற்றப்பட்ட தெனாலிராமன் பழிக்குப்பழி வாங்கத் துடித்தான். காளி மகாதேவியைத் துதித்தான்.அரசவை விகடகவியாக்குதல்:          அன்று கிருஷ்ணதேவராயரின் அரண்மனை அமர்களப்பட்டுக் கொண்டிருந்தது. அறிஞர் பெருமக்களும் மற்றவர்களும் மண்டபத்தில் குழுமியிருந்தனர். தெனாலிராமனும் ஓர் ஆசனத்தில் அமர்ந்தான். மன்னர் கிருஷ்ண்தேவராயர் வந்தவுடன் சபை கூடியது. வேற்றூரிலிருந்து வந்த தத்துவஞானியை விழாவைத் தொடங்கி வைத்து விவாத மன்றத்தை ஆரம்பிக்கச் சொன்னர். தத்துவ ஞானியும் ஏதேதோ சொன்னார். ஒருவருக்கும் ஒன்றும் விளங்கவில்லை. அவர் பேச்சின் இறுதியில் மாய தத்துவம் பற்றி நீண்ட நேரம் பேசினார். அதாவது நாம் கண்ணால் காண்பதும் மாயை, உண்பதும் மாயை என்று சொன்னர். இதைக்கேட்ட அறிஞர்கள் முதல் அரசர்வரை எவருமே வாய் திறக்கவில்லை. ராஜகுரு மௌனமாகி விட்டார். சுற்றும் முற்றும் பார்த்த தென்னாலிராமன் எழுந்து நின்றான்.           தத்துவஞானியைப் பார்த்து, “ஐயா தத்துவ ஞானியாரே ஏன் பிதற்றுகிறீர் நாம் உண்பதற்கும் உண்பதாக நினைப்பதற்கும் வித்தியாசமே இல்லையா?” எனக் கேட்டான். அதற்கு தத்துவஞானி வித்தியாசம் இல்லை என்றான். அதை சோரிக்க தெனாலிராமன் அரசரிடம் ஒருவிருந்துக்கு ஏற்பாடு செய்யச் சொன்னார். விருந்து ஏற்பாடு ஆயிற்று. அனைவரும் பந்தியில் அமர்ந்து சாப்பிடத் தொடங்கினார். தத்துவஞானிக்கு உணவு பரிமாறியும் சாப்பிடக்கூடாது எனக் கட்டடை இட்டுவிட்டனர். அதனால் தத்துவஞானி தன் தவறை உணர்ந்தான். இதைப்பார்த்த அரசர் தெனாலிராமனின் திறமையைப் பாராட்டி பொன் பரிசளித்தது மட்டுமில்லாமல் அன்று முதல் அவரது அரசவை விகடகவியாக்கினார்.ராஜகுருவை பழிக்குப் பழி வாங்குதல்:           ஒரு நாள் அதிகாலை நேரம் ராஜகுரு குளத்துக்குக் குளிக்கச் சென்றார். அப்போது அவரை அறியாமலேயே தெனாலிராமன் பின் தொடர்ந்தான். குளக்கரையை அடைந்ததும் ராஜகுரு துணிமணிகளை எல்லாம் களைந்து கரையில் வைத்துவிட்டு நிர்வாணமாக குளத்தில் இறங்கி குளித்துக் கொண்டிருந்ததார். மறைந்திருந்த தெனாலிராமன் ராஜகுருவின் துணிமணிகளை எடுத்துக்கொண்டு மறைந்து விட்டான். குளித்து முடித்து கரையேறிய ராஜகுரு துணிமணிகளைக் காணாது திடுக்கிட்டார். உடனே தெனாலிராமன் அவர் முன் தோன்றினான்.  தெனாலிராமன் எனது துணிமணிகளைக் கொடு என்று கெஞ்சினார். அதற்குத் தெனாலிராமனோ உன் துணிமணிகளை நான் பார்க்கவில்லை. நானும் குளிக்கவே இங்கு வந்துள்ளேன். என்னிடம் வம்பு செய்யாதீர்கள் என்றான்.       ராமா…….. என் துணிமணிகளைக் கொடுத்துவுடு. இன்னும் சிறிது நேரத்தில் நன்கு விடியப்போகிறது. இக்குளத்துக்கு பெண்கள் குளிக்க வந்து விடுவார்கள். உடனே என் துணிமணிகளைக் கொடு என்று மீண்டும் மீண்டும் கெஞ்சினார்.  அவர் கெஞ்சுதலைக் கேட்ட தெனாலிராமன் என் நிபந்தனைக்கு உட்பட்டால் உம் துணிமணிகளைத் தருகிறேன். இல்லையேல் தர முடியாது என்று கூறி விட்டான்.என்னை அரண்மனை வரை உன் தோளில் சுமந்து செல்ல வேண்டும். அப்படியென்றால் தருகிறேன், இல்லையென்றால் தரமுடியாது என்று கூறி விட்டான்.தெனாலிராமன் மிகப் பொல்லாதவன் என அறிந்து கொண்ட ராஜகுரு சம்மதித்தார். பின் துணிமணிகளை ராஜகுருவிடம் கொடுத்தான். உடையணிந்து கொண்ட ராஜகுரு தெனாலிராமனை தன் தோள் மீது சுமந்து சென்று கொண்டிருந்தார். இதை ஊர் மக்கள் அனைவரும் வேடிக்ககை பார்த்துக் கொண்டிருந்தனர். இதை மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரும் உப்பரிகையிலிருந்து பார்த்து விட்டார். உடனே தனது காவலாளிகட்கு உத்தரவிட்டார். அதாவது தோள் மேல் இருப்பவனை நன்கு உதைத்து என்முன் நிற்பாட்டுங்கள் என்று.உப்பரிகையிலிருந்து மன்னன் பார்த்து விட்டதை அறிந்த தெனாலிராமன், அவர் தோளிலிருந்து இறங்கி அவர் பாதங்களில் வீழ்ந்து வணங்கினான் ஐயா என்னை மன்னியுங்கள். ராஜகுருவை அவமானப்படுத்திய பாவம் என்னைச் சும்மாவிடாது. ஆகையால் என் தோள் மீது தாங்கள் அமருங்கள். நான் உங்களை சுமந்து செல்கிறேன் என்றான். அவன் பேச்சை உண்மையென்று நம்பிய ராஜகுரு தெனாலிராமன் தோள்மீது உட்கார்ந்து கொண்டான். தெனாலிராமன் ராஜகுருவை சுமந்து சென்று கொண்டிருக்கையில் காவலாட்கள் அருகில் வந்துவிட்டனர். ராஜகுருவை நையப்புடைத்து மன்னர் முன் நிற்பாட்டினார்கள்.  இதைப் பார்த்த மன்னர் ராஜகுருவை ஏன் அடித்தீர்கள் என வினவினார் அதற்கு காவலாட்கள் தெனாலிராமன் தோள் மீது அமர்ந்து இருந்தவர்தான் இந்த ராஜகுரு. தாங்கள் தானே தோள் மீது அமர்ந்திருப்பவரை அடித்து உதைக்கச் சொன்னீர்கள். அதன்படியே செய்துள்ளோம் என்றனர்.மன்னர் ராஜகுருவை அழைத்து விவரத்தைக் கேட்டார். ராஜகுருவும் தன் தவறை உண்மையென்று ஒத்துக்கொண்டார்.தெனாலிராமன் செய்கை மன்னருக்கு நகைச்சுவையுண்டு பண்ணினாலும் அவன் செய்த தவறுக்கு தக்க தண்டனை வழங்க விரும்பினார். ஆகையால் தெனாலிராமனை அழைத்து வர அரண்மனை காவலாட்களை அனுப்பினார். காவலாட்களும் தெனாலிராமனை சிறிது நேரத்தில் மன்னர் முன் கொண்டு வந்து நிற்பாட்டினார்கள்.தெனாலிராமன் நீ ராஜகுருவை அவமானப்படுத்திவிட்டாய். மேலும் அவரை உதையும் வாங்க வைத்துவிட்டாய். இது மன்னிக்க முடியாத குற்றமாகும். ஆகவே உன்னை சிரத்தேசம் செய்ய உத்தரவு இடுகிறேன் என்றார் மன்னர்.இதைக் கேட்ட தெனாலிராமன் தன் உயிருக்கு ஆபத்து வந்ததை எண்ணி வருந்தினார். அவன் தன் இஷ்ட தேவதையான காளி தேவியை தன்னைக் காப்பாற்றும்படி மனதிற்குள் துதித்தான்.காவலாட்களும் அவனை கொலை செய்ய அழைத்துச் சென்றார்கள். அப்போது அவர்களிடம் தன்னை விட்டுவிடும்படியும் பணமும் தருவதாகவும் வேண்டினான். காவலாட்களும் பணத்தைப் பெற்றுக் கொண்டு அவனது வேண்டுகோளுக்கு இணங்கி கொலை செய்யாமல் விட்டு விட்டனர். இனி இவ்வூரில் இருக்காதே, வேறு எங்காவது போய்விடு என்று சொன்னார்கள். அவர்களிடம் அப்படியே செய்கிறேன் என்று சொல்லிய தெனாலிராமன் தன் வீட்டிலேயே ஒளிந்து கொண்டான். காவலாட்களும் ஒரு கோழியை அறுத்து அதன் இரத்தத்தை வாளில் தடவி மன்னரிடம் தெனாலிராமனை கொலைசெய்து விட்டோம் என்று சொல்லி விடடனர். மன்னரும் இதை உண்மை என்று நம்பினார்.தெனாலிராமனின் மறுபிறவி:       தெனாலிராமன் கொலை செய்யப்பட்ட செய்தி ஊர் முழுவதும் தீ போல் பரவியது.அப்போது சில அந்தணர்கள் மன்னரைச் சந்தித்தனர். நியாயமாக ஒரு பார்ப்பனரைக் கொன்றது மிகக்கொடிய பாவமாகும். அவனது ஆவி தங்களுக்கும் நாட்டுக்கும் கேடு விளைவிக்கும் என்றனர். இதைக்கேட்ட மன்னர் கலங்கினார்.இதற்குப் பரிகாரம் என்னவென்று மன்னர் கேட்டார். அதற்கு அந்தணர்கள் அவன் ஆவி சாந்தி அடைய அமாவாசை அன்று நள்ளிரவு சுடுகாட்டிற்குச் சென்று பூஜை செய்தால் நலம் என்றனர். உடனே மன்னர் ராஜகுருவை அழைத்து அமாவாசையன்று நள்ளிரவு சுடுகாட்டில் தெனாலிராமன் ஆவிக்கு பூஜை செய்ய உத்தரவு விட்டார்.  இதைக்கேட்ட ராஜகுரு நடுநடுங்கினார். நடுகாட்டில் நள்ளிரவு நேரத்தில் பூஜை செய்வது என்றால் எனக்குப்பயமாக இருக்கிறது என்றார். அப்படியென்றால் துணைக்கு சில புரோகிதர்களையும் அழைத்துச் செல்லுங்கள் என மிகக் கண்டிப்புடன் மன்னர் கட்டளையிட்டார்.  மன்னர் கட்டளையை மீற முடியாத ராஜகுரு பூஜைக்கு ஒத்துக்கொண்டார்.            அமாவாசை அன்று நள்ளிரவு புரோகிதர்கள் சகிதம் சுடுகாட்டிற்குச் சென்று பூஜை நடத்தினார்கள். ராஜகுரு பூஜையின் இறுதியில் அங்கிருந்த மரத்தை மேல் நோக்கிப் பார்த்து தெனாலிராமனின் ஆவியாகிய பிரம்மராட்சசனே என்று பலத்த குரலில் அழைத்து எங்களுக்கு ஒரு தீங்கும் செய்யாதே………. உன் ஆன்மா சாந்தியடைய பூஜை செய்துள்ளோம் என்று சொல்லிக் கொண்டிருக்கும்போதே மரத்திலிருந்து ஓர் உருவம் பயங்கர சத்தத்தோடு கீழே குதித்தது.இதைப்பார்த்த ராஜகுருவும் புரோகிதர்களும் பயத்தால் நடு நடுங்கி அலறி அடித்துக்கொண்டு அரண்மனைக்கு ஓடினார்கள்.அப்போது நடுநிசி நேரமாதலால் மன்னர் ஆழ்ந்த உறக்கத்திலிருந்தார். இருப்பினும் மன்னரை எழுப்பினார். நடந்தவற்றை நடுக்கத்தோடு கூறினார்.இதைக் கேட்ட மன்னர் இதற்கு பரிகாரம் காண ஆழ்ந்த யோசனை செய்தார். பின் ஒரு முடிவுக்கு வந்தார்.தெனாலிராமன் ஆவியாகிய பிரம்மராட்சசனை ஒழித்துக்கட்டி நாட்டிற்கு நன்மை உண்டாகச் செய்பவர்களுக்கு ஆயிரம் பொன் பரிசளிக்கப்படும் என்று பறைசாற்றி அறிவிக்கச் செய்தார்.இதைக் கேட்ட நாட்டு மக்கள் யாரும் பிரம்மராட்சசனை ஒழித்துக்கட்ட முன் வரவில்லை.சில நாட்களுக்குப்பின் ஒரு துறவி மன்னரைக்காண வந்தார். மன்னரும் அந்தத்துறவியிடம் தெனாலிராமனின் ஆவியாகிய பிரம்ம ராட்சசனை ஒழித்துக் கட்டும்படி வேண்டினார்.இதைக்கேட்ட துறவியர், மன்னர் பெருமானே, கவலையை விடுங்கள், பிரம்மராட்சசனை என்னல் முடிந்தளவு ஒழித்துக்கட்ட முயற்சிக்கிறேன். இது நிரந்தரமான ஏற்பாடாக இருக்காது. மீண்டும் தெனாலிராமன் உயிர் பெற்று வந்தால் தான் பிரம்மராட்சசனுடைய அட்டகாசம் சுத்தமாக குறையும் என்றார்.அப்படியானால் தங்களால் மீண்டும் தெனாலிராமனை உயிர்ப்பிக்க முடியுமா? என வினவினார் மன்னர். ஓ………. தாராளமாக என்னால் முடியும் என்றார் துறவு.மன்னர் மகிழ்ந்து தாங்கள் தெனாலிராமனை உயிர்ப்பித்துக் காட்டுங்கள். அதுவே எனக்குப் போதும் என்றார்.உடனே துறவியார் தான் அணிந்திருந்த வேடத்தைக் கலைத்தார். நான்தான் தெனாலிராமன். துறவி வேடத்தில் வந்தேன் என்றார்.இதையறிந்த மன்னர் மகிழ்ந்து தெனாலிராமனைக் கட்டித் தழுவிக் கொண்டார். பின் ஆயிரம் பொன் பரிசளித்தார். கூன் வண்ணான்ஒரு போலிச்சாமியார் ஒருவன் விஜயநகரத்துக்கு வந்து சேர்ந்தான். அவன் மக்களுக்கு போதை மருந்தை விற்று பணத்தை ஏராளமாக சம்பாதித்துக் கொண்டிருந்தான். போதை மருந்தை உட்கொண்ட மக்கள் பலர் பைத்தியம் ஆனார்கள். பலர் மாண்டார்கள்.இச்செய்தி தெனாலிராமனுக்கு எட்டியது. ஆகையால் போலிச் சாமியாரைத் தொலைத்துக் கட்ட முடிவு செய்தான். அதன்படியே சாமியாரை சந்தித்து அவனுடன் நட்புக் கொண்டான். தகுந்த சமயம் பார்த்து சாமியாரைக் கொன்று விட்டான்.இச்செய்தி மன்னனுக்கு எட்டியது. தெனாலிராமனுக்கு ஆள் அனுப்பி அழைத்துவரச் செய்தார். ஏன் சாமியாரைக் கொன்றாய் என்று கேட்டார். அதற்குப் போதை மருந்தால் பலர் பைத்தியம் பிடித்து மாண்டனர். ஆகையால் தான் கொன்றேன் என்றான்.போலிச்சாமியார் தவறு செய்து இருந்தாலும் அவனைக் கொல்ல உனக்கு ஏது அதிகாரம்? அதை என்னிடமல்லவா தெரிவித்திருக்க வேண்டும். அப்படி தெரிவித்திருந்தால் நானே அந்தப் போலிச் சாமியாருக்குத் தக்க தண்டனை கொடுத்திருப்பேன்.இவ்விஷயத்தில் நீ தன்னிச்சையாக செயல் பட்டதற்கு உனக்கு மரணதண்டனை விதிக்கிறேன் என மன்னர் தீர்ப்புக் கூறினார்.உடனே தன் ஆட்களை அழைத்து ஊருக்கு ஒதுக்குப்புறத்தில் ஒரு குழியை வெட்டி அதில் தெனாலிராமனை கழுத்தளவு புதைத்து யானையை விட்டு தலையை இடறுமாறு பணித்தார்.அவ்வாறே தெனாலிராமனும் குழியில் கழுத்தளவு புதைக்கப்பட்டான். பின் யானையைக் கொண்டு வர பணியாளர்கள் சென்று விட்டனர்.அப்போது சிலகழுதைகளை ஓட்டிக்கொண்டு ஒரு கூன் வண்ணான் வந்து கொண்டிந்தான்.ஒரு மனிதன் பூமிக்குள் கழுத்தளவு புதையுண்டு இருப்பதைப் பார்த்து ஆச்சரியப்பட்டான். பின் தெனாலிராமனிடம் வந்து ஐயா, தாங்கள் ஏன் இவ்வாறு புதையுண்டு இருக்கிறீர்கள் என்று கேட்டான்.அதற்கு தெனாலிராமன் எனக்கு மிக நீண்ட நாட்களாகவே முதுகு கூன் விழுந்து விட்டது. அதனால் மிகவும் சிரமப்பட்டு நடந்து வந்தேன். நேற்று ஒரு வைத்தியரை ஆலோசனை கேட்டேன். அவர்தான் ஒருநாள் முழுவதும் இவ்வாறு இருந்தால் கூன் நிமிரிந்து விடும் என்று சொன்னார். நான் குழியில் புதையுண்டு ஒருநாள் ஆகப் போகிறது. ஆகையால் மண்ணைத் தோண்டி என்னை மேலே எடு என்றான்.அதன்படியே கூன் வண்ணானும் மண்ணைத் தோண்டி தெனாலிராமனை மேலே தூக்கி விட்டான். இப்போது தெனாலிராமனைப் பார்த்தான். அவன் முதுகு கூன் இல்லாமல் நேராக நிமிர்ந்து நின்றான். இதை உண்மை என்று நம்பிய கூன் வண்ணான் அதே குழியில் அவனைக் கழுத்தளவு புதைக்கச் சொன்னான். தெனாலிராமனும் கூன் வண்ணானை அவ்வாறே செய்தான்.உடனே தெனாலிராமன் அவ்விடத்தைவிட்டு ஒரே ஓட்டமாக ஓடி விட்டான். சிறிது நேரத்தில் பணியாட்கள் யானையுடன் அங்கு வந்தனர். யானையை விட்டு குழியில் புதையுண்ட மனிதனின் தலையை இடறச் செய்தனர். கூன் வண்ணான் தலை சின்னா பின்னமாகியது.அச்சமயத்தில் தன் அரண்மனை அதிகாரிகளும் போலிச் சாமியாரைக் கொன்றது நியாம்தான் அதனால் தெனாலிராமனைக் கொல்ல வேண்டாம் என்று கேட்டுக் கொண்டனர்.அந்நேரத்தில் பணியாட்களும் அங்கு வந்து “தெனாலிராமனின் தலையை யானையை விட்டு இடறிவிட்டோம்” என்று தெரிவித்தனர்.தெனாலிராமனின் மரணத்துக்கு மன்னர் வருந்திக் கொண்டிருக்கையில் மன¢னர் முன் தெனாலிராமன் தோன்றினான். தெனாலிராமனைக் கண்ட மன்னர் மகிழ்ந்தார். நீ யானையால் இறந்ததாகப் பணியாட்கள் தெரிவித்தார்களே…….. பின் எப்படி உயிரோடு வந்தாய் என்று வினவினார்.அதற்குத் தெனாலிராமன் நடந்தவற்றை விவரமாகக் கூறினான். மன்னரும் அவனுடைய சாமர்த்தியத்துக்கு மனமாரப் பாராட்டி பரிசு வழங்கினார். பாத்திரங்கள் குட்டி போட்ட கதைவிஜய நகரத்தில் ஒரு சேட் வசித்து வந்தான். அவன் வட்டித் தொழில் நடத்தி வந்தான். மக்களிடம் அநியாயவட்டி வாங்கி வந்தான். அதாவது ரூபாய்க்கு ஐம்பது பைசா வட்டி இதனால் வட்டிக்கு அவனிடம் பணம் வாங்கும் மக்கள் அவதியுற்றனர்.இதையறிந்த தெனாலிராமன் அந்த சேட்டை நயவஞ்சகமாக திருத்த திட்டம் தீட்டினான்.அந்த சேட் பாத்திரங்களையும் வாடகைக்கு விடுவதுண்டு. ஒரு நாள் தெனாலிராமன் சேட்டைச் சந்தித்து “தன் மகனுக்குக் காதணி விழா நடைபெறுவதாகவும் அதற்குச் சில பாத்திரங்கள் வாடகைக்கு வேண்டுமென்றும் விழா முடிந்ததும் கொண்டு வந்து தருவதாகவும்” கூறினான்.அதன்படியே சேட்டும் பாத்திரங்களை தெனாலிராமனுக்குக் கொடுத்தான். சில நாள் கழித்து தெனாலிராமன் அந்தப் பாத்திரங்களோடு சில சிறிய பாத்திரங்களையும் சேர்த்துக் கொடுத்தான்.இதைப் பார்த்த சேட் “நான் பெரிய பாத்திரங்கள் மட்டும் தானே கொடுத்தேன். சிறிய பாத்திரங்களை நான் கொடுக்கவில்லையே……… அவற்றையும் ஏன் கொடுக்கிறாய்” என்று கேட்டான்.அதற்குத் தெனாலிராமன் “உமது பாத்திரங்கள் “குட்டி” போட்டன. அவற்றையும் உம்மிடம் கொடுப்பது தானே முறை. ஆகையால் தான் அவற்றையும் சேர்த்து எடுத்து வந்தேன்” என்றான்.இவன் சரியான வடிகட்டியான முட்டாளாக இருப்பான் போல என்று எண்ணி “ஆமாம் ஆமாம். இவற்றை நான் உன்னிடம் கொடுக்கும் போது சினையாக இருந்தன. ஆகையால் தான் குட்டி போட்டுள்ளன” என்று அனைத்துப் பாத்திரங்களையும் பெற்றுக் கொண்டான். சில மாதங்கள் கழித்து “தன் வீட்டில் விசேடம் நடைபெற இருப்பதாகவும் அதற்கு மன்னரும் அரசுப் பிரதானிகளும் கலந்து கொள்ள இருப்பதாகவும் அதற்கு தங்கப் பாத்திரங்களும் வெள்ளிப்பாத்திரங்களும் வேண்டும்” என்று கேட்டான்.இவனுடைய நாணயத்தை அறிந்த சேட் பொன் மற்றும் வெள்ளிப் பாத்திரங்களைக் கொடுக்க சம்மதித்தான். கொடுக்கும் போது இவை கர்ப்பமாக இருக்கின்றன. விரைவில் குட்டிபோடும். இவற்றின் குட்டிகளையும் சேர்த்துக் கொண்டு வா என்றான்.“சரி” என்று ஒப்புக் கொண்டு தங்க வெள்ளிப் பாத்திரங்களைத் தன் வீட்டிற்கு எடுத்துச் சென்றான். சில மாதங்கள் ஆயின. பாத்திரங்கள் திரும்ப வருவதாகக் காணோம்.ஆகையால் சேட் நேரே தெனாலிராமன் வீட்டுக்குச் சென்றான். தெனாலிராமனைச் சந்தித்து “இவ்வளவு நாட்களாகியும் ஏன் பாத்திரங்களைத் திரும்ப கொண்டு வந்து தரவில்லை” என மிகக் கோபமாக கேட்டான்.அதற்கு தெனாலிராமன் “சொன்னால் நீங்கள் வருத்தப்படுவீர்கள் என்று தான் தங்களைப் பார்க்க வரவில்லை. பாத்திரங்கள் கர்ப்பமாக இருந்தனவா…………… பிரசவம் கஷ்ட்மாக இருந்தது அதனால் அனைத்துப் பாத்திரங்களும இறந்து விட்டன” எனத் தெரிவித்தான்.இதைக் கேட்ட சேட் “யாரிடம் விளையாடுகிறாய்? பாத்திரங்கள் சாகுமா?” எனக் மிகக் கோபமாகக் கேட்டான். அதற்குத் தெனாலிராமன் “பாத்திரங்கள் குட்டி போடும் போது அவை ஏன் இறக்காது” என்று கேட்டான்.“என்னுடன் வா மன்னரிடம் முறையிடுவோம் அவரின் தீர்ப்புப்படியே நடந்து கொள்வோம்” என்றதும்  வேக, வேகமாக அவ்விடத்தை விட்டு நகன்றான் சேட்.இருப்பினும் தெனாலிராமன் அவனை விடாது மன்னரிடம் இழுத்துச் சென்று மக்களிடம் அநியாய வட்டி வாங்குவது பற்றி முறையிட்டான்.எல்லா விவரங்களையும் கேட்டறிந்த மன்னர் “பாத்திரங்கள் குட்டி போடும் என்றால் அவை பிரசவத்தின் போது ஏன் இறக்கக் கூடாது? உன் பேராசைக்கு இது ஒரு பெரு நஷ்டமே ஆகையால் இனிமேலாவது மக்களிடத்தில் நியாயமான வட்டி வாங்கு” என புத்திமதி கூறி அவனை அனுப்பி வைத்தார் மன்னர்.   தெனாலிராமனின் புத்திசாலித் தனத்தை மன்னர் மனமாரப் பாராட்டி பரிசுகள் வழங்கினார். சூடு பட்ட புரோகிதர்கள்மன்னர் கிருஷ்ணதேவராயருக்கு அவருடைய தாயார் மேல் அன்பும் மரியாதையும் உண்டு. தாய் மேல் அளவு கடந்த பாசம் வைத்திருந்தார். அவரது தாயாருக்கு வயோதிகம் ஆகிவிட்டபடியால் மிகவும் நோய்வாய்ப்பட்டிருந்தார். வைத்தியரை அழைத்து தன் தாயின் உடல் நிலையைப் பரிசோதிக்கச் செய்தார். பரிசோதனை செய்த வைத்தியரும் “தங்கள் தாயார் அதிக நாள் தாங்க மாட்டார்கள். விரைவில் சிவலோகப் பதவி அடைந்து விடுவார்கள்” என்று கூறினார். அது கேட்ட மன்னர் வேதனையுற்றார்.தன் தாயாரிடம் சென்று “அம்மா, உங்களுக்கு சாபிட எது மிகவும் ஆசையாக இருக்கிறது” என்று கேட்டார்.அதற்கு அவரது தாயாரும் “மாம்பழம் தான் வேண்டும்” என்றார். அப்போது மாம்பழம் கிடைக்கக் கூடிய காலமல்ல இருப்பினும் தன் ஆட்களை அனுப்பி எங்கிருந்தாவது மாம்பழம் வாங்கி வர ஏற்பாடு செய்தார். ஆட்கள் மாம்பழம்வாங்கி வர புறப்பட்டனர்.மாம்பழம் வந்து சேர்வதற்குள் அவரது தாயார் மரணம் அடைந்து விட்டார்.மாம்பழம் சாப்பிடாமலேயே தன் தாயார் மரணம் அடைந்தது குறித்து மன்னர் மிக வேதனை அடைந்தார்.அதற்குப் பரிகாரம் காண எண்ணி அரண்மனைப் புரோகிதர்களை அழைத்து ஆலோசனை கேட்டார்.பேராசைபிடித்த புரோகிதர்களும் “மாம்பழம் சாப்பிடாமல் இறந்ததால் அவரது ஆன்மா சாந்தியடைய தங்கத்தால் 108 மாங்கனைகளைச் செய்து 108 புரோகிதர்களுக்குக் கொடுத்தால் சரியாகிவிடும்” என்றனர்.மன்னரும் அதற்குச் சம்மதித்தார். 108 மாம்பழங்கள் தங்கத்தால் செய்ய ஏற்பாடு செய்தார். சில நாட்களில் தங்க மாம்பழம் தயார் ஆனது. அவற்றை 108 புரோகிதர்களுக்கு மன்னர் கொடுத்தார். புரோகிதர்களும் மிக மகிழ்சியுடன் அவற்றைப் பெற்றுக் கொண்டனர்.இச்செய்தியை தெனாலிராமன் அறிந்து வேதனையுற்றான். புரோகிதர்களுக்குத் தக்க பாடம் கற்பிக்க எண்ணினான். அதன்படியும் செயலாற்றத் துணிந்தான்.புரோகிதர்களைச் சந்தித்தான். “என் அம்மாவிற்குத் திதி வருகிறது. அதற்குத் தாங்கள் அனைவரும் வந்து புரோகிதம் பண்ணுங்கள். என்னால் முடிந்தளவு தருகிறேன்” என்றான்.புரோகிதர்களும் மகிழ்ந்து தெனாலிராமன் வீட்டிற்கு வந்தனர். அவனும் புரோகிதர்களை வரவேற்று உட்காரச் செய்தான். பின் கதவுகளை நன்கு தாழிட்டுப் பூட்டிக் கொண்டான். ஏற்கனவே நன்கு பழுக்கக் காய்ச்சிய இரும்புக் கம்பியால் ஆளுக்கு ஒரு சூடு போட்டான்.புரோகிதர்கள் அய்யோ அம்மாவென்று கதறினார்கள். பின் மன்னரிடம் சென்று முறையிட்டனர்.இதைப் பார்த்த மன்னர் தெனாலிராமன் மீது அளவிலடங்காக் கோபங்கொண்டார்.பின் தன் பணியாட்களை அனுப்பி தெனாலிராமனை இழுத்து வரச் செய்தார். தெனாலிராமனைப் பார்த்ததும் “ஏனடா புரோகிதர்களுக்கு இவ்வாறு சூடு போட்டாய்” என்று கேட்டார்.“மன்னாதி மன்னா….. என்னை மன்னிக்க வேண்டும் நான் சொல்லுவதை தாங்கள் கவனமாகக் கேட்க வேண்டுகிறேன். என் தாயார் உடல் நலமில்லாதிருந்து இறக்கும் தருவாயில் வலிப்பு நோய் வந்து விட்டது. அதற்கு வைத்தியர்கள் என் தாயாருக்குச் சூடு போடும்படி சொன்னார்கள். நான் சூடு போடும் முன் என் தாயார் இறந்து விட்டார்கள். ஆகையால் என் தாயாரின் ஆன்மா சாந்தியடைய புரோகிதர்களுக்கு சூடு போடும்படி பெரியவர்கள் சொன்னார்கள். அவர்கள் சொன்னபடியே தான் புரோகிதர்களுக்குச் சூடு போட்டேன். இதில் என்ன தப்பு” என்று மன்னரிடம் கேட்டான் தெனாலிராமன்.இதைக்கேட்ட மன்னர் கோபம் கொண்டு “என்னடா தெனாலிராமா, இது முட்டாள் தனமாக இருக்கிறதே” என்றார்.இல்லை அரசே, விளக்கமாகக் கூறுகிறேன் சற்றுக் கேளுங்கள்” என்றான்.முன்பு தங்கள் தாயார் மாம்பழம் சாப்பிடாமல் இறந்ததால் அவர்கள் ஆன்மா சாந்தியடைய 108 பொன்மாங்கனிகள் 108 புரோகிதர்களுக்குக் கொடுத்தால் தான் அவர்கள் ஆன்மா சாந்தியடையும் என்று சொன்னார்களே…… அதன்படியும் தாங்கள் கொடுத்தீர்களே………………….”அதுபோலவே என் தாயாரின் வலிப்பு நோய்க்கு சூடு போட முடியாமல் போனதால் தான் இவர்களுக்குச் சூடு போட்டேன் என்றான். இதைக் கேட்ட மன்னர் நகைத்து விட்டார். தெனாலிராமனைப் பாராட்டினார். புரோகிதர்களின் பேராசையையும் புரிந்து கொண்டார். கிடைத்ததில் சம பங்குஒருநாள் கிருஷ்ணதேவர் அரண்மனையில் கிருஷ்ண லீலா நாடக நாட்டியம் நடைபெற ஏற்பாடு செய்திருந்தார். தெனாலிராமனைத் தவிர மற்ற எல்லா முக்கியப்பிரமுகர்களுக்கும் அழைப்பு விடுத்திருந்தார்.இந்நிகழ்ச்சியில் அரசியும் மற்றும் சில பெண்களும் கலந்து கொள்வதால் தெனாலிராமன் இருந்தால் ஏதாவது கோமாளித்தனம் செய்து நிகழ்ச்சியை நடைபெறா வண்ணம் தடுத்துவிடுவான் என எண்ணி தெனாலிராமனை மட்டும் நாடக அரங்கினுள் விட வேண்டாமென்று வாயிற்காப்போனிடம் கண்டிப்புடன் சொல்லி விட்டார் மன்னர்.இதை அறிந்தான் தெனாலிராமன் எப்படியாவது அரங்கத்தினுள் சென்று விடுவது என தீர்மானித்துக் கொண்டான்.நாடகம் நடைபெறும், அரங்கின் வாயிலை நெருங்கினான் தெனாலிராமன். உள்ளே செல்ல முற்பட்டான்.வாயில் காப்பானோ அவனை உள்ளே விட மறுத்து விட்டான். மீண்டும் மீண்டும் கெஞ்சினான். வாயிற்காப்போன்மசியவில்லை.இந்நிலையில் தெனாலிராமன் ஒரு தந்திரம் செய்தான். “ஐயா, வாயிற்காப்போரே என்னை உள்ளே விட்டால் என்னுடைய திறமையால் ஏராளமான பரிசு கிடைக்கும். அதில் பாதியை உனக்குத் தருகிறேன்” என்றான். இதைக் கேட்ட வாயிற் காப்போன் முதலில் சம்மதிக்காவிட்டாலும் பின்னர் கிடைப்பதில் பாதி பரிசு கிடைக்கிறதே என்று மகிழ்ந்து அவனை உள்ளே விட்டான்.அரங்கத்தினுள் செல்ல வேண்டுமானால் மீண்டும் இன்னொரு வாயிற் காப்போனை சமாளிக்க வேண்டியிருந்தது. அவனும் தெனாலிராமனை உள்ளே விட மறுத்தான். முதற் வாயிற் காப்போனிடம் சொல்லியதையே இவனிடமும் சொன்னான். இவனும் பாதி பரிசு கிடைக்கிறதே என்று மகிழ்ந்து அவனை உள்ளே விட்டுவிட்டான்.ஒருவருக்கும் தெரியாமல் தெனாலிராமன் ஓர் மூலையில் போய் உட்கார்ந்து கொண்டான்.அப்போது கிருஷ்ணன் ஆக நடித்தவன் வெண்ணை திருடி கோபிதைகளிடம் அடி வாங்கும் காட்சி நடைபெற்றுக் கொண்டிருந்தது. உடனே மூலையில் இருந்த தெனாலிராமன் பெண் வேடம் அணிந்து மேடையில் தோன்றி கிருஷ்ணன் வேட்ம் போட்டு நடித்தவனை கழியால் நையப் புடைத்து விட்டான். கிருஷ்ண வேடதாரி வலி பொறுக்கமாட்டாமல் அலறினான்.இதைப்பார்த்த மன்னர் கடுங்கோபமுற்று மேடையில் பெண் வேடமிட்டுள்ள தெனாலிராமனை அழைத்து வரச்செய்தார் பின் “ஏன் இவ்வாறு செய்தாய்” என வினவினார். அதற்குத் தெனாலிராமன் “கிருஷ்ணன் கோபிகைகளிடம் எத்தனையோ மத்தடி பட்டிருக்கிறான் இப்படியா இவன் போல் அவன் அலறினான்” இதைக் கேட்ட மன்னருக்கு அடங்காக் கோபம் ஏற்பட்டது. தெனாலிராமனுக்கு 30 கசையடி கொடுக்குமாறு தன் பணியாளர்களுக்கு உத்தரவிட்டார்.இதைக் கேட்ட தெனாலிராமன் “அரசே இப்பரிசை எனக்கு கொடுக்க வேண்டாம். ஏனென்றால் எனக்குக் கிடைக்கும் பரிசை ஆளுக்குப் பாதி பாதி தருவதாக நம் இரண்டு பாயிற்காப்போன்களிடம் உறுதியளித்து விட்டேன்.ஆகையால் இப்பரிசினை, அவர்கள் இருவருக்கும் சமமாகப் பங்கிட்டுக் கொடுங்கள் ” என்று கேட்டுக் கொண்டான்.உடனே மன்னர் அவ்விரு வாயிற்காப்போன்களையும் அழைத்து வரச்செய்து இது குறித்து விசாரித்தார்.அவ்விருவரும் உண்மையை ஒத்துக் கொண்டார்கள்.அவ்விருவருக்கும் தலா 15 கசையடி கொடுக்குமாறு மன்னர் பணித்தார். மேலும் தெனாலிராமனின் தந்திரத்தைப் பாராட்டி அவனுக்குப் பரிசு வழங்கனார். குறைந்த விலைக்கு குதிரையை விற்றல்ஒரு சமயம் தெனாலிராமனுக்கு உடல் நலம் மோசமாகி விட்டது. வைத்தியரும் வந்து பார்த்தார். வைத்திய செலவு நிறைய ஆகும் என்று சொல்லி விட்டுப் போய் விட்டார்.வைத்திய செலவுக்கு தெனாலிராமனிடம் பணம் இல்லை. ஆகையால் அவ்வூரில் வட்டிக்கொடுக்கும் சேட்டை அணுகினான். அதற்கு சேட்டும் “பணத்தை எப்போது திருப்பிக்கொடுப்பாய்” என்று கேட்டார்.தெனாலிராமனும் உயர் ஜாதி அரேபியக் குதிரை வைத்திருந்தான். நல்ல விலை போகும் அதனால் உடல் நலம் தேறியதும் குதிரையை விற்றுப் பணம் தருவதாகச் சொன்னான். அவன் சொன்னதின் பேரில் சேட்டும் நம்பிக்கையோடு பணம் கொடுத்தான்.பணத்தைப் பெற்றுக் கொண்ட தெனாலிராமன் வைத்தியரிடம் சென்று சிகிச்சையை ஆரம்பித்தான். விரைவில் குணமும் அடைந்தான்.பல மாதங்கள் ஆயின. தெனாலிராமனிடமிருந்து பணம் வருவதாகத் தெரியவில்லை. ஆகையால் சேட் தெனாலிராமனை சந்திக்கப் புறப்பட்டான்.தெனாலிராமனைப் பார்த்து “என்னப்பா, உடல் குணமானதும் குதிரையை விற்றுப்பணம் தருவதாக சொன்னாயே. இன்னும் தரவில்லையே உடனே கொடு என்றான். தெனாலிராமனும் நன்கு யோசித்தான். அநியாய வட்டி வாங்கு சேட்டுக்குப் பாடம் கற்பிக்க விரும்பினான்.“சரி குதிரையை விற்றுப் பணம் தருகிறேன். என்னுடன் நீயும் வா” என்று அவனையும் அழைத்துக் கொண்டு பக்கத்து ஊரில் நடக்கும் சந்தைக்குப் புறப்பட்டனர்.போகும் போது குதிரையையும் கூடவே ஒரு பூனையையும் அழைத்துச் சென்றான்.சந்தையில் தெனாலிராமனின் பளபளப்பான குதிரையைப் பார்க்க பெரிய கூட்டமே கூடி விட்டது. அப்போது ஒரு பணக்காரன் தெனாலிராமனைப் பார்த்து “உன் குதிரை என்ன விலை” என்று கேட்டான்.அதற்கு தெனாலிராமனோ “குதிரையின் விலை 1 பவுன்தான். இந்த பூனையின் விலையோ 500 பவுன். ஆனால் இந்த பூனையையும் சேர்த்து வாங்கினால்தான் இக்குதிரையைக் கொடுப்போன்” என்றான்.தெனாலிராமனின் பேச்சு அவனுக்கு விநோதமாக இருந்தாலும் குதிரையை வாங்க வேண்டும் என்ற மிகுந்த ஆவலில் 501 பவுன் கொடுத்து குதிரையையும் பூனையையும் வாங்கிச் சென்றான்.பின் சேட்டிடம் ஒரு பவுனை மட்டும் கொடுத்தான். ஆனால் ஒரு பவுனை சேட் வாங்க மறுத்து விட்டான். “குதிரை அதிக விலைக்குப் போகுமென்று நினைத்து தானே உனக்குப் பணம் கொடுத்தேன். நீ இப்படி ஏமாற்றுகிறாயே” என்றான்.அதற்கு தெனாலிராமன் “ஐயா சேட்டே குதிரையை விற்றுத்தான் உமக்குப்பணம் தருகிறேன் என்று சொனனேன். அதன்படியே குதிரையை 1 பவுனுக்கு விற்று அந்த 1 பவுனையும் உனக்கே கொடுத்து விட்«ட்ன். நீ வாங்க மாட்டேன் என்கிறாயே………… இது என்ன நியாயம்” என்றான்.சேட்டோ 500 பவுன் வேண்டுமென்றான். இறுதியில் இவர்கள் வழக்கு மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் சென்றது.மன்னர் இவ்வாழ்க்கை ஆதியோடு அந்தமாக விசாரித்தார். பின் தெனாலிராமன் செய்தது சரியே என்று தீர்ப்புக் கூறினார். அதிசயக்குதிரைகிருஷ்ண தேவராயரின் படைகளுள் குதிரைப் படையும் ஒன்று. குதிரைப்படையும் வலிமையுள்ளதாக இருந்தது சண்டை இல்லாத காலங்களில் குதிரைகளைப் பராமரிக்க மந்திரிகளில் ஒருவர் ஒரு யோசனை சொன்னர்.அதாவது ஒரு வீட்டிற்கு ஒரு குதைரையையும் அதற்குத் தீனி போடுவதற்கு ஒரு குறிப்பிட்ட தொகையும் கொடுக்கப்பட்டு வந்தது. அத்தொகையைப் பெற்றுக்கொண்டு குதிரையை நன்கு ஊட்டளித்து வளர்த்தனர். அதே போல் தெனாலிராமனுக்கும் ஒரு குதிரை கொடுக்கப்பட்டது.ஆனால் தெனாலிராமனோ ஒரு சிறிய கொட்டகையில் குதிரையை அடைத்து வைத்து புல் போடுவதற்கு மட்டுமே ஒரு சிறிய தூவாரம் வைத்திருந்தான். அந்த துவாரத்தின் வழியாக புல்லை. நீட்டியவுடன் குதிரை வெடுக்கென வாயால் கௌவிக் கொள்ளும். மிகவும் சிறிதளவு புல் மட்டுமே தினமும் போட்டு வந்தான். அதனால் அக்குதிரை எலும்பும் தோலுமாக நோஞ்சானாக இருந்தது.குதிரைக்குத் தீனி வாங்கிப் போடும் பணத்தில் தெனாலிராமன் நன்கு உண்டு கொழுத்தான்.ஒரு நாள் குதிரைகள் எப்படி இருக்கின்றன என்று காண அனைவருக்கும் செய்தி அனுப்பி குதிரைகளை அரண்மனைக்கு வரவழைத்தார் மன்னர்.அதன்படி குதிரைகள் அனைத்தும் அரண்மனைக்குக் கொண்டு வரப்பட்டன மன்னர் குதிரைகளைப் பார்வையிட்டார். குதிரைகள் அனைத்தும் மிக திருப்திகரமாக இருந்ததால் மன்னர் மகிழ்ச்சியடைந்தார்.அங்கிருந்த தெனாலிராமனை அழைத்து “உன் குதிரையை ஏன் கொண்டு வரவில்லை” என மன்னர் கேட்டார். அதற்கு தெனாலிரானோ “என் குதிரை மிகவும் முரட்டுத்தனமாக இருக்கிறது. அதை என்னால் அடக்க முடியவில்லை. அதனால் தான் இங்கே கொண்டு வர வில்லை.” என்றான்.“குதிரைப்படைத் தலைவரை என்னுடன் அனுப்புங்கள். அவரிடம் கொடுத்தனுப்புகிறேன்” என்றான் இதை உண்மையென்று நம்பிய மன்னர் குதிரைப்படைத் தலைவனை தெனாலிராமனுடன் அனுப்பினார்.குதிரைப்படைத்தலைவருக்கு நீண்ட தாடியுண்டு குதிரைப் படைத்தலைவரும் அந்த துவாரத்தின் வழியாக குதிரையை எட்டிப் பார்த்தார். உடனே குதிரை அது புல்தான் என்று நினைத்து அவரது தாடியைக் கவ்விப் பிடித்துக் கொண்டது. வலி பொறுக்கமாட்டாத குதிரைப் படைத்தலைவர் எவ்வளவோ முயன்றும் தாடியை குதிரையிடமிருந்து விடுவிக்க முடியவில்லை. இச்செய்தி மன்னருக்கு எட்டியது. மன்னரும் உண்மையிலேயே இது முரட்டுக் குதிரையாகத்தான் இருக்கும் என்று எண்ணி தெனாலிராமன் வீட்டுக்கு விரைந்தார்.அங்கு குதிரையின் வாயில் குதிரைப்படைத் தலைவரின் தாடி சிக்கி இருப்பதை அறிந்து அந்தக் கொட்டகையைப் பரிக்கச் செய்தார். பின் குதிரையைப் பார்த்தால் குதிரை எலும்பும், தோலுமாக நிற்பதற்குக் கூட சக்தியற்று இருந்ததைக் கண்டு மன்னர் கோபங்கொண்டு அதன் காரணத்தைத் தெனாலிராமனிடம் கேட்டார்.அதற்குத் தெனாலிராமன் “இவ்வாறு சக்தியற்று இருக்கும் போதே குதிரைப் படைத்தலைவரின் தாடியை கவ்விக்கொண்டு விடமாட்டேன் என்கிறது. நன்கு உணவு ஊட்டி வளர்த்திருந்தால் குதிரைப் படைத் தலைவரின் கதி அதோகதிதான் ஆகி இருக்கும் ” என்றான்.இதைக் கேட்ட மன்னன் கோபத்திலும் சிரித்து விட்டார். பின்னர் தெனாலிராமனை மன்னித்து விட்டார். மேஜிக் வித்தைக்காரனை வெல்லுதல்டெல்லி மாநகரத்திலிருந்து ஒரு மேஜிக் வித்தைக்காரன் விஜய நகரத்துக்கு வந்திருந்தான். அவன் மேஜிக் செய்வதில் வல்லவன்.அவன் அரண்மனையில் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் முன்னிலையில் கல்லைப் பொன்னாக்கினான். மண்ணை சர்க்கரை ஆக்கினான். மேலும் வெறும் தாளை ரூபாய் நோட்டுக்கள் ஆக்கினான். மேலும் அவன் தலையையே வெட்டி அவன் கைகளில் ஏந்தினான். இந்நிகழ்ச்சியைப் பார்த்த மன்னர் மகிழ்ந்தார்.அப்போது மன்னரிடத்தில் “என்னை வெல்ல உங்கள் நாட்டில் யாரேனம் உண்டா …….” என்று சவால் விட்டான். இது மன்னருக்கு பெருத்த வேதனை அளித்தது.அறிஞர் பெருமக்கள் பலரையும் அழைத்து “டெல்லி மேஜிக் வித்தைக்காரனை உங்களில் யாரேனும் வெல்ல முடியுமா? அப்படி வென்றவருக்கு 1000 பொன்பரிசு” என்றான் மன்னர்.“என்னால் அந்த மேஜிக வித்தைக்காரனை வெல்ல முடியும்” என்றான் தெனாலிராமன். அதைக் கேட்ட மன்னர் மகிழ்ந்தார்.மறுநாள் போட்டியைப் பார்க்கக் அரண்மனையில் கூட்டம் கூடிவிட்டது.போட்டி ஆரம்பம் ஆகியது. மேஜிக் வித்தைக் காரனைப் பார்த்து தெனாலிராமன் “நான் கண்ணை மூடிக்கொண்டு ஒரு காரியத்தைச் செய்வேன். அதே காரியத்தைக் கண்ணைத் திறந்து கொண்டு உன்னால் செய்ய இயலுமா?” என்றான் தெனாலிராமன்“இது என்ன பிரமாதம். நீ கண்ணை மூடிக்கொண்டு செய்யும் காரியத்தைக் கண்ணைத் திறந்துக்கொண்டே என்னால் செய்ய இயலும்” என்றான் மேஜிக் வித்தைக்காரன்போட்டியை ஆரம்பி என்றான் மேஜிக் வித்தைக்காரன். உடனே தான் தயாராக வைத்திருந்த மிளகாய்ப்பொடியை எடுத்துக் கண்ணை மூடிக்கொண்டு கண்மேல் வைத்தான்.“இதே வித்தையைத்தான் நான் உன்னைக் கண்ணை திறந்து கொண்டு செய்யச் சொன்னேன். செய் கார்க்கலாம்” என்றான். தன்னால் இயலாது என்றுணர்ந்த மேஜிக் வித்தைக்காரன் தன் தோல்வியை ஒப்புக் கொண்டான்.மன்னர் தெனாலிராமனின் தந்திரத்தைப் பாராட்டி ஆயிரம் பொன் பரிசளித்தார்."},{"question":"Siapakah Hang Tuah?","answer":"Hang Tuah ialah seorang pahlawan legenda berbangsa Melayu pada masa pemerintahan Kesultanan Melayu Melaka di abad ke-15 (Kesultanan Melayu Melaka) bermula pada 1400-1511. Hang Tuah ialah Laksamana yang terkenal dengan kesetiaannya kepada Sultan dan merupakan petarung silat yang amat handal dan tiada tolok bandingnya."},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai. Ayah mengasah pisau yang __ itu supaya tajam. Pilihan:  A) tumpul-tumpul B) kasar-kasarC) putus-putusD) lekuk-lekuk","answer":"Jawapan yang betul ialah A) tumpul-tumpul. Salah satu maksud perkataan 'tumpul' dalam Kamus Dewan adalah tidak tajam atau tidak runcing."},{"question":"السؤال: كم عدد حروف سورة الفاتحة؟","answer":"الإجابة: 143 هو عدد حروف سورة الفاتحة"},{"question":"Nitori awọn arinrinajo meje ti wọn ji gbe, fijilante kọju ija sawọn Fulani l’Akunnu Akoko","answer":"Ọkan ninu awọn Fulani to n ji awọn eeyan gbe lagbegbe Akoko ni wọn lo pade iku ojiji lasiko ti awọn darandaran ọhun atawọn fijilante doju ija kọ ara wọn ninu igbo kan to wa lagbegbe Akunnu Akoko, nijọba ibilẹ Ariwa Ila-Oorun Akoko.ALAROYE fidi rẹ mulẹ lati ẹnu Ọmọọba Tọlani Orogun to jẹ Adele-Ọba ilu Akunnu, o ni ọsẹ to kọja lawọn Fulani ajinigbe ọhun da awọn arinrinajo kan lọna lasiko ti wọn n lọ si apa Oke-Ọya, ti wọn sì fipa ko awọn mejeeje wọnu igbo lọ.Eyi lo ṣokunfa bawọn fijilante, ọdẹ atawọn ọdọ kan ṣe ko ara wọn jọ lopin ọsẹ to kọja lati lọọ gba awọn ti wọn ji gbe ọhun silẹ lọwọ awọn darandaran to ji wọn gbe.O ni awọn Fulani ọhun ni wọn kọkọ mura ija pẹlu bi wọn ṣe da ibọn bolẹ bi wọn ṣe kofiri awọn eeyan naa ninu igbo ti wọn sa pamọ si.Ibi tawọn igun mejeeji ti n dana ibọn fun ara wọn ni ọkan ninu awọn oniṣẹẹbi naa ti fara gbọta, to si ku loju ẹsẹ, ohun to ba awọn ẹgbẹ rẹ yooku lẹru ree ti wọn fi gbagbe ọrọ awọn ti wọn mu nigbekun, ti olukuluku wọn si bẹsẹ rẹ sọrọ.Eyi lo fun awọn fijilante naa lanfaani lati ri gbogbo awọn arinrinajo mejeeje tu silẹ lai fara pa, bẹẹ ni wọn tun gbe oku Fulani ọhun lọ si mọṣuari ileewosan ijọba to wa n’Ikarẹ.Ọmọọba Orogun ni ki i ṣe ipenija kekere lawọn eeyan Akunnu, Auga ati Ikakumọ Akoko n koju lọwọ awọn ọdaran Fulani latari aala ipinlẹ Edo ati Kogi ti awọn ilu ọhun wa.O rọ ijọba lati ṣeto ọpọlọpọ awọn ẹsọ alaabo ti yoo maa peṣe aabo fawọn eeyan agbegbe naa ki wọn le raaye gbaju mọ isẹ wọn."},{"question":"¿ Qué son las Islas Vírgenes Británicas (IVB), dónde se ubican y qué islas la conforman?","answer":"Las Islas Vírgenes Británicas (BVI), oficialmente las Islas Vírgenes, son un Territorio Británico de Ultramar en el Caribe, al este de Puerto Rico y las Islas Vírgenes de los Estados Unidos y al noroeste de Anguila. Las islas forman parte geográficamente del archipiélago de las Islas Vírgenes y están situadas en las Islas de Sotavento de las Antillas Menores y parte de las Indias Occidentales. Las Islas Vírgenes Británicas consisten en las principales islas de Tortola, Virgen Gorda, Anegada y Jost Van Dyke, junto con más de 50 islas más pequeñas y cayos."},{"question":"జిమ్ ఏంజెల్ వార్తలను ప్రసారం చేసిన 1170 కిలోహెర్జ్ AM స్టేషన్ ఏ ఫార్మాట్ లో ఉంది?","answer":"జిమ్ ఏంజెల్ వార్తలను ప్రసారం చేసిన 1170 కిలోహెర్జ్ AM స్టేషన్ పాతకాలపు ఫార్మాట్ లో ఉంది."},{"question":"ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ, 4 ਮਾਰਚਉੱਤਰੀ ਭਾਰਤ ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਪੰਜਾਬ, ਹਰਿਆਣਾ ਅਤੇ ਦਿੱਲੀ ’ਚ ਪਰਾਲੀ ਸਾੜਨ ਕਾਰਨ ਪੈਦਾ ਹੋਣ ਵਾਲੇ ਹਵਾ ਪ੍ਰਦੂਸ਼ਣ ਨਾਲ ਸਾਹ ਦੀਆਂ ਬਿਮਾਰੀਆਂ ਦਾ ਖ਼ਤਰਾ ਵਧਦਾ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਇਸ ਨਾਲ ਸਾਲਾਨਾ 30 ਅਰਬ ਡਾਲਰ ਯਾਨੀ ਕਰੀਬ ਦੋ ਲੱਖ ਕਰੋੜ ਦਾ ਆਰਥਿਕ ਨੁਕਸਾਨ ਵੀ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ ਇੰਟਰਨੈਸ਼ਨਲ ਫੂਡ ਪਾਲਿਸੀ ਰਿਸਰਚ ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ ਅਤੇ ਸਹਿਯੋਗੀ ਸੰਸਥਾਵਾਂ ਦੇ ਖੋਜੀਆਂ ਨੇ ਪਾਇਆ ਕਿ ਪਰਾਲੀ ਸਾੜਨ ਨਾਲ ਹੋਣ ਵਾਲੇ ਹਵਾ ਪ੍ਰਦੂਸ਼ਣ ਕਾਰਨ ਉੱਤਰੀ ਭਾਰਤ ਦੇ ਵੱਖ ਵੱਖ ਜ਼ਿਲ੍ਹਿਆਂ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਸਾਹ ਲੈਣ ’ਚ ਔਖਿਆਈ ਸਬੰਧੀ ਇਨਫੈਕਸ਼ਨ ਹੋਣ ਦਾ ਖ਼ਤਰਾ ਬਹੁਤ ਵੱਧ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਅਧਿਐਨ ’ਚ ਕਿਹਾ ਗਿਆ ਹੈ ਕਿ ਪੰਜ ਸਾਲ ਤੋਂ ਘੱਟ ਉਮਰ ਦੇ ਬੱਚਿਆਂ ਨੂੰ ਇਨਫੈਕਸ਼ਨ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਧ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ।ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ ਦੇ ਰਿਸਰਚ ਫੈਲੋ ਅਤੇ ਅਧਿਐਨ ਦੇ ਸਹਿ ਲੇਖਕ ਸੈਮੁਅਲ ਸਕੌਟ ਨੇ ਕਿਹਾ,‘‘ਹਵਾ ਦੀ ਖ਼ਰਾਬ ਗੁਣਵੱਤਾ ਦੁਨੀਆਂ ਭਰ ’ਚ ਸਿਹਤ ਨਾਲ ਜੁੜੀ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਡੀ ਸਮੱਸਿਆ ਬਣ ਗਈ ਹੈ ਅਤੇ ਦਿੱਲੀ ’ਚ ਤਾਂ ਹਵਾ ’ਚ ਜ਼ਹਿਰੀਲੇ ਕਣਾਂ ਦਾ ਪੱਧਰ ਵਿਸ਼ਵ ਸਿਹਤ ਸੰਗਠਨ ਦੇ ਮਾਪਦੰਡਾਂ ਤੋਂ 20 ਗੁਣਾ ਤਕ ਵੱਧ ਗਿਆ ਹੈ।’’ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਹੋਰ ਕਾਰਨਾਂ ’ਚ ਪੰਜਾਬ ਅਤੇ ਹਰਿਆਣਾ ’ਚ ਕਿਸਾਨਾਂ ਵੱਲੋਂ ਪਰਾਲੀ ਸਾੜਨ ਨਾਲ ਨਿਕਲਣ ਵਾਲੇ ਧੂੰਏਂ ਤੋਂ ਦਿੱਲੀ ’ਚ ਹਵਾ ਦੀ ਗੁਣਵੱਤਾ ’ਤੇ ਅਸਰ ਪੈਂਦਾ ਹੈ। ਅਧਿਐਨ ਦੌਰਾਨ ਪਿੰਡਾਂ ਅਤੇ ਸ਼ਹਿਰਾਂ ’ਚ ਰਹਿੰਦੇ ਹਰ ਉਮਰ ਵਰਗ ਦੇ ਢਾਈ ਲੱਖ ਤੋਂ ਵੱਧ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਸਿਹਤ ਅੰਕੜਿਆਂ ਦਾ ਵਿਸ਼ਲੇਸ਼ਣ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਸਾ ਦੇ ਸੈਟੇਲਾਈਟ ਵੱਲੋਂ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਾਏ ਗਏ ਅੰਕੜਿਆਂ ਦੀ ਵੀ ਵਰਤੋਂ ਕੀਤੀ ਹੈ। ਖੋਜੀਆਂ ਨੇ ਮੰਨਿਆ ਕਿ ਜਿਵੇਂ ਹੀ ਹਰਿਆਣਾ ’ਚ ਪਰਾਲੀ ਸਾੜਨ ਦੀਆਂ ਘਟਨਾਵਾਂ ਵਧਦੀਆਂ ਹਨ ਤਾਂ ਸਾਹ ਲੈਣ ਦੀ ਤਕਲੀਫ਼ ’ਚ ਵਾਧਾ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀਵਾਲੀ ਦੌਰਾਨ ਆਤਿਸ਼ਬਾਜ਼ੀ ਕਰਕੇ ਸਿਹਤ ’ਤੇ ਪੈਣ ਵਾਲੇ ਅਸਰ ਬਾਰੇ ਵੀ ਪੜਤਾਲ ਕੀਤੀ ਹੈ। ਖੋਜੀਆਂ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਆਤਿਸ਼ਬਾਜ਼ੀ ਚਲਾਉਣ ਕਰਕੇ ਹਵਾ ਪ੍ਰਦੂਸ਼ਨ ਨਾਲ ਕਰੀਬ 7 ਅਰਬ ਡਾਲਰ ਜਾਂ ਕਰੀਬ 50 ਹਜ਼ਾਰ ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਸਾਲਾਨਾ ਦਾ ਨੁਕਸਾਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਪਿਛਲੇ ਪੰਜ ਸਾਲਾਂ ’ਚ ਫ਼ਸਲੀ ਰਹਿੰਦ ਖੂੰਹਦ ਸਾੜਨ ਅਤੇ ਆਤਿਸ਼ਬਾਜ਼ੀ ਚਲਾਉਣ ਨਾਲ ਅੰਦਾਜ਼ਨ 190 ਅਰਬ ਡਾਲਰ ਜਾਂ ਕੁੱਲ ਜੀਡੀਪੀ ਦਾ ਕਰੀਬ 1.7 ਫ਼ੀਸਦੀ ਨੁਕਸਾਨ ਹੋਇਆ ਹੈ। ਅਮਰੀਕਾ ’ਚ ਵਾਸ਼ਿੰਗਟਨ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੀ ਸੁਮਨ ਚਕਰਵਰਤੀ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸਰਦੀਆਂ ’ਚ ਉੱਤਰੀ ਭਾਰਤ ’ਚ ਹੈਲਥ ਐਮਰਜੈਂਸੀ ਵਾਲੇ ਹਾਲਾਤ ਬਣ ਜਾਂਦੇ ਹਨ।ਦਿੱਲੀ ’ਚ  ਹਵਾ ਦੀ ਗੁਣਵੱਤਾ ਵਿਸ਼ਵ ਸਿਹਤ ਸੰਗਠਨ ਦੇ ਮਿਆਰ ਤੋਂ ਕਿੰਨੀ ਵਾਰ ਵੱਧ ਗਈ ਹੈ?","answer":"ਦਿੱਲੀ ’ਚ ਤਾਂ ਹਵਾ ’ਚ ਜ਼ਹਿਰੀਲੇ ਕਣਾਂ ਦਾ ਪੱਧਰ ਵਿਸ਼ਵ ਸਿਹਤ ਸੰਗਠਨ ਦੇ ਮਾਪਦੰਡਾਂ ਤੋਂ 20 ਗੁਣਾ ਤਕ ਵੱਧ ਗਿਆ ਹੈ।"},{"question":"Apakah maksud \\"air besar, sampan tak hanyut\\"?","answer":"Ia bermaksud harapan yang tidak dapat dipenuhi"},{"question":"Neymar kaç tane gol atmış?","answer":"Neymar kariyerinde toplam 695 maça çıkarken 430 gol attı. (*Veriler son olarak 6 Kasım 2022'de güncellenmiştir.)"},{"question":"Gib mir ein Trivia-Beispiel in der Kategorie: Videospiele","answer":"Welches war das erste Final Fantasy-Spiel, das nicht ausschließlich offline gespielt wurde? Final Fantasy XI Online"},{"question":"次の文章から重要な語彙を探し、その意味を説明しなさい。 働きながら子どもを育てる人のために、子どもの食事を短い時間で作ることができる商品ができています。ハウス食品グループは、1歳半から6歳ごろまでの子どものための冷凍食品を、1月から売っています。ハンバーグや魚の料理など12種類です。どの料理も野菜を5種類以上使っていて、子どもが食べやすい大きさや味にしてあります。商品は家などに届けてもらうため、買い物に行く必要がありません。商品を作った会社の人は「子どもと一緒に遊ぶ時間がもっと長くなるといいと思って、作りました」と話しています。江崎グリコは、赤ちゃんがすぐ飲むことができる液体ミルクを売っています。去年、今までより長い9か月使うことができるようにしました。会社は、買う人が増えたと言っています。","answer":"この文章に出てくる重要な語彙とその意味は次の通りである。"},{"question":"Awọn agbebọn tun ji akẹkọọ ọgọrun-un meji gbe nileewe kan ni Niger","answer":"Awọn ajinigbe tun ya wọn ileewe kan ti wọn pe ni Islamiyya School, to wa ni Tegina, nijọba ibilẹ Rafi, nipinlẹ Niger, wọn si ko awọn akẹkọọ ọgọrun-un meji lọ.Ni nnkan bii aago mẹrin aabọ ọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ yii la gbọ pe wọn ya bo ileewe naa, ti wọn si bẹrẹ si i yinbọn. Ibọn yii ba ẹni kan, nigba ti ẹlomi-in to fara kaasa ibọn yii wa lọsibitu to ti n gbatọju nitori ibọn naa ba a gidigidi.ALAROYE gbọ pe ileewe ti wọn ti n kọ awọn ọmọ ni keu ni ileewe naa, awọn obi kọọkan lo si maa n mu awọn ọmọ wọn wa sibẹ lati waa kẹkọọ.Bo tilẹ jẹ pe Akọwe ijọba nipinlẹ Niger, Ahmed Matane, ni awọn ko ti i mọ iye awọn akẹkọọ ti wọn ko lọ, sibẹ, awọn olugbe agbegbe tiṣẹlẹ yii ti ṣẹlẹ sọ pe awọn akẹkọọ ti wọn ko to ọgọrun-un meji.Yatọ si agbegbe Tegina tawọn agbebọ naa ti ṣọṣẹ, a gbọ pe wọn tun ṣoro ni awọn ijọba ibilẹ meji mi-in, eyi to mu ko nira fawọn agbofinro lati mọ eyi ti wọn fẹẹ koju ninu wọn."},{"question":"Inona avy ireo olana etika mifandraika amin'ny fampiasana ny faharanitan-tsaina artifisialy (AI) amin'ny fanapahan-kevitra ara-pitsaboana?","answer":"Ny olana dia misy ny tsiambaratelon'ny angon-drakitra, ny mangarahara algorithm ary ny andraikitra amin'ny fahadisoana ara-pitsaboana."},{"question":"జాతుల స్వయం నిర్ణయాధికారం గురించి రాయండి.","answer":"ప్రతి జాతీయ సముదాయానికి స్వతంత్రంగా ఉండటానికి, అంటే రాజ్యంగా ఏర్పడటానికి సొంతహక్కు ఉన్నది. అని చెప్పేదే జాతి స్వయం నిర్ణయాధికార సిద్ధాంతం. వియన్నా కాంగ్రెసు (1815) కాలం నుంచి 19వ శతాబ్దం చివరి వరకు ‘ఒకే జాతీయ సముదాయం ఒకే జాతి రాజ్యం’ అనే సిద్ధాంతం యూరప్ రాజకీయాలను ప్రభావితం చేస్తూ వచ్చింది. ఈ సిద్ధాంతాన్ని కారల్మార్క్స్, ఏంజల్స్, లెనిన్ మొదలగువారు బలపరిచారు. అలాగే అమెరికా అధ్యక్షుడు ఉడ్రోవిల్సన్ మొదటి ప్రపంచ యుద్ధకాలంలో తాను ప్రతిపాదించిన ’14 అంశాల కార్యక్రమంలో ఈ సిద్ధాంతాన్ని చేర్చాడు. 1945లో స్థాపించబడిన ఐక్యరాజ్యసమితి రాజ్యాంగం ఈ సిద్ధాంతానికి మరింత బలాన్ని చేకూర్చింది. ధర్మకర్తృత్వ మండలి ఉద్దేశ్యం జాతీయ సముదాయాలకు క్రమంగా స్వయం పాలన కలుగజేయటమే. ఒక్కోక్క జాతీయ సముదాయం ఒక్కొక్క జాతీయ రాజ్యంగా అవతరించినందువల్ల పెక్కు ప్రయోజనాలు ఉన్నమాట నిజమే. అయితే దానివలన కొన్ని ఇబ్బందులు కూడా ఉన్నాయి. విశ్వకవి రవీంద్రనాథ్ ఠాగూర్ జాతీయ భావాన్ని ఖండిస్తూ దానిని మొత్తం ప్రజల వ్యవస్థీకృతమైన స్వార్థ ప్రయోజనంగా  అభివర్ణించాడు. ఆధునిక కాలంలో జాతీయ భావం ఒక మత భావనకు దారితీస్తున్నదని షిలిటో హెచ్చరించాడు. లార్డ్ యాక్టన్ అభిప్రాయంలో ఏకజాతి రాజ్యం కన్నా బహుళ జాతిరాజ్యమే అన్ని విధాల మెరుగైనది."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਸਾਧਸੰਗਿ ਤਾ ਕੀ ਸਰਨੀ ਪਰਹੁ ॥ਮਨੁ ਤਨੁ ਅਪਨਾ ਆਗੈ ਧਰਹੁ ॥੧॥ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਨਾਮੁ ਪੀਵਹੁ ਮੇਰੇ ਭਾਈ ॥ਸਿਮਰਿ ਸਿਮਰਿ ਸਭ ਤਪਤਿ ਬੁਝਾਈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਤਜਿ ਅਭਿਮਾਨੁ ਜਨਮ ਮਰਣੁ ਨਿਵਾਰਹੁ ॥ਹਰਿ ਕੇ ਦਾਸ ਕੇ ਚਰਣ ਨਮਸਕਾਰਹੁ ॥੨॥ਸਾਸਿ ਸਾਸਿ ਪ੍ਰਭੁ ਮਨਹਿ ਸਮਾਲੇ ॥ਸੋ ਧਨੁ ਸੰਚਹੁ ਜੋ ਚਾਲੈ ਨਾਲੇ ॥੩॥ਤਿਸਹਿ ਪਰਾਪਤਿ ਜਿਸੁ ਮਸਤਕਿ ਭਾਗੁ ॥ਕਹੁ ਨਾਨਕ ਤਾ ਕੀ ਚਰਣੀ ਲਾਗੁ ॥੪॥੫੭॥੧੨੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 191 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਮੇਰੇ ਵੀਰ !) ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਜਾ ਕੇ ਉਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਆਸਰਾ ਲੈ ।ਆਪਣਾ ਮਨ ਆਪਣਾ ਤਨ (ਭਾਵ, ਆਪਣਾ ਹਰੇਕ ਗਿਆਨ-ਇੰਦ੍ਰਾ) ਉਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਹਵਾਲੇ ਕਰ ਦੇਹ ।੧।ਹੇ ਮੇਰੇ ਵੀਰ ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਨਾਮ-ਜਲ ਪੀ (ਸੁਆਸ ਸੁਆਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰ । ਜਿਸ ਨੇ ਨਾਮ ਸਿਮਰਿਆ ਹੈ) ਉਸ ਨੇ ਸਿਮਰ ਸਿਮਰ ਕੇ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀ) ਸਾਰੀ ਸੜਨ ਬੁਝਾ ਲਈ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ) ਅਹੰਕਾਰ ਦੂਰ ਕਰ ਕੇ ਜਨਮ ਮਰਨ ਦਾ ਗੇੜ ਮੁਕਾ ਲੈ ।੨।(ਹੇ ਮੇਰੇ ਵੀਰ !) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਸੇਵਕ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਉਤੇ ਆਪਣਾ ਸਿਰ ਰੱਖ ਦੇ (ਹੇ ਮੇਰੇ ਭਾਈ !) ਹਰੇਕ ਸਾਹ ਦੇ ਨਾਲ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਮਨ ਵਿਚ ਸਾਂਭ ਰੱਖ । ਉਹ (ਨਾਮ-) ਧਨ ਇਕੱਠਾ ਕਰ ਜੇਹੜਾ ਤੇਰੇ ਨਾਲ ਸਾਥ ਕਰੇ ।੩।(ਪਰ ਇਹ ਨਾਮ-ਧਨ ਇਕੱਠਾ ਕਰਨਾ ਜੀਵਾਂ ਦੇ ਵੱਸ ਦੀ ਗੱਲ ਨਹੀਂ । ਇਹ ਨਾਮ-ਧਨ) ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਹੀ ਮਿਲਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਦੇ ਮੱਥੇ ਉਤੇ ਭਾਗ ਜਾਗੇ । ਹੇ ਨਾਨਕ ! ਆਖ—(ਹੇ ਮੇਰੇ ਭਾਈ !) ਤੂੰ ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਦੀ ਚਰਨੀਂ ਲੱਗ (ਜਿਸ ਨੂੰ ਨਾਮ-ਧਨ ਮਿਲਿਆ ਹੈ) ।੪।੫੭।੧੨੬।\\""},{"question":"ما تعريف الزخم؟","answer":"الزخم، أو زخم الحركة أو كمية الحركة هو أحد الكميات الفيزيائية التي عرفت من خلال الفيزياء الكلاسيكية بأنها حاصل ضرب كتلة الجسم في سرعته، ينطبق على كمية الحركة أحد مبادئ الانحفاظ في الفيزياء الكلاسيكية وهو مبدأ حفظ الزخم أو قانون حفظ الزخم.ووحدات كمية الحركة أو زخم الحركة هي : كيلوجرام.متر/ثانية."},{"question":"Ngiyabonga sayitsheni. Ukube anifikanga ngabe indaba yamiisingumlando. Ngibonga kakhulu sayitsheni.Ubonga ngakhona Duma kodwa nguwe oyimbangela yalokhu.Usho ukuthini sayitsheni? Yimi yini ovimba intuthuko lapha kulendawo?Uyakhumbula ngikubuza ukuthi uyathathisa na enkosini umauzokwenza utho endaweni yayo? Wathini wena? Angithi wadazainkani? Nenhlangano yakho yaphinde yakuyala ngokuhlonipha inkosi,wena wenza okuthandwa nguwe. Bafile-ke manje abantu. UMbandlwasiyezwa ukuthi ubengungqa phambili ekutheni wenze lokhuobukwenza. Naye uDlamini kuyavela ukuthi ubethukuthela aze enzeizinto ezingalungile njengakho ukushaya uMbandlwa.Angimsoli-ke yena kakhulu ngoba ubehlukunyezwa ngukubona wenauthela inkosi yakhe ngothuli.(ukuzithoba kuyadlondlobala. Useze watshekisa ngisho nekhanda.Izandla zakhe ulokhu ezihlanganisa njengomuntu okhuluma nomuntuamhlonipha ngendlela exakile) Ngiyezwa sayitsheni. (athule kancane)Sekwenzekile-ke okubuhlungu sayitsheni. Ngiyaphinda ngithi velesekonakele. Manje, ngizocela nigcine ukuthula endaweni, minasengizowuyeka-ke lo msebenzi wobukhansela.(enyuse izwi ngenxa yentukuthelo) Uthini? Uyeke? Niqala izinto besenigabisa ngokuyeka uma sekonakele? Lutho! Wena yelekelelaekucisheni lo mlilo wothathe osuwokhele.Kahle sayitsheni. Ngizowucisha kanjani lo mlilo? Bazongibulala phelaabantu.1. Ngokwalesi siqeshana yini eyenza ukuthi uDuma abaleke emzini wakheayocela usizo kusayitsheni?","answer":"Wayesaba ukuthi abantu bazombulala"},{"question":"السؤال: ما هي شروط قبول العمل الصالح؟","answer":"الإجابة: الإيمان بالله وتوحيده ، والإخلاص، ومتابعة النبي فيه بأن يكون وفق ما جاء به"},{"question":"\\"О дүйнө\\" деген эмнени түшүндүрөт?","answer":"Диний ишеним боюнча: адам өлгөндөн кийин жашоочу экинчи дүйнө, өлгөн адамдын түбөлүк жайы. А дүйнө кеткен аткең, Мекен кылган жай ошол («Манас»). Айрыкча бугу уруусунан кадырлуу кары а дүйнө кетсе, анын кара ашы, чоң ашынын кызматы Момундун мойнунда (Айтматов)В.:О дүйнө:О дүйнө сөзүң козгойсуң (фольк.)тиги дүйнө:Тиги дүйнө жөнүндө сөз болсо, Корчунун жообу бирөө эле: «Бара көрөбүз» (Токомбаев)чын дүйнө:Кыяматты тозокту көрбөй калдым, жан кайним, Барган жан келгис чын дүйнө Барбай келдим, жан кайним («Сейтек»)"},{"question":"1. Philibert Tsiranana2. Albert Zafy3. Gabriel Ramanantsoa","answer":"Philibert Tsiranana no filoham-pirenana Malagasy voalohany."},{"question":" Chỉ ra và phân tích sự khác nhau của hình ảnh ông đồ ở các khổ thơ 1, 2 so với các khổ thơ 3, 4 trong bài Ông đồ Ngữ văn lớp 7. Sự khác nhau ấy nói lên điều gì?","answer":"- Hình ảnh ông đồ qua các khổ thơ 1,2 và 3,4 là:+ Ở khổ 1,2 ông đồ bày mực tàu giấy đỏ trong không khí đông vui tấp nập người qua lại còn ở khổ 3,4 ông đồ vẫn ngồi đó nhưng không ai hay.+ Ở khổ 1,2 cũng với mực tàu, giấy đỏ người ta ca ngợi tài năng của ông đồ “phượng múa, rồng bay” thì ở khổ 3,4 là hình ảnh ông đồ ế ẩm với “giấy đỏ buồn không thắm,  mực đọng trong nghiên sầu”; người thuê viết vắng bóng.- Những hình ảnh đối lập khắc họa thành công hình ảnh ông đồ và câu chuyện về cuộc đời của người nghệ sĩ Nho học và chúng ta thấy được tâm tình của người nghệ sĩ buồn đọng, tâm trạng con người u buồn, cô đơn, tủi phận."},{"question":"வினா: சரியான பழமொழியைக் கண்டறிக.  அ) நல்ல மாட்டுக்கு ஒரு சூடு.  ஆ ) நல்ல மாட்டுக்கு ஒரு சுவடு.","answer":"விடை:சரியான பழமொழி*\\"நல்ல மாட்டுக்கு ஒரு சூடு\\"நாம் அறிந்த விளக்கம் :*நல்ல மனிதனாக இருந்தால் ஒரு தடவை சொன்னதுமே புரிஞ்சுகிட்டு நடந்துக்கணும், இந்த அர்த்தத்தில் சொல்லியிருக்கிறார்கள். ஆனால் இதன் உண்மை விளக்கம் இது அல்ல.*விளக்கம் :*இங்கு சூடு எனும் சொல் சுவடு என வந்திருக்க வேண்டும். சந்தையில் மாட்டை வாங்கும்போது அது பதிக்கும் தடம் சுவடு. அழுத்தமான சுவட்டை பதிக்கும் மாடே அதிக பலம் வாய்ந்தது. ஒரு சுவட்டை பார்த்தாலே மாட்டின் பலம் புலனாகும். இதுவே இதன் உண்மை விளக்கம் ஆகும்."},{"question":"Ritim devamlılık ne demek?","answer":"RİTİM (DEVAMLILIK)Ritim, tasarımdaki genel uyumu ifade eder. Bu, gözün tasarıma bakarken ahenk içeri- sinde bir akışla tüm öğeleri görebilmesi an- lamına gelir. Böylece kişi, tasarımda bulu- nan tüm detayları bir bakışta görebilir."},{"question":"Choose between 'printer paper' and 'poster board'.Question: Elias has just made two paper airplanes. One consistently flies faster. Which material was most likely used for this faster paper airplane? (A) Printer Paper (B) Poster Board","answer":"(A) Printer Paper"},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的節日是哪一個？","answer":"答案：中國的春節"},{"question":"Fenoy ny banga:“Misoka toa ranom-panala ny tsiny, _.”","answer":"“Misoka toa ranom-panala ny tsiny, an-koditra vao mahangoly.”"},{"question":"Nếu chọn phương án thiết kế thi công này, tôi sẽ tiết kiệm được đến 50-60 triệu đồng. Nhưng khi hỏi nhiều người quen thì được khuyên rằng không nên, vì những bên miễn phí thiết kế thường không đi kèm với chất lượng, tốt hơn là chọn một đơn vị uy tín và có báo giá từng mục rõ ràng cho an tâm. Hãy đưa cho tôi lời khuyên.","answer":"Thị trường hiện nay có rất nhiều đơn vị tư vấn thiết kế và thi công công trình. Để tăng cạnh tranh và thu hút khách hàng, tùy thời điểm, mỗi công ty sẽ đưa ra chiến lược kinh doanh hay chương trình khuyến mãi cụ thể, điển hình như miễn phí thiết kế.Với câu hỏi của bạn, cần lưu ý một số thông tin như sau:Với công trình quy mô nhỏ, ví dụ như cải tạo căn hộ hay thi công nội thất của 1-2 phòng trong nhà, việc thiết kế không quá khó và phức tạp. Trường hợp này, bạn có thể lựa chọn những đơn vị áp dụng miễn phí thiết kế để thực hiện.Với các nhà xây mới, hoặc hoàn thiện tổng thể căn hộ sau khi nhận bàn giao phần thô, bạn nên có cái nhìn nghiêm túc về việc thiết kế. Bởi để có một bộ hồ sơ thiết kế đầy đủ, kiến trúc sư và gia chủ phải trải qua rất nhiều khâu làm việc, từ nêu ý tưởng đến bản vẽ kỹ thuật, kết cấu, điện, nước... Mỗi hạng mục đều đòi hỏi sự đầu tư chất xám, cũng như yêu cầu năng lực, kinh nghiệm chuyên môn vững vàng của kiến trúc sư phụ trách. Chi phí thiết kế một công trình có thể lên tới vài chục triệu đồng đến hàng trăm triệu đồng, tùy diện tích và độ khó.Theo kinh nghiệm của tôi, những đơn vị nhận thiết kế miễn phí ban đầu thường sẽ tìm cách nâng giá các hạng mục khác, để bù vào khoản này. Đôi khi, họ thuê nhân sự giá rẻ như sinh viên mới ra trường còn thiếu kinh nghiệm, hay kiến trúc sư có chuyên môn thấp để thiết kế. Bên cạnh đó, công cụ, máy móc làm việc cũng không đảm bảo, chỉ vì muốn tiết kiệm tối đa. Có thể các đơn vị kể trên dùng chương trình miễn phí thiết kế để ký được hợp đồng thi công với khách hàng, nhưng chắc chắn chất lượng công trình sẽ không cao, từ thẩm mỹ cho tới kết cấu, công năng sử dụng.Để đảm bảo hiệu quả khi xây nhà, bạn không nên quá bận tâm vào việc có được miễn phí thiết kế hay không. Thay vào đó, cần tách bạch rõ ràng từng giai đoạn để chủ động chuẩn bị ngân sách, kế hoạch. Bạn có thể cân nhắc thuê một đơn vị thiết kế độc lập, và 1-2 đơn vị thi công riêng.Về chi phí, phụ thuộc vào từng hạng mục công trình, giá thiết kế phần kiến trúc có thể dao động từ 100.000-300.000 đồng một m2. Phí thiết kế chung bao gồm cả kiến trúc và nội thất thường từ 400.000-500.000 một m2.Tôi cũng nhấn mạnh thêm rằng, các gia chủ đừng nên tiếc khoản chi dành cho thiết kế, bởi so với chi phí xây dựng hoàn thiện cả công trình thì đây không phải là con số quá lớn. Đổi lại, bạn sẽ được sở hữu một không gian sống vừa ý, phù hợp cả về thẩm mỹ, công năng, đúng như những gì mong muốn."},{"question":"Yini ngisole sengathi udinga okuzokunika umfutho wokukhuluma njesisi?Umfutho wani manje Mphemba?(Ekhuluma kunyuke izwi) Hhayi bo! Kanti lowaya muntu akangenangayini lapha endlini?Hhayi bo! Uma usungithethisa kangaka izothini manje ingane?Nakhu ngigulelwa unkosikazi ephathwa izindlebe bo! Umbuzo wami uthikanti lowaya mlisa akangenanga yini lapha endlini? Musa-keukungitshela indaba yoZinhle abazothini lapha. Ngiphendule-ke.Akangenanga umlisa wesibhamu?Ungenile.Wafike wathini?Kukhona amfunayo.Sonto, wakhulumisa okwengane nje? Chaza konke okufanele ngikwazi.(Ekhuluma engazwakali) Hhayi, uthe kunabafana abajahayo, manjeubebheka ukuthi abangenanga yini lapha.Ukuze ilunge le nto ake ngithinte abomthetho bazoyilungisa yonke le nto.(Akhiphe iselula ephaketheni)Cha! Sithandwa sami asikho isidingo. (Abambe isandla sikaMbheleesineselula)Yini indaba sengathi kukhona okufihlayo nje sisi?(Ezikhalikhalisa) Akukho myeni wami. Ukuthi isibhamu saleya ndodasingithuse kakhulu. Ngisadidekile namanje ingakho kungathi angaziukuthi kumele ngithini. Manje amaphoyisa azongibuza imibuzo eminingi.(Washo esikhihla isililo)(Afake iselula ephaketheni bese anga uSonto.) Ubungasho ngani sonkelesi sikhathi ngize ngikuthethise kangaka s'thandwa sami?(Eciphiza) Ngisadidekile namanje Mphemba wami.1. Yikuphi kulo mdlalo okukhombisa ukuthi uZinhle uyingane yesimanjemanje?","answer":"Iphuzu ELILODWA kwalandelayo:• Inkulumo phakathi kukaZinhle nabazali bakhe ikhombisa ukuthi uyakwaziukukhuluma noma yini nabazali bakhe ngaphandle kokwesaba.• Uma ekhuluma ubuye afake amagama esiNgisi.• Imizwa kanye nemibono yakhe akesabi ukuyiveza futhi unemibuzoeminingi.• Uyabuza nangezinto ezithinta amafa emva kokushona kukayise.(Nokunye okunembayo okuyoshiwo ngumfundi.)"},{"question":"செய்யுளில் உரிச்சொற்கள் எத்தகைய பொருள்களில் இடம் பெறுகின்றன?","answer":"• உரிச்சொற்கள் செய்யுளுக்கே உரியன என்றும் அவை,• ஒரு சொல் பல பொருளுக்கு உரியது.• பல சொல் ஒரு பொருளுக்கு உரியது என இடம் பெறும்."},{"question":"Quem vendeu o maior número de álbuns, Pink Floyd ou Led Zeppelin?","answer":"Led Zeppelin"},{"question":"Miten chikungunya tarttuu?","answer":"Chikungunya tarttuu ihmiseen ensisijaisesti hyttysten välityksellä. Virusta levittävät Aedes-sukuun kuuluvat päiväaktiiviset hyttyset Aedes aegypti ja Aedes albopictus, jotka levittävät myös muun muassa dengue-ja zikaviruksia.Harvinaisissa tapauksissa chikungunya voi siirtyä äidistä sikiöön. Teoriassa tartunnan voi saada myös veren- tai elinsiirron välityksellä, mutta tällaisia tartuntoja ei kuitenkaan ole vielä dokumentoitu."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Cao tốc Trung Lương - Mỹ Thuận sẽ thu phí từ ngày nào?","answer":"Thông tin từ Công ty CP BOT Trung Lương - Mỹ Thuận (doanh nghiệp dự án), đơn vị quản lý vận hành đã xử lý hơn 50 vụ va chạm, cứu hộ 550 trường hợp xe gặp sự cố và tiếp nhận giải đáp 1.172 cuộc gọi của người tham gia giao thông. Trong bối cảnh lưu lượng phương tiện tăng đột biến, đơn vị cũng đã huy động 200 nhân sự và hàng chục đầu thiết bị máy móc nỗ lực vận hành. Điều khiến đơn vị vận hành tuyến cao tốc lo ngại hiện nay là trong số các vụ va chạm trên tuyến, nguyên nhân tới 43% do lái xe chuyển hướng không đúng quy định, 36% chạy quá tốc độ, 6% sử dụng rượu bia… Công ty CP BOT Trung Lương - Mỹ Thuận cho rằng, cao tốc Trung Lương - Mỹ Thuận cần được thu phí để góp phần điều tiết lưu lượng. \\"Nhà nước sớm triển khai xây dựng giai đoạn 2 để hoàn thiện dự án, đáp ứng nhu cầu lưu thông ngày càng tăng của người dân\\", đại diện đơn vị vận hành thông tin. Đơn vị vận hành khai thác đề xuất sớm triển khai thu phí chính thức trên tuyến cao tốc Trung Lương - Mỹ Thuận, theo doanh nghiệp dự án, tính đến nay, các yêu cầu của tỉnh Tiền Giang (vai trò cơ quan nhà nước có thẩm quyền), Bộ GTVT và Hội đồng kiểm tra nhà nước (Bộ Xây dựng) đã được doanh nghiệp thực hiện đầy đủ, đảm bảo điều kiện đưa dự án vào khai thác. Các mức phí từng loại xe cũng đã được chúng tôi thống nhất điều chỉnh giảm theo đề nghị của tỉnh Tiền Giang. Doanh nghiệp dự án cũng cho kéo dài thời phục vụ miễn phí thêm 30 ngày (tổng cộng 90 ngày) để chờ quyết định nhưng chưa có ý kiến chính thức. Cũng theo đại diện Công ty CP BOT Trung Lương - Mỹ Thuận, việc thu phí dịch vụ nếu không được sớm triển khai sẽ dẫn tới nhiều hệ lụy. Ciệc lưu thông không thu phí không kiểm soát được tải trọng xe, chất lượng xe, không kiểm soát được lưu lượng dẫn đến nguy cơ xảy ra tai nạn giao thông cao. Không thu phí, dự án sẽ không có chi phí bảo trì, bảo hành, sửa chữa công trình dẫn đến xuống cấp, lãng phí tài nguyên và nguồn lực xã hội tương tự tuyến TP.HCM - Trung Lương. Kế hoạch thu phí không được triển khai cũng sẽ gây thiệt hại cho nhà đầu tư, ngân hàng khi phương án tài chính, kế hoạch tài chính đã được cụ thể hoá trong các điều khoản hợp đồng không được thực hiện. Riêng với doanh nghiệp, số tiền thất thu hàng năm có thể lên đến hàng trăm tỷ đồng. Nguy hiểm hơn, việc chậm triển khai thu phí dự án sẽ ảnh hưởng lớn đến niềm tin của doanh nghiệp đối với các dự án hạ tầng giao thông thực hiện theo phương thức đối tác công tư (PPP) - một mô hình được xác định là xương sống để mục tiêu hoàn thành 5.000 km đường cao tốc vào năm 2030 có thể hoàn thành theo định hướng của Chính phủ. "},{"question":"Atatürk öldükten sonra kaç gün yas ilan edildi?","answer":"\\"İslam dünyasının büyük insan yetiştirme gücünü yitirdiğini öne sürenler, Atatürk'ü hatırlamalı ve utanmalıdırlar.\\" \\"Atatürk'ün ölümü dolayısı ile Kraliyet Sarayı Şehinşâhi ve hükûmet bir ay resmî yas ilân etmiştir."},{"question":"ਕੱਪੜੇ ਧੋਣ ਲਈ ਥਾਪੀ ਜਾਂ ਡੰਡੇ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਿਉਂ ਨਹੀਂ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ? ਕੱਪੜੇ ਧੋਣ ਵਾਲਾ ਫੱਟਾ ਕੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ?","answer":"ਥਾਪੀ ਦਾ ਵੱਧ ਪ੍ਰਯੋਗ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇ ਤਾਂ ਕਈ ਵਾਰ ਕੱਪੜੇ ਫੱਟ ਜਾਂਦੇ ਹਨ । ਕੱਪੜੇ ਧੋਣ ਵਾਲਾ ਫੱਟਾ ਸਟੀਲ, ਲੱਕੜ ਜਾਂ ਸਟੀਲ ਦਾ ਬਣਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਇਸ ਉੱਪਰ ਰੱਖ ਕੇ ਕੱਪੜਿਆਂ ਨੂੰ ਸਾਬਣ ਲਗਾ ਕੇ ਰਗੜਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਕੱਪੜੇ ਤੋਂ ਮੈਲ ਉਤਰ ਜਾਂਦੀ ਹੈ |"},{"question":"Le mot « resensibiliser » a-t-il le même sens dans ces deux phrases ?Phrase 1 : Et il commença de se rattacher et de se resensibiliser.Phrase 2 : Par contre, la facilité de la télévision et de la radio à franchir ces mêmes frontières sert aujourd'hui à nous resensibiliser à des réseaux de langues jusqu'ici trop négligés.","answer":"Réponse: oui."},{"question":"નીચેના શબ્દસમૂહ માટે એક શબ્દ આપો:પોતાનાં વખાણ પોતે જ કરવાં તે ","answer":"\\"આત્મશ્લાઘા\\" એ શબ્દસમૂહ માટેનો એક શબ્દ છે. આ શબ્દ સંસ્કૃત ભાષાના બે શબ્દો \\"આત્મ\\" અને \\"શ્લાઘા\\" પરથી બનેલો છે. \\"આત્મ\\"નો અર્થ \\"પોતે\\" અને \\"શ્લાઘા\\"નો અર્થ \\"વખાણ\\" થાય છે. તેથી, \\"આત્મશ્લાઘા\\"નો અર્થ થાય છે \\"પોતાના વખાણ કરવા\\"."},{"question":"Lati le fopin si iwa ibajẹ, EFCC ati ọlọpaa jẹẹjẹ ifọwọsowọpọ ni Kwara","answer":"Ọga agba ajọ to n gbogun ti iwa jibiti ati ṣiṣe owo ilu mọkumọku, EFCC, ẹka ti ipinlẹ Kwara, Ọgbẹni Usman Muktar, ti ṣe abẹwo si Kọmiṣanna ọlọpaa tuntun ni Kwara, Ọgbẹni Amienbo Tuesday Assayomo, ni olu ileeṣẹ wọn, nibi to ti beere fun ifọwọsowọpọ ileeṣẹ ọlọpaa, ki wọn le jọ gbogun ti awọn to n lu jibiti lori ẹrọ ayelujara ati awọn iwa ibajẹ mi-in ni ipinlẹ ọhun.Muktar ni idi pataki ti oun fi ṣe abẹwo ọhun ni pe oun n fẹ ajọṣepọ to lọọrin laarin ajọ EFCC ati ileeṣẹ ọlọpaa, ki awọn le jọ ṣe aseyọri ti alakan n ṣepo, nibi gbigbogun ti lilu jibiti ati awọn iwa ibajẹ miiran nipinlẹ Kwara, o tẹsiwaju pe oun gbọ pe kọmisanna tuntun ọhun de si ipinlẹ Kwara, to si ṣe pataki ki ajọ EFCC ki i kaabọ, kawọn mọ ara awọn, ki ajọṣepọ to muna doko le wa laarin ileeṣẹ mejeeji.Kọmisanna Assayomo dupẹ lọwọ ọga agba EFCC, fun abẹwo to ṣe si ileeṣẹ ọlọpaa, bakan naa lo lu ajọ naa lọgọ ẹnu fun iṣẹ takun-takun ti wọn n ṣe lati ri i pe iwa ibajẹ dopin, o waa jẹẹjẹ pe gbogbo agbara ti ileeṣẹ ọlọpaa ba ni, ni yoo fi satilẹyin, ti wọn yoo si fọwọsowọpọ pẹlu ajọ ọhun, ti iwa ibajẹ yoo fi rodo lọọ mu’mi patapata ni Kwara."},{"question":"ශ්‍රී ලාංකිකයෙකුට පිදෙන ඉහළම ගෞරව නාමය","answer":"ශ්‍රී ලංකාභිමාන්‍ය"},{"question":"Tani ó fún orílẹ̀ èdè Nàìjíríà ní orúkọ, ní ọdún wo sì ni ó ṣẹlẹ̀? ","answer":"Oníròyìn Flora Shaw, Aya Lugard. Ó ṣẹlẹ̀ ní ọdún 1897."},{"question":"¿Qué significa la palabra OVNI?","answer":"OVNI significa: Objeto Volador No Identificado. Término que fue acuñado por primera vez en los Estados Unidos en el año 1953."},{"question":"5, 1, -3, -1, ….. ఒక అంకశ్రేణిని ఏర్పరుస్తాయి అని చూపుము.","answer":"ఇచ్చిన A.P. : 5, 1, – 3, – 7, – 11, – 15,– 19, – 23, – 27, – 31(లేదా)a = 5, d = a2 – a1 = 1 – 5 = -4,a10 = a + 9d = ?a10 = 5 + 9(-4) = 5 – 36 = -31."},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau và có các luận điểm chứng minh điều được nói tới trong đoạn văn: Lợi nhuận của các cửa hàng nhỏ cao hơn siêu thị nhiều lần","answer":"Bản phân tích chi tiết kết quả kinh doanh chưa soát xét 6 tháng đầu năm 2022 của Tập đoàn Masan (HOSE: MSN) vừa hé lộ bức tranh kinh doanh của thị trường bán lẻ hiện nay. Ngoài việc các cửa hàng, siêu thị nhỏ nhanh chóng bành trướng trong 6 tháng đầu năm thì biên lợi nhuận của mô hình này cũng được đề cập cụ thể. Trong 6 tháng đầu doanh thu tại các cửa hàng WinMart+ ước đạt 8.022 tỉ đồng, nếu loại bỏ tác động do người tiêu dùng tích trữ hàng hóa diễn ra vào quý 2-2021 để so sánh tương đương, doanh thu của chuỗi này tăng lần lượt 5,3% trong nửa đầu năm 2022 và 6,7% vào quý 2-2022. Đáng chú ý, lợi nhuận ở cấp cửa hàng của các cửa hàng WinMart+ đạt biên EBITDA (lợi nhuận trước lãi vay và thuế) 6,7%, tăng 90 điểm cơ bản và 7,0% trong quý 2-2022, tăng 40 điểm cơ bản. Trong khi đó, doanh thu của các siêu thị WinMart ghi nhận đạt 4.515 tỉ đồng nửa đầu năm 2022, giảm 5,7% so với cùng kỳ năm trước. Với mô hình siêu thị, biên EBITDA của WinMart lần lượt lên mức 3,7% và 2,1%, tăng 100 điểm cơ bản trong nửa đầu năm 2022 và quý 2-2022 so với cùng kỳ năm trước. Dù có cải thiện, biên EBITDA của mô hình này vẫn duy trì ở mức 2,2%, do chi phí mở cửa hàng mới và chi phí nhân công cao hơn. Quý 2-2022, 60% cửa hàng WinMart+ mở mới trong nửa đầu năm đã có lãi EBITDA so với tỉ lệ 80% trên toàn chuỗi WinMart+. Các cửa hàng được mở trong nửa đầu năm 2022 có đà tăng trưởng lợi nhuận tốt hơn so với các cửa hàng được mở vào quý 4-2021. "},{"question":"Inona no nitranga tamin'ny 16 janoary 2013 teto Madagasikara?","answer":"Ny 16 janoary 2013 dia nanome toky ampahibeaso i Andry Rajoelina fa tsy hirotsaka hofidiana amin’ny fifidianana filoham-pirenena Malagasy. Ny ankamaroan’ny olona dia resy lahatra fa tsy maintsy nisy fifanarahana ambadika niaraka tamin’I Frantsa tao ambadik’izany fanapahan-kevitra izany."},{"question":"Kabe anahtarı kime verildi?","answer":"Mekke fethedilmeden önce Kabe'nin anahtarını elinde bulunduran, temizlik ve bakımını yapan kişi Osman B. Talha adında bir gayrimüslimdi. Mekke fethedildikten sonra İslam Peygamberi, Kabe'nin anahtarını yine (gayrimüslim olduğuna aldırış etmeden) Osman B. Talha'ya verdi."},{"question":"m ధన పూర్ణ సంఖ్య అయిన √ 2 m+1అకరణీయ సంఖ్య కావడానికి m యొక్క కనిష్ఠ విలువ ఎంత ?","answer":"m ధనపూర్ణ సంఖ్య మరియు √2 m+1 అకరణీయ సంఖ్య అయిన 2m + 1 ఖచ్చిత వర్గం కావలెను.∴ 2m + 1 = 1 లేదా 4 లేదా 9 కావలెను.2m + 1 = 1 ⇒ m = 02m + 1 = 4 ⇒ m = 3/22m + 1 = 9 ⇒ m = 40, 3/2లు ధనపూర్ణ సంఖ్యలు కావు. కావున m యొక్క కనిష్ఠ విలువ = 4"},{"question":"ನಾನು ಆರಂಭಿಗ ಓಟಗಾರನಾಗಿದ್ದೇನೆ ಮತ್ತು ಹಿಂದೆಂದೂ ಮ್ಯಾರಥಾನ್ ಓಡಿಲ್ಲ, ಆದರೆ ನಾನು ಆರು ತಿಂಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದನ್ನು ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸಲು ಬಯಸುತ್ತೇನೆ. ನಾನು ಮ್ಯಾರಥಾನ್‌ಗೆ ಹೇಗೆ ತಯಾರಿ ನಡೆಸಬಹುದು?","answer":"ಹರಿಕಾರ ಓಟಗಾರನಾಗಿ ಮ್ಯಾರಥಾನ್‌ಗೆ ಹೇಗೆ ಸಿದ್ಧಪಡಿಸುವುದು ಎಂಬುದರ ಕುರಿತು ಕೆಲವು ಸಲಹೆಗಳು ಇಲ್ಲಿವೆ:     ನಿಧಾನವಾಗಿ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ ಮತ್ತು ಕ್ರಮೇಣ ನಿಮ್ಮ ಮೈಲೇಜ್ ಅನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸಿ. ತುಂಬಾ ಬೇಗ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಬೇಡಿ, ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ ನೀವು ಗಾಯದ ಅಪಾಯವನ್ನು ಎದುರಿಸುತ್ತೀರಿ.     ನಿಮ್ಮ ದೇಹವನ್ನು ಆಲಿಸಿ ಮತ್ತು ನಿಮಗೆ ಅಗತ್ಯವಿರುವಾಗ ವಿಶ್ರಾಂತಿ ದಿನಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಿ.     ಗಾಯಗಳನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡಲು ಈಜು ಅಥವಾ ಬೈಕಿಂಗ್‌ನಂತಹ ಇತರ ಚಟುವಟಿಕೆಗಳೊಂದಿಗೆ ಕ್ರಾಸ್-ಟ್ರೇನ್ ಮಾಡಿ.     ಆರೋಗ್ಯಕರ ಆಹಾರವನ್ನು ಸೇವಿಸಿ ಮತ್ತು ಸಾಕಷ್ಟು ನೀರು ಕುಡಿಯಿರಿ.     ಮ್ಯಾರಥಾನ್ ಕೋರ್ಸ್‌ನ ಸವಾಲುಗಳಿಗೆ ತಯಾರಾಗಲು ಬೆಟ್ಟಗಳು ಮತ್ತು ಅಸಮ ಭೂಪ್ರದೇಶದ ಮೇಲೆ ತರಬೇತಿ ನೀಡಿ.     ಚಾಲನೆಯಲ್ಲಿರುವ ಗುಂಪಿಗೆ ಸೇರಿ ಅಥವಾ ನಿಮ್ಮನ್ನು ಪ್ರೇರೇಪಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡಲು ರನ್ನಿಂಗ್ ಸ್ನೇಹಿತರನ್ನು ಹುಡುಕಿ.     ನಿಮ್ಮ ದೇಹಕ್ಕೆ ವಿಶ್ರಾಂತಿ ಮತ್ತು ಚೇತರಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಸಮಯವನ್ನು ನೀಡಲು ಮ್ಯಾರಥಾನ್‌ಗೆ ಹೋಗುವ ವಾರಗಳಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮ ತರಬೇತಿಯನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಿ.6 ತಿಂಗಳುಗಳಲ್ಲಿ ಮ್ಯಾರಥಾನ್ ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸಲು ಬಯಸುವ ಹರಿಕಾರ ಓಟಗಾರನಿಗೆ ಮಾದರಿ ತರಬೇತಿ ಯೋಜನೆ ಇಲ್ಲಿದೆ:     ತಿಂಗಳು 1: ಒಟ್ಟು 15 ಮೈಲುಗಳವರೆಗೆ ವಾರಕ್ಕೆ 3 ಬಾರಿ ಓಡಿ.     ತಿಂಗಳು 2: ಒಟ್ಟು 20 ಮೈಲುಗಳವರೆಗೆ ವಾರಕ್ಕೆ 4 ಬಾರಿ ಓಡಿ.     ತಿಂಗಳು 3: ಒಟ್ಟು 25 ಮೈಲುಗಳವರೆಗೆ ವಾರಕ್ಕೆ 5 ಬಾರಿ ಓಡಿ.     ತಿಂಗಳು 4: ಒಟ್ಟು 30 ಮೈಲುಗಳವರೆಗೆ ವಾರಕ್ಕೆ 6 ಬಾರಿ ಓಡಿ.     ತಿಂಗಳು 5: ಒಟ್ಟು 35 ಮೈಲುಗಳವರೆಗೆ ವಾರಕ್ಕೆ 7 ಬಾರಿ ಓಡಿ.     ತಿಂಗಳು 6: ಒಟ್ಟು 40 ಮೈಲುಗಳವರೆಗೆ ವಾರಕ್ಕೆ 8 ಬಾರಿ ಓಡಿ.ಇದು ಕೇವಲ ಮಾದರಿ ಯೋಜನೆಯಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಸ್ವಂತ ಫಿಟ್‌ನೆಸ್ ಮಟ್ಟ ಮತ್ತು ಗುರಿಗಳ ಆಧಾರದ ಮೇಲೆ ನೀವು ಅದನ್ನು ಸರಿಹೊಂದಿಸಬೇಕಾಗಬಹುದು. ಯಾವುದೇ ಹೊಸ ತರಬೇತಿ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮವನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸುವ ಮೊದಲು ವೈದ್ಯರು ಅಥವಾ ಚಾಲನೆಯಲ್ಲಿರುವ ತರಬೇತುದಾರರೊಂದಿಗೆ ಸಮಾಲೋಚಿಸಲು ಮರೆಯದಿರಿ.ಮ್ಯಾರಥಾನ್ ಓಡಲು ಕೆಲವು ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಸಲಹೆಗಳು ಇಲ್ಲಿವೆ:     ಉತ್ತಮ ಜೋಡಿ ರನ್ನಿಂಗ್ ಶೂಗಳನ್ನು ಪಡೆಯಿರಿ.     ಹವಾಮಾನಕ್ಕೆ ಸೂಕ್ತವಾದ ಉಡುಗೆ.     ಹೈಡ್ರೀಕರಿಸಿ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ದೇಹವನ್ನು ಸರಿಯಾಗಿ ಇಂಧನಗೊಳಿಸಿ.     ಓಟದ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಕೆಲವು ಹಂತಗಳಲ್ಲಿ ನಡೆಯಲು ಹಿಂಜರಿಯದಿರಿ.     ಅನುಭವವನ್ನು ಆನಂದಿಸಿ!ನಿಮ್ಮ ಮ್ಯಾರಥಾನ್‌ಗೆ ತಯಾರಾಗಲು ಈ ಸಲಹೆಗಳು ನಿಮಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತವೆ ಎಂದು ನಾನು ಭಾವಿಸುತ್ತೇನೆ. ಒಳ್ಳೆಯದಾಗಲಿ!"},{"question":"Java (жава) деген эмне?","answer":"Java - Sun Microsystems (кийин Oracle компаниясы сатып алган) компаниясы иштеп чыккан катуу типтештирилген объектке багытталган программалоо тили. Java колдонмолору адатта атайын байт-кодко которулат. Ошондуктан, алар виртуалдык Java-машинанын жардамы менен бардык компүтердик архитектураларда иштей алышат. Расмий чыгарылышы 1995-жылы 23-майда болгон."},{"question":"Wat zijn enkele unieke gordijnkoorden die je zelf kunt maken?","answer":"Er zijn veel items die je kunt gebruiken om een gordijnkoord te maken. Enkele ideeën hiervoor zijn een ketting, een cirkel en speld, jute touw, houten kralen touw, een ketting of armband, een deurknop, een lengte van een leren riem, macramé touw, of een string van kunstbloemen."},{"question":"Jawab pertanyaan berikut mengenai Energi alternatif. apakah fosil bisa digunakan sebagai Energi alternatif?","answer":"Ya"},{"question":"అలహాబాద్ స్తంభ శాసనము గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి.","answer":"అలహాబాద్ ప్రశస్థిని సముద్రగుప్తుని సేనాని హరిసేనుడు సంస్కృతభాషలో వ్రాయించాడు. ఇది ఒక శాసనం రూపంలో ఉంది. దీనిలో సముద్రగుప్తుని దిగ్విజయాలు వివరించబడ్డాయి. దీనిని కావ్యశైలిలో రచించారు. ఇది అలహాబాద్ లోని అశోక స్తంభంపై వ్రాయబడి ఉంది."},{"question":"Napisz ciąg dalszy: Walczył w stopniu kapitana w wojnie z Rosją w 1792 roku jako","answer":"dowódca kompanii w bitwach pod Zieleńcami i Ostrogiem. Tam dostał się do niewoli. Przejął czasowo służbę w wojsku rosyjskim i awansował na majora. Po wybuchu powstania 1794 roku przedostał się do wojsk polskich i ponownie w stopniu kapitana walczył w obronie Warszawy; dalszy awans uniemożliwiła niedawna służba w armii rosyjskiej (Tadeusz Kościuszko zarzucał mu \\"przywiązanie do Moskali\\")."},{"question":"remove all citations [number] from this articleاُردُو[8] برصغیر کی معیاری زبانوں میں سے ایک ہے۔ یہ پاکستان کی قومی اور رابطہ عامہ کی زبان ہے، جبکہ بھارت کی چھ ریاستوں کی دفتری زبان کا درجہ رکھتی ہے۔ آئین ہند کے مطابق اسے 22 دفتری شناخت شدہ زبانوں میں شامل کیا جا چکا ہے۔ 2001ء کی مردم شماری کے مطابق اردو کو بطور مادری زبان بھارت میں 5.01% فیصد لوگ بولتے ہیں اور اس لحاظ سے ہی بھارت کی چھٹی بڑی زبان ہے جبکہ پاکستان میں اسے بطور مادری زبان 7.59% فیصد لوگ استعمال کرتے ہیں، یہ پاکستان کی پانچویں بڑی زبان ہے۔ اردو تاریخی طور پر ہندوستان کی مسلم آبادی سے جڑی ہے۔ [9] زبانِ اردو کو پہچان و ترقی اس وقت ملی جب برطانوی دور میں انگریز حکمرانوں نے اسے فارسی کی بجائے انگریزی کے ساتھ شمالی ہندوستان کے علاقوں اور جموں و کشمیر میں اسے 1846ء اور پنجاب میں 1849ء میں بطور دفتری زبان نافذ کیا۔ اس کے علاوہ خلیجی، یورپی، ایشیائی اور امریکی علاقوں میں اردو بولنے والوں کی ایک بڑی تعداد آباد ہے جو بنیادی طور پر جنوبی ایشیاء سے کوچ کرنے والے اہلِ اردو ہیں۔ 1999ء کے اعداد و شمار کے مطابق اردو زبان کے مجموعی متکلمین کی تعداد دس کروڑ ساٹھ لاکھ کے لگ بھگ تھی۔ اس لحاظ سے یہ دنیا کی نویں بڑی زبان ہے۔ اردو زبان کو کئی ہندوستانی ریاستوں میں سرکاری حیثیت بھی حاصل ہے۔ [11] نیپال میں، اردو ایک رجسٹرڈ علاقائی بولی ہے [12] اور جنوبی افریقہ میں یہ آئین میں ایک محفوظ زبان ہے۔ یہ افغانستان اور بنگلہ دیش میں اقلیتی زبان کے طور پر بھی بولی جاتی ہے، جس کی کوئی سرکاری حیثیت نہیں ہے۔1837ء میں، اردو برطانوی ایسٹ انڈیا کمپنی کی سرکاری زبان بن گئی، کمپنی کے دور میں پورے شمالی ہندوستان میں فارسی کی جگہ لی گئی۔ فارسی اس وقت تک مختلف ہند-اسلامی سلطنتوں کی درباری زبان کے طور پر کام کرتی تھی۔ [13] یورپی نوآبادیاتی دور میں مذہبی، سماجی اور سیاسی عوامل پیدا ہوئے جنہوں نے اردو اور ہندی کے درمیان فرق کیا، جس کی وجہ سے ہندی-اردو تنازعہ شروع ہوا ۔اردو 18ویں صدی میں ایک ادبی زبان بن گئی اور اسی طرح کی دو معیاری شکلیں دہلی اور لکھنؤ میں وجود میں آئیں۔ 1947ء میں تقسیم ہند کے بعد سے پاکستانی شہر کراچی میں ایک تیسرا معیار پیدا ہوا ہے۔ [14] [15] دکنی ، ایک پرانی شکل جو دکن میں استعمال ہوتی تھی، سولہویں صدی تک دکن سلاطین کی درباری زبان بن گئی۔ [16] [15]اُردو کا بعض اوقات ہندی کے ساتھ موازنہ کیا جاتا ہے۔ اُردو اور ہندی میں بُنیادی فرق یہ ہے کہ اُردو نستعلیق رسم الخط میں لکھی جاتی ہے اور عربی و فارسی الفاظ استعمال کرتی ہے۔ جبکہ ہندی زبان دیوناگری رسم الخط میں لکھی جاتی ہے اور سنسکرت الفاظ زیادہ استعمال کرتی ہے۔ کچھ ماہرینِ لسانیات اُردو اور ہندی کو ایک ہی زبان کی دو معیاری صورتیں گردانتے ہیں۔ لیکن حقیقت یہ ہے کہ ہندی، اُردو زبان سے نکلی ہے۔ اسی طرح اگر اردو اور ہندی زبان کو ایک سمجھا جائے تو یہ دنیا کی چوتھی بڑی زبان ہے۔ اردو زبان دنیا کی نئی زبانوں میں سے ہونے کے باوجود اپنے پاس معیاری اور وسیع ذخیرہ ادب رکھتی ہے۔ خاص کر جنوبی ایشیائی زبانوں میں اردو اپنی شاعری کے حوالے سے جانی جاتی ہے۔تسمیہاردو کا نام سب سے پہلے شاعر غلام ہمدانی مصحفی نے 1780ء کے آس پاس ہندوستانی زبان کے لیے استعمال کیا تھا [17] حالانکہ اس نے خود بھی اپنی شاعری میں زبان کی تعریف کے لیے ہندوی اصطلاح استعمال کی تھی۔ [18] اردو کا مطلب ترک زبان میں فوج ہے۔ 18ویں صدی کے آخر میں، اسے زبانِ اُرْدُوئے مُعَلّٰی کے نام سے جانا جاتا تھا۔ اس کا مطلب بلند کیمپ کی زبان ہے ۔ [19] [20] [21] پہلے اسے ہندوی، ہندی اور ہندوستانی کے نام سے جانا جاتا تھا۔ [17] [22]اردو ہندی زبان کی طرح فارسی، عربی، ترک زبان کی ایک قسم ہے۔ [23] [24]یہ شوراسنی زبان (یہ زبان وسطی ہند آریائی زبان تھی جو موجودہ کئی زبانوں کی بنیاد سمجھی جاتی ہے، ان میں پنجابی زبان بھی شامل ہے) کی ذیلی قسم کے طور پر اپ بھرنش سے قرون وسطٰی (چھٹی سے تیرہویں صدی) کے درمیان میں وجود میں آئی۔[25] [26]13ویں صدی سے 19ویں صدی کے آخر تک اردو زبان کو بیک وقت ہندی، [27] ہندوستانی اور ہندوی[28] کہا جاتا تھا۔اگرچہ لفظ اردو بذات خود ترک زبان کے لفظ اوردو (لشکر، فوج) یا اوردا سے نکلا ہے، اسی سے انگریزی لفظ horde کا ظہور ہوا، تاہم ترک زبان سے اردو میں کم ہی الفاظ آئے ہیں۔ عرب اور ترک الفاظ اردو میں پہنچ کر فارسی قسم کے بن گئے ہیں، جیسے ة کو اکثر اوقات ہ میں بدل دیا جاتا ہے۔ مثلاً عربی تائے مربوطہ (ة) کو (ہ) یا (ت) میں بدل دیا جاتا ہے۔بھلے ہی آج اردو کو ایک الگ زبان کی پہچان حاصل ہے لیکن عظیم اردو لیکھک اور کاتبین  نے اُنیس وی صدی کی  پہلی کچ دہائیوں تک اپنی زبان کو ہندی یا ہندوی کے شکل پر اعلان کرتے رہے ہے۔[29]","answer":"Sure, here is the history of Urdu Language in Urdu:اُردُو برصغیر کی معیاری زبانوں میں سے ایک ہے۔ یہ پاکستان کی قومی اور رابطہ عامہ کی زبان ہے، جبکہ بھارت کی چھ ریاستوں کی دفتری زبان کا درجہ رکھتی ہے۔ آئین ہند کے مطابق اسے 22 دفتری شناخت شدہ زبانوں میں شامل کیا جا چکا ہے۔ 2001ء کی مردم شماری کے مطابق اردو کو بطور مادری زبان بھارت میں 5.01% فیصد لوگ بولتے ہیں اور اس لحاظ سے ہی بھارت کی چھٹی بڑی زبان ہے جبکہ پاکستان میں اسے بطور مادری زبان 7.59% فیصد لوگ استعمال کرتے ہیں، یہ پاکستان کی پانچویں بڑی زبان ہے۔ اردو تاریخی طور پر ہندوستان کی مسلم آبادی سے جڑی ہے۔ زبانِ اردو کو پہچان و ترقی اس وقت ملی جب برطانوی دور میں انگریز حکمرانوں نے اسے فارسی کی بجائے انگریزی کے ساتھ شمالی ہندوستان کے علاقوں اور جموں و کشمیر میں اسے 1846ء اور پنجاب میں 1849ء میں بطور دفتری زبان نافذ کیا۔ اس کے علاوہ خلیجی، یورپی، ایشیائی اور امریکی علاقوں میں اردو بولنے والوں کی ایک بڑی تعداد آباد ہے جو بنیادی طور پر جنوبی ایشیاء سے کوچ کرنے والے اہلِ اردو ہیں۔ 1999ء کے اعداد و شمار کے مطابق اردو زبان کے مجموعی متکلمین کی تعداد دس کروڑ ساٹھ لاکھ کے لگ بھگ تھی۔ اس لحاظ سے یہ دنیا کی نویں بڑی زبان ہے۔ اردو زبان کو کئی ہندوستانی ریاستوں میں سرکاری حیثیت بھی حاصل ہے۔ نیپال میں، اردو ایک رجسٹرڈ علاقائی بولی ہے اور جنوبی افریقہ میں یہ آئین میں ایک محفوظ زبان ہے۔ یہ افغانستان اور بنگلہ دیش میں اقلیتی زبان کے طور پر بھی بولی جاتی ہے، جس کی کوئی سرکاری حیثیت نہیں ہے۔1837ء میں، اردو برطانوی ایسٹ انڈیا کمپنی کی سرکاری زبان بن گئی، کمپنی کے دور میں پورے شمالی ہندوستان میں فارسی کی جگہ لی گئی۔ فارسی اس وقت تک مختلف ہند-اسلامی سلطنتوں کی درباری زبان کے طور پر کام کرتی تھی۔ یورپی نوآبادیاتی دور میں مذہبی، سماجی اور سیاسی عوامل پیدا ہوئے جنہوں نے اردو اور ہندی کے درمیان فرق کیا، جس کی وجہ سے ہندی-اردو تنازعہ شروع ہوا ۔اردو 18ویں صدی میں ایک ادبی زبان بن گئی اور اسی طرح کی دو معیاری شکلیں دہلی اور لکھنؤ میں وجود میں آئیں۔ 1947ء میں تقسیم ہند کے بعد سے پاکستانی شہر کراچی میں ایک تیسرا معیار پیدا ہوا ہے۔ دکنی ، ایک پرانی شکل جو دکن میں استعمال ہوتی تھی، سولہویں صدی تک دکن سلاطین کی درباری زبان بن گئی۔اُردو کا بعض اوقات ہندی کے ساتھ موازنہ کیا جاتا ہے۔ اُردو اور ہندی میں بُنیادی فرق یہ ہے کہ اُردو نستعلیق رسم الخط میں لکھی جاتی ہے اور عربی و فارسی الفاظ استعمال کرتی ہے۔ جبکہ ہندی زبان دیوناگری رسم الخط میں لکھی جاتی ہے اور سنسکرت الفاظ زیادہ استعمال کرتی ہے۔ کچھ ماہرینِ لسانیات اُردو اور ہندی کو ایک ہی زبان کی دو معیاری صورتیں گردانتے ہیں۔ لیکن حقیقت یہ ہے کہ ہندی، اُردو زبان سے نکلی ہے۔ اسی طرح اگر اردو اور ہندی زبان کو ایک سمجھا جائے تو یہ دنیا کی چوتھی بڑی زبان ہے۔ اردو زبان دنیا کی نئی زبانوں میں سے ہونے کے باوجود اپنے پاس معیاری اور وسیع ذخیرہ ادب رکھتی ہے۔ خاص کر جنوبی ایشیائی زبانوں میں اردو اپنی شاعری کے حوالے سے جانی جاتی ہے۔تسمیہاردو کا نام سب سے پہلے شاعر غلام ہمدانی مصحفی نے 1780ء کے آس پاس ہندوستانی زبان کے لیے استعمال کیا تھا حالانکہ اس نے خود بھی اپنی شاعری میں زبان کی تعریف کے لیے ہندوی اصطلاح استعمال کی تھی۔ اردو کا مطلب ترک زبان میں فوج ہے۔ 18ویں صدی کے آخر میں، اسے زبانِ اُرْدُوئے مُعَلّٰی کے نام سے جانا جاتا تھا۔ اس کا مطلب بلند کیمپ کی زبان ہے ۔ پہلے اسے ہندوی، ہندی اور ہندوستانی کے نام سے جانا جاتا تھا۔اردو ہندی زبان کی طرح فارسی، عربی، ترک زبان کی ایک قسم ہے۔ یہ شوراسنی زبان کی ذیلی قسم کے طور پر اپ بھرنش سے قرون وسطٰی کے درمیان میں وجود میں آئی۔13ویں صدی سے 19ویں صدی کے آخر تک اردو زبان کو بیک وقت ہندی کے شکل پر اعلان کرتے رہے ہیں۔اگرچہ لفظ اردو بذات خود ترک زبان کے لفظ اوردو (لشکر، فوج) یا اوردا سے نکلا ہے، اسی سے انگریزی لفظ horde کا ظہور ہوا، تاہم ترک زبان سے اردو میں کم ہی الفاظ آئے ہیں۔ عرب اور ترک الفاظ اردو میں پہنچ کر فارسی قسم کے بن گئے ہیں، جیسے ة کو اکثر اوقات ہ میں بدل دیا جاتا ہے۔ مثلاً عربی تائے مربوطہ (ة) کو (ہ) یا (ت) میں بدل دیا جاتا ہے۔بھلے ہی آج اردو کو ایک الگ زبان کی پہچان حاصل ہے لیکن عظیم اردو لیکھک اور کاتبین نے اُنیس وی صدی کی پہلی کچ دہائیوں تک اپنی زبان کو ہندی یا ہندوی کے شکل پر اعلان کرتے رہے ہیں۔"},{"question":"క్రింది వానిలో ఏవి సత్యము ?A) తరగతి యొక్క ఎగువహద్దు మరియు ఆరోహణ సంచిత పౌనఃపున్యాలతో ఆరోహణ సంచిత పౌనఃపున్య వక్రం ఏర్పడుతుంది.B) తరగతి యొక్క ఎగువహద్దు మరియు అవరోహణ సంచిత పౌనఃపున్యాలతో అవరోహణ సంచిత పౌనఃపున్య వక్రం ఏర్పడుతుంది.C) తరగతి దిగువ హద్దు మరియు ఆరోహణ సంచిత పౌనఃపున్యాలతో ఆరోహణ సంచిత పౌనఃపున్య వక్రం ఏర్పడుతుంది.D) తరగతి దిగువహద్దు మరియు అవరోహణ సంచిత పౌనఃపున్యాలతో అవరోహణ సంచిత పౌనఃపున్య వక్రం ఏర్పడుతుంది.","answer":"A) తరగతి యొక్క ఎగువహద్దు మరియు ఆరోహణ సంచిత పౌనఃపున్యాలతో ఆరోహణ సంచిత పౌనఃపున్య వక్రం ఏర్పడుతుంది."},{"question":"Fan moy péeyum réwum Malte","answer":"Péeyum réwum Malte mu ngi tudu La Valette"},{"question":"日本酒の銘柄で、「久保田」「八海山」「越乃寒梅」といえばどこの県のお酒でしょう？","answer":"新潟県です。"},{"question":"次の段落は何について話しているのか？ 今年の3月に「WBC」という野球の世界大会があります。この大会に出る日本代表の選手に新しく18人が決まりました。前に決まっていた12人と合わせて30人全員が決まりました。大リーグのカーディナルスのラーズ・ヌートバー選手が、日系の選手で初めて入りました。ヌートバー選手はアメリカ出身の25歳で、父親がアメリカ人で母親が日本人です。肩が強くて、ボールを遠くへ打つ力があります。ピッチャーが投げたボールがストライクかどうか見るのも上手です。日本代表チームの栗山監督は30人のうち、ピッチャーを15人選びました。監督は「ピッチャーを中心にしてしっかり守るのが日本の野球です。そのためにピッチャーを多く選びました」と話しました。代表チームは2月17日から宮崎市でWBCのための練習を始めます。","answer":"WBCの日本代表が全員決まる　日系の選手も初めて入る"},{"question":"Nalaina avy tao amin'ny toeram-pitrandrahana aho ary nohidiana tao anaty vata hazo, izay tsy nafahana mihitsy, nefa saika ampiasain'ny olona rehetra aho. Inona moa aho?","answer":"Fiara pensilihazo."},{"question":"Tohizo ity ohabolana ity : “Ny tsiny toy ny hady lalina, ...................................”","answer":"“Ny tsiny toy ny hady lalina, tsirihi-mahafanina, ianjera-mahafaty.”"},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Rạng sáng nay (31/7), Pau FC đã có chuyến làm khách trước đối thủ được đánh giá cao hơn là Guingamp. Chịu rất nhiều sức ép, Pau FC đã chơi không tốt và để thua đậm 0-4. Ở trận đấu này, khi đội nhà bị dẫn trước 4 bàn, HLV Didier Tholot đã quyết định tung Quang Hải vào sân thay Sylvestre ở phút 59. Trong hơn 30 phút có mặt trên sân, Quang Hải đã chơi rất năng nổ và tạo được dấu ấn đáng kể. Cụ thể, Quang Hải có 10 lần chạm bóng, tỷ lệ chuyền chính xác 100%","answer":"(7/7 lần), 2 đường chuyền tạo cơ hội, tỷ lệ tạt bóng chính xác 100% (2/2 lần), 1 đường chuyền dài và 1 pha cắt bóng thành công. Ngoài ra, Quang Hải được trang Sofascore chấm 6,9 điểm. Đây cũng là điểm số cao nhất trong tất cả các cầu thủ Pau FC ra sân thi đấu ở trận gặp Guingamp. Với những gì đã thể hiện, Quang Hải tiếp tục tạo được ấn tượng tốt với ban huấn luyện cũng như người hâm mộ. Tuyển thủ Việt Nam hoàn toàn có khả năng sẽ được thi đấu nhiều hơn, thậm chí là ra sân trong đội hình xuất phát ở các trận đấu tiếp theo của Pau FC."},{"question":"සාමය සංකේතවත් කරන වර්ණය කුමක්ද?","answer":"සුදු"},{"question":"\\"Wilt Chamberlain, bir sezonda en çok toplam puan (4029) ve maç başına en yüksek puan (50,4) ile tüm zamanların rekorunu elinde tutuyor; her iki rekor da 1961-62 sezonunda elde edildi.\\" Cevabının sorusu nedir?Konu: NBA sezon liderlerinin puan listesi.","answer":"\\"Sezon liderlerinden en yüksek puan alan NBA oyuncusu kim?\\""},{"question":"أجب على السؤال 'كم يبلغ عدد سكان بلدة ويتمور في نيو جيرسي ؟' بشكل مطول:","answer":"بلغ عدد سكان ويتمور 530 نسمة بحسب تعداد عام 2000، وبلغ عدد الأسر 229 أسرة وعدد العائلات 135 عائلة مقيمة في المدينة. في حين سجلت الكثافة السكانية . وبلغ عدد الوحدات السكنية 250 وحدة بمتوسط كثافة قدره ."},{"question":"Rút ngẫu nhiên một thẻ trong hộp có 12 chiếc thẻ đã nêu ở Ví dụ 2. Xét biến cố “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số không chia hết cho 3”. Nêu những kết quả thuận lợi cho biến cố trên.","answer":"Lời giải:Từ 1 đến 12 có các số không chia hết cho 3 là: 1; 2; 4; 5; 7; 8; 10; 11.Do đó có tám kết quả thuận lợi cho biến cố “Số xuất hiện trên thẻ được rút ra là số không chia hết cho 3” là: 1; 2; 4; 5; 7; 8; 10; 11."},{"question":"ఒక AP నందలి ప్రతీ పదాన్ని 3 చే గుణించినపుడు ఏర్పడిన అంకశ్రేణి నందు పదాంతరం ……….. రెట్లు పెరుగును.","answer":"3"},{"question":"\\"சிக்கனமும் சிறுசேமிப்பும்\\" என்னும் தலைப்பில் கட்டுரை ஒன்றை வரைக.","answer":"முன்னுரை: சிக்கனமும்⸴ சேமிப்பும் நம் வாழ்வில் முக்கிய அம்சங்களாகும். ஏனெனில் சிக்கனம் வீட்டைக் காக்கும்⸴ சேமிப்பு நாட்டைக் காக்கும். சேமிப்பு செழித்து வளர சிக்கனம் சிறந்த வழியாகும்.    அனைவரும் கடைப்பிடிக்க வேண்டியது சிக்கனமும் சிறுசேமிப்பும் தான்சேமிப்பு என்பது ஒவ்வொரு மனிதனின் வாழ்விலும் அவசியமான ஓன்று. நாம் வாழும் இந்த அவசர உலகில் பணம் என்பது எவ்வளவு முக்கியம் என்று நம் அனைவருக்குமே தெரியும். பணம் இல்லாமல் ஒன்றுமே செய்ய முடியாது. வாழ்வதற்கு பணம் தேவை என்ற நிலையில் இருந்து பணம் இருந்தால் தான் வாழ முடியும் என்ற நிலையில் இருக்கின்றோம். அதனால் சேமிப்பு பழக்கமும் சிக்கனமும் இருந்தால் தான் ஒருவர் வாழ்கையில் உயர்ந்த நிலையை அடைய முடியும்.சிறு சேமிப்பு ஒரு பார்வை:பொதுவாக மனிதர்கள் இளம் வயதில் கடுமையாகவே உழைப்பார்கள். ஆனால் முதுமையில் அவர்களிடம் உழைக்கும் அளவிற்கு சக்தி இருக்காது. அதனால் அவர்கள் உழைக்கும் காலத்திலேயே சம்பாதிக்கும் பணத்தை சேமித்து வைக்க வேண்டும். இளம் வயதில் நாம் சேமித்து வைக்கும் பணம் தான் எதிர்காலத்தில் ஒரு பெரிய தொகையை நமக்கு பெற்று தரும். நாம் சிறிய தொகையை சேமிக்க தொடங்கினாலும் அது வருங்காலத்தில் பெரிய தொகையாக மாறிவிடும். நாம் வளரும் நம் குழந்தைகளுக்கு உண்டியலில் சேமிக்கும் பழக்கத்தை கற்று கொடுக்க வேண்டும். அது அவர்களுக்கு ஒரு நல்ல வழிகாட்டுதலை கொடுக்கும்.சிக்கனவாழ்வும் முன்னேற்றமும்: சிக்கனவாழ்வும் முன்னேற்றமும் கண்ணுக்கே தெரியாத எறும்புகள் கூட மழை காலங்களில் உணவு கஷ்டம் வரக்கூடாது என்பதற்காக தனக்கான உணவை கோடை காலங்களில் சேமித்து வைக்கும். அதுபோல இந்த உலகில் வாழும் ஒவ்வொரு மனிதனும் உழைப்பின் ஒரு பகுதியை கட்டாயம் சேமிக்க வேண்டும். அப்போது தான் கஷ்ட காலம் என்று வரும் போது தன்னை அந்த கஷ்டத்திலிருந்து பாதுகாத்து கொள்ள முடியும். இந்த உலகில் பிறவி பணக்காரர்களாக பிறப்பவர்கள் குறைவாகவே இருக்கிறார்கள். ஆனால் உழைப்பாலும் சேமிப்பாலும் உயர்ந்தவர்களே இந்த உலகில் அதிகமாக இருக்கிறார்கள். அதனால் நாம் அனைவரும் சிறிய தொகையாக இருந்தாலும் அதை சேமிக்க வேண்டும்.சேமிப்பு இல்லா வாழ்க்கை:  நாம் வாழும் இந்த அவசர உலகில் மக்கள் ஆடம்பரமாக வாழ்வதற்கும், மற்றவர்களை விட நாங்கள் குறைந்தவர்கள் இல்லை என்று காட்டுவதற்கும் தேவையற்ற வீண் செலவுகளை செய்கிறார்கள். இதுபோல செய்வதை தவிர்த்து ஒவ்வொருவரும் சேமிக்க வேண்டும். அது ஒரு சிறிய தொகையாக இருந்தாலும் அதை சேமிக்க தொடங்குங்கள்.இன்றைய சேமிப்பு நாளைய பாதுகாப்பு: நாம் வாழும் இந்த மனித வாழ்க்கை முழுவதும் பிரச்சனைகளால் நிறைந்தது. எந்த நேரத்திலும் யாருக்கும் என்ன வேண்டுமானாலும் நடக்கலாம். அடுத்த நொடி என்ன நடக்கும் என்று யாருக்கும் தெரியாது. நம் வாழ்க்கையில் எந்த பிரச்சனைகள் வேண்டுமானாலும் ஏற்படும். அதை எதிர்கொள்வதற்கு நமக்கு கட்டாயம் பணம் தேவை. பணம் தான் ஒரு மனிதனின் உயிரை காக்கும் மருத்துவமாக இருக்கிறது. நமக்கு ஒரு நோய் வந்தால் கூட அதை குணப்படுத்துவதற்கு பணம் தேவை. இன்றைய சேமிப்பு தான் நாளைய பாதுகாப்பு. அதனால் இன்றிலிருந்தே சேமிக்க தொடங்குங்கள்.சிக்கனம் மற்றும் சிறுசேமிப்பின் நன்மைகள்சிக்கனமும்⸴ சிறுசேமிப்பும் நம் வாழ்வை முன்னேற்றும். மனிதனுக்கு வரும் பொருளாதாரப் பிரச்சினைகளைச் சமாளிக்கவும்⸴ தொழில் முன்னேற்றத்தை அடையவும் சேமிப்பு பெரிதும் துணைபுரிகின்றது.இவ்வுலகிற் பிறக்கும் எல்லோருமே பிறவிப் பணக்காரர் இல்லை. ஆகவே ஏழைகளின் முன்னேற்றம் என்பது சிக்கனத்திலும்⸴ சேமிப்பிலுமே தங்கியுள்ளது.மனிதன் பிறப்பு முதல் இறப்பு வரை பணம் முக்கிய பங்காற்றுகின்றது. இன்று உயிர்காக்கும் மருத்துவத்திற்கு கூடப் பணம் தேவைப்படுகின்றது. இதனைச் சீர்செய்ய சேமிப்புத் துணை புரிகின்றது.ஆபத்தான நிலைகளில் சேமிப்புப் பணம் நமக்கு உதவுகின்றது. மற்றவர்களிடம் கையேந்தாமல் கௌரவத்துடன் வாழ சிக்கனமும் சேமிப்பும் நமக்கு துணை புரிகின்றன.முடிவுரை: கோடையில் தான் நீரின் அருமை தெரியும் என்று சொல்வார்கள். அதுபோல தான் மனித வாழ்க்கையில் பிரச்சனைகள் தோன்றும் போது தான் சேமிப்பின் அருமையும் புரியும். அதனால் நம் எதிர்காலத்திற்காக சம்பாதிக்கும் பணத்தை சிக்கனமாக செலவு செய்து சேமித்து வைப்போம். அதுபோல அடுத்த தலைமுறை குழந்தைகளுக்கு பணத்தை மட்டும் சேமிக்காமல் கொஞ்சம் தண்ணீர், காற்று மற்றும் இயற்கை இவை மூன்றையும் சேர்த்து  பாதுகாத்து வைப்போம்.எனவே சிறுகச்சிறுக சேமிப்போம்⸴ சிக்கனமாய் செலவு செய்வோம்⸴ வாழ்வில் வளம் பெறுவோம்."},{"question":"අචේතනික, ජනශ්‍රැතිය, පරිවර්තනය යන වචන වල සරල තේරුම මොකද්ද ?","answer":"අචේතනික : අ චේතනා ඉකසිතීමකින් තොරජනශ්‍රුතිය : ජනයා විසින් අසන ලද්දපරිවර්තනය : පෙරැලීම"},{"question":"क्रिकेटमा ह्याट-ट्रिकको अवधारणा कसरी हुँदछ?","answer":"क्रिकेटमा ह्याट-ट्रिक भनेको जब एउटा ब्याटस्मानलाई एक प्रतियोगिता भित्र तीनै लगायतका डिलिभरिजले बाहिरिएका छन्, त्यसले उनीहरूलाई खेलमा गर्नु उत्साहित गर्दछ र यसलाई खेलको नाममा विशेष रूपमा मनाइन्छ।"},{"question":"ગુજરાતના મશહૂર ગરબા ગાયકોની યાદી જણાવો.","answer":"હેમંત ચૌહાણપ્રશાંત મહેતાકિરણ જગદેવકીર્તિદાન ગઢવીઆદિત્ય ગઢવીઉમેશ બારોટકિંજલ દવેદર્શન રાવલઐશ્વર્યા મજમુદારભીખુદાન ગઢવીગીતા રબારીઅરવિંદ વેગડાભૂમિ ત્રિવેદીફાલ્ગુની પાઠકજીગરદાન ગઢવીહેમુ ગઢવીપાર્થિવ ગોહિલવિક્રમ ઠાકોરપ્રમોદ પ્રમોદકિરન ગઢવીમિતાલ ગઢવીઅતુલ પૂરીઅરવિંદ બારોટગુણીજ શાહ"},{"question":"Oríṣi irú wo lówà?","answer":"Irú woro ati iru pètè."},{"question":"Suponha que você esteja no Brasil e, de acordo com as regras do Código de Defesa do Consumidor (CDC), lojas têm obrigação de trocar produtos sem defeito?","answer":"Não. Apesar de ser uma prática comum no mercado não há nenhuma regulamentação sobre a prática, cabendo a cada fornecedor estabelecer suas próprias regras."},{"question":"ગુજરાત ના મનપસંદ તહેવારો:","answer":"નવરાત્રી:ગુજરાતના તહેવારો વિશે વાત કરતી વખતે તેના મગજમાં સૌથી પહેલી વાત આવે છે તે છે નવરાત્રી. ગુજરાતમાં સૌથી વધુ ઉજવાતો તહેવાર ભારતના અન્ય ભાગોમાં પણ આનંદપૂર્વક ઉજવવામાં આવે છે. નવરાત્રિમાં ત્રણ વસ્તુઓનો સરવાળો; દાંડિયા, ગરબા અને ઘણી મજા. નવરાત્રિ નવ રાત્રિનો તહેવાર છે અને દસમા દિવસે, દેવી દુર્ગા, જે નવ દિવસ દરમિયાન પૂજાય છે. જોરદાર સંગીત, ઉત્તેજક સ્પર્ધાઓ, બજારો અને પ્રદર્શનો, સ્વાદિષ્ટ વાનગીઓ કે જે તમારી જીભ માટે એક ટ્રીટ છે અને સૌથી સુંદર, સૌથી જીવંત વસ્ત્રોમાં સજ્જ મોટી ભીડ તમે ગુજરાતમાં નવરાત્રી દરમિયાન જોશો.તે ક્યાં ઉજવવામાં આવે છે: સમગ્ર ગુજરાતમાંતે ક્યારે ઉજવવામાં આવે છે:  આસો સુદ એકમ થી નોમ સુધીના નવ દિવસ; નોરતાં. આ દિવસોએ હિંદુ લોકો નવ દુર્ગાનું વ્રત, ઘટસ્થાપન તથા પૂજન વગેરે કરે છે. હિંદુઓ નવરાત્રને પહેલે દિવસે ઘટસ્થાપન કરે છે અને દેવીનું આવાહન તથા પૂજન કરે છે. આ પૂજન નવ દિવસ સુધી ચાલે છે. નવમે દિવસે ભગવતીનું વિસર્જન થાય છે. કેટલાક લોકો નવરાત્રમાં વ્રત પણ કરે છે. ઘટસ્થાપન કરનારા આઠમ કે નોમને દિવસે કુમારીભોજન પણ કરાવે છે. આ ભોજનમાં બેથી દશ વર્ષની ઉમરની નવ કુમારિકાઓ હોય છે. આ કુમારીઓનાં કલ્પિત નામ પણ છે. જેમકે, કુમારિકા, ત્રિમુર્તિ, કલ્યાણી, રોહિણી, કાલી, ચંડિકા, શાંભવી, દુર્ગા અને સુભદ્રા. નવરાત્રમાં નવ દુર્ગામાંથી નિત્ય ક્રમવાર એક-એક દુર્ગાનું દર્શન કરવાનું પણ વિધાન છે.ઉત્તરાયણ:તે શું છે: ઉત્તરાયણ અથવા સામાન્ય રીતે પતંગ ઉત્સવ તરીકે ઓળખાય છે તે મૂળ ગુજરાતનો તહેવાર હતો અને હવે તે સમગ્ર દેશમાં ઉજવવામાં આવે છે. આકાશ તમામ આકારો અને કદના રંગબેરંગી પતંગોથી ભરાઈ જાય છે, અને લોકો મનોરંજક સ્પર્ધાઓમાં વ્યસ્ત રહે છે જેમાં ધ્યેય શક્ય હોય તેટલા લાંબા સમય સુધી તમારી પોતાની આકાશમાં રાખીને બીજાના પતંગ કાપવાનો હોય છે. તહેવાર એ દિવસને ચિહ્નિત કરે છે જ્યારે શિયાળો ઉનાળામાં પાછો આવે છે. તે ખેડૂતો માટે એક નિશાની છે કે લણણીની મોસમ તેના માર્ગ પર છે અને અન્ય લોકો માટે મનોરંજન અને આનંદની નિશાની છે. તૈયાર છે. સેટ. કાઈ પો છે!તે ક્યાં ઉજવવામાં આવે છે: સમગ્ર ગુજરાતમાંતે ક્યારે ઉજવવામાં આવે છે: 14મી જાન્યુઆરી "},{"question":"ప్రశ్న: “మహాజనపదాలు పది తరాలలో అభివృద్ధి చెందాయి.” ఈ వ్యాఖ్యలతో నీవు ఏకీభవిస్తావా? నీ జవాబును సమర్థించుము.","answer":"మహాజనపదాలు పదితరాలలో అభివృద్ధి చెందాయనే వ్యాఖ్యతో నేను ఏకీభవిస్తాను.కారణం:హిమాలయాలకు మరియు దక్కన్ పీఠభూమికి మధ్య గంగ, యమున నదులు ప్రవహిస్తున్నాయి. దీనిని గంగా నదీ లోయ అంటారు. ఈ మైదానంలో చాలా ఎక్కువ వర్షపాతం నమోదవుతుంది. ఇది అత్యంత సారవంతమైనది. హిమాలయాల నుండి ఒండ్రు మట్టిని తెచ్చే ఈ నదులు ఏడాది పొడవునా ప్రవహిస్తాయి. ప్రారంభంలో వివిధ తెగల ప్రజలు తమకు అనుకూలమైన ప్రాంతాల్లో వ్యవసాయం చేయుటకు ఈ ప్రాంతంలో స్థిర నివాసం ఏర్పరచుకున్నారు. ఈ తెగలలో ముఖ్యమైనవి శాక్య, లిచ్ఛవీ, మల్ల, వైదేహి మొదలైన తెగలు. ఈ తెగలనే సంస్కృతంలో ‘జన’ అని, వారు స్థిరపడిన ప్రాంతాన్ని ‘జనపదం’ అని పిలుస్తారు.ఈ నదుల వెంట ప్రజలు 2700 సంవత్సరాలలో పెద్ద సంఖ్యలో స్థిరపడటం ప్రారంభించారు. వారు ఇనుప ఉపకరణాల సహాయంతో అడవులను నరికి వేసి, భూమిని వ్యవసాయానికి అనుకూలంగా మార్చుకుని వరి మరియు ఇతర పంటలు పండించారు. అనేక పెద్ద గ్రామాలు మరియు పట్టణాలూ ఈ ప్రాంతాలలో అభివృద్ధి చెందాయి. బహుశా ఆ ప్రాంతాలలో వేర్వేరు తెగలకు చెందిన చాలామంది వ్యక్తులు స్థిర నివాసం ఏర్పరచుకొని ఉండవచ్చు. గంగా మైదానంలో ఇనుము యొక్క విస్తృతమైన ఉపయోగం పెద్ద ప్రాదేశిక ప్రాంతాలు ఏర్పడటానికి పరిస్థితులను సృష్టించింది. అటువంటి గ్రామాలు మరియు పట్టణాల యొక్క పెద్ద సమూహాలను “మహాజనపదాలు” లేదా ‘పెద్ద జనపదాలు’ పిలిచేవారు. మహాజనపదాలలో చాలా వరకు రాజధాని నగరం కలిగి ఉండి రక్షణ పరంగా పటిష్టంగా ఉండేవి."},{"question":"Gikan ba sa Kastila ang mga pulong sa Bisaya?","answer":"Adunay mga pulong sa Bisaya nga gihulam sa Kastila, sama sa pag ihap sa numero (uno, des, tres, etc), ang pangalan sa mga adlar (Lunes, Martes, Myerkules), mga pangalan sa gamit. Apan dili tanan sa mga pulong nga gigamit karon nag gumikan sa mga Kastila, adunay sab mga hinulman nga pulong sa Ingles. Ug kung nagpabilin man ang mga pulong sa Kastila, ang pag ispeling nagbago na para ipahiangay sa Bisaya. "},{"question":"2014年のソチオリンピック男子フィギュアスケートで日本人初の金メダルを獲得した選手の名前は？","answer":"羽生結弦（はにゅう ゆづる）です。"},{"question":"ගුත්තිල කාව්‍යයේ, සැණ කෙළි වැනුමේ 116 කවියට අනුව \\"පුන් කුඹු\\" කියන වචනයේ අරුත කුමක්ද ?","answer":"පූර්ණ ඝටපුන් කලස් පිරුණු කලස කළය"},{"question":"س148- حيوان يعيش في أعماق البحر ولا يتحرك؟","answer":"ج148- المرجان"},{"question":"ことわざ「良薬は口に苦し」は、江戸いろはかるたでどの文字の取り札になっているでしょう？","answer":"れです。"},{"question":"16 को 0.8 द्वारा विभाजित नतिजा पत्ता लगाउनुहोस्।","answer":"16 भाग 0.8 बराबर 20 हो।"},{"question":"Inona no dikan'ny teny hoe \\"Useless\\" amin'ny teny Malagasy?","answer":"Ny dikan'ny teny hoe \\"Useless\\" amin'ny teny Malagasy dia \\"Tsy misy ilaina azy\\"."},{"question":"පාං පිටි යනු කුමක්ද?","answer":"පාං පිටි හෙවත් නිවුඩු රහිත තිරිඟු පිටි යනු නිවුඩ්ඩ ඉවත්කල තිරිඟු වලින් සාදන පිටි වේ. සෞඛ්‍යයට හිතකර නැත."},{"question":" Como o \\"Acordo de Bicesse\\" contribuiu para a paz em Angola?","answer":" O \\"Acordo de Bicesse\\" (1991) foi um marco para a paz em Angola, levando a um fim temporário da guerra civil. O processo levou à realização de eleições e à adoção de um sistema multipartidário, apesar da estabilidade política ter demorado uns anos até ser totalmente estabelecida. "},{"question":"En çok Alevi hangi ilçede?","answer":"Tablo ve Haritalarda görüleceği üzere Alevi nüfus Ardahan, Çorum ve Kahramanmaraş üçgeninde yoğunlaşmıştır. Bu üçgen (Sivas, Erzincan, Tunceli, Tokat, Çorum, Kahramanmaraş, Malatya, Amasya, Erzurum, Yozgat, Bingöl, Adıyaman, Elazığ, Muş, Kars, Ardahan, Bayburt) alevi nüfusun % 75'inden fazlasına kaynaklık etmektedir."},{"question":"请给以下的古文简单的译文：范仲淹二岁而孤，母贫无靠，再适常山朱氏。既长，知其世家，感泣辞母，去之南都入学舍。昼夜苦学，五年未尝解衣就寝。或夜昏怠，辄以水沃面。往往糜粥不充，日昃始食，遂大通六经之旨，慨然有志于天下。常自诵曰：当先天下之忧而忧，后天下之乐而乐。","answer":"范仲淹二岁的时候死了父亲。母亲很穷，没有依靠。就改嫁到了常山的朱家。（范仲淹）长大以后，知道了自己的生世，含着眼泪告别母亲，离开去应天府的南都学舍读书。（他）白天、深夜都认真读书。五年中，竟然没有曾经脱去衣服上床睡觉。有时夜里感到昏昏欲睡，往往把水浇在脸上。（范仲淹）常常是白天苦读，什么也不吃，直到日头偏西才吃一点东西。就这样，他领悟了六经的主旨，后来又立下了造福天下的志向。他常常自己讲道：“当先天下之忧而忧，后天下之乐而乐。”"},{"question":"హేత్వర్థక వాక్యం గురించి రాసి ఉదాహరణలు ఇవ్వండి.","answer":"హేత్వర్థక వాక్యం – హేతువు అనగా కారణం. ఒక పని జరగడానికి ఒక నిమిత్తం ఉండాలి. అలాంటి వాక్యాలను హేత్వర్థక వాక్యాలు అని అంటారు.ఉదా :బాగా చదవడం వల్ల మార్కులు వచ్చాయి.వరదలు రావడంతో ఇబ్బందులు వచ్చాయి.మురుగునీరు రావడంతో దోమలు వచ్చాయి.వర్షాలు కురవడంతో రైతులు ఆనందించారు."},{"question":"விடைக்கேற்ற வினா அமைக்க: கவிதைக்குள் உலவும் மொழியில் தாக்கம், கவிதைக்கான உலகத்தைக் கட்டியெழுப்புகிறது.","answer":"வினா : கவிதைக்குள் உலவும் மொழியின் தாக்கம், எதற்கான உலகத்தைக் கட்டியெழுப்புகிறது?"},{"question":"حاکميت څه شی ده ؟ ","answer":"پر داخلي او خارجي قلمرو باندي د دولت د کړنو له نفوذ څخه عبارت ده . او په دوه ډوله ده .۱- ملي حاکميت : د خلک د ممثلینو لخوا تمثلېږي ، مثل د پارلمان لخوا۲- دولتي حاکميت : د حاکم دولتي هيئت لخوا د هيواد د داخلي او خارجي سیاست تطبیق ده ."},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Fidji nékk","answer":"Réwum Fidji mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Oceanie"},{"question":" कोणत्या प्राण्यामध्ये सर्वात जास्त रक्त असते?","answer":"एका हत्तीमध्ये सर्वात जास्त (२४५ लिटर) रक्त असते."},{"question":"கார்பன் -டை -ஆக்சைடு பற்றி குறிப்பு வரைக.","answer":"கார்பன் -டை -ஆக்சைடு:கார்பனீராக்சைடு என்பது  ஒரு நிறமற்ற வாயுவாகும். காபனீரொக்சைட்டு, கார்பன்-டை-ஆக்சைடு, கரியமிலவாயு என்று பல்வேறு பெயர்களாலும் இதை அழைக்கிறார்கள். கார்பனீராக்சைடு உலர் காற்றைக் காட்டிலும் 60 % அடர்த்தி மிகுந்ததாகும். ஒரு கார்பன் அணு இரண்டு ஆக்சிசன் அணுக்களுடன் சகப்பிணைப்பு மூலம் இரட்டைப் பிணைப்புகளால் பிணைக்கப்பட்டு கார்பன் டை ஆக்சைடு மூலக்கூறு உருவாகிறது. நடைமுறையில் இவ்வாயு புவியின் வளிமண்டலத்தில் 0.04 சதவீதம் என்ற குறைந்த சுவடு அளவில் உள்ளது. கன அளவில் இந்த அளவு மில்லியனுக்கு 410 பகுதிகள் ஆகும். தொழிற்புரட்சிக்கு முன்னால் இந்த அளவு மில்லியனுக்கு 280 பகுதிகள் மட்டுமே இருந்தது. எரிமலைகள், சூடான நீரூற்றுகள், வெந்நீர் உற்றுகள் போன்றவை கார்பனீராக்சைடின் இயற்கை மூலங்களில் சிலவாகும். நீர் மற்றும் அமிலங்களின் செயல்பாடுகளால் கார்பனேட்டு பாறைகளில் இருந்து இது விடுவிக்கப்படுகிறது. கார்பன் டை ஆக்சைடு தண்ணீரில் கரையக்கூடியதாக இருப்பதால், அது நிலத்தடி நீரில், ஆறுகள் மற்றும் ஏரிகள், பனிக்கட்டி, பனிப்பாறைகள் மற்றும் கடல்நீர் ஆகியவற்றில் இயல்பாகவே கலந்துள்ளது. பெட்ரோலியம் மற்றும் இயற்கை எரிவாயுவிலும் கார்பன் டை ஆக்சைடு கலந்துள்ளது. சாதாரணமாகக் காணக்கூடிய அடர்த்தி நிலைகளில் இது நெடியற்றுக் காணப்படுகிறது. இருப்பினும், அதிகமான செறிவுகளில் கூர்மையான அமிலத் தன்மையான நெடியைக் கொண்டதாக உள்ளது.கார்பன் டை ஆக்சைடுக்கு கார்பன் சுழற்சியில் கிடைக்கக்கூடிய கார்பன் ஆதாரமாக இருக்கின்றது. வளிமண்டல கார்பன் டை ஆக்சைடு பூமியிலுள்ள உயிர்களுக்கான முதன்மை கார்பன் ஆதாரமாக இருக்கிறது. தொழிற்புரட்சிக்கு முன்னர் வளிமண்டலத்தில் இருந்த கார்பன்-டை-ஆக்சைடின் அடர்த்தி உயிரினங்களின் ஒளிச்சேர்க்கை மற்றும் புவியியல் நிகழ்வுகள் மூலம் ஒழுங்கு படுத்தப்பட்டுள்ளன. தாவரங்கள், பாசிகள் மற்றும் சயனோபாக்டீரியாக்கள் ஒளி ஆற்றலின் உதவியோடு கார்பன் டை ஆக்சைடு, நீர் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தி ஒளிச்சேர்க்கை முறையில் உணவு தயாரிக்கின்றன. இவை இவ்வினையின் கழிவுப் பொருளாக ஆக்சிசனை வெளிவிடுகின்றன.காற்றைச் சுவாசித்து வாழ்கின்ற அனைத்து உயிரினங்களும் கார்பன் டை ஆக்சைடை வெளிவிடுகின்றன. கார்போவைதரேட்டுகளையும் லிப்பிடுகளையும் சுவாசித்தல் மூலம் வளர்ச்சிதை மாற்றமடையச் செய்து ஆற்றலை இவை உற்பத்தி செய்கின்றன [3]. மனிதன் உட்பட காற்றைச் சுவாசிக்கும் அனைத்து உயிர்னங்களும் கார்பன் டை ஆக்சைடை காற்றில் கலக்கச் செய்கின்றன. மீனின் செதிள்களில் இருந்து இவ்வாயு தண்ணீரில் விடப்படுகிறது. கரிம வேதியியல் பொருட்கள் சிதைவடையும் போதும், ரொட்டி, பீர் மற்றும் மதுபானங்கள் தயாரிக்கையில் சர்க்கரையை நொதிக்கச் செய்யும் போதும் கார்பன் டை ஆக்சைடு உருவாகிறது. இயற்கை எரிவாயு, பெட்ரோலியம், புதைப்படிவுகள், நிலக்கரி, மரம் போன்ற கரிமப் பொருட்கள் காற்றில் எரியும் போதும் கார்பன் டை ஆக்சைடு உருவாகிறது. பேரளவில் நிகழ்த்தப்படும் ஆக்சிசனேற்ற செயல்முறைகளில் விரும்பத்தகாத உடன் விளைபொருளாக கார்பன் டை ஆக்சைடு உருவாகிறது. உதாரணமாக அக்ரைலிக் அமிலம் தயாரிப்பில் ஆண்டுக்கு 5 மில்லியன் டன்கள் கார்பன் டை ஆக்சைடு உடன் விளை பொருளாக உருவாகிறது.பற்றவைத்தல் மற்றும் தீ அணைப்பு கருவிகளில் கார்பன் டை ஆக்சைடு ஒரு மந்த வாயுவாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது. காற்று துப்பாக்கிகள் மற்றும் எண்ணெய் மீட்பு கருவி ஆகியவற்றில் அழுத்தமளிக்கும் வாயுவாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது. ஓர் இரசாயன மூலப்பொருளாகவும் மற்றும் காபியில் உள்ள காபீனை நீக்க உதவும் திரவ கரைப்பான் ஆகவும், மீ உலர்த்தியாகவும் கார்பன் டை ஆக்சைடு வாயு பயன்படுத்தப்படுகிறது. குடிநீர் மற்றும் கார்பனேற்றப்பட்ட பானங்களிலும் பொங்குதலுக்காக கார்பன் டை ஆக்சைடு சேர்க்கப்படுகிறது. குளிரூட்டிகளில் பயன்படும் உலர் பனிக்கட்டியாகவும் திட கார்பன் டை ஆக்சைடு பயன்படுகிறது.புதைபடிவ எரிபொருட்களின் பயன்பாடு காரணமாக வளிமண்டலத்தில் வெளியிடப்பட்ட கார்பன் டை ஆக்சைடு 2013 ஆம் ஆண்டில் எடுக்கப்பட்ட கணக்கெடுப்பின்படி 99.4% CO2 உமிழ்வு என பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது. பூமியின் வளிமண்டலத்தில் மிகவும் குறிப்பிடத்தக்க நீண்டகால பைங்குடில் வாயுவாக கார்பன் டை ஆக்சைடு உள்ளது. தொழில்துறை புரட்சி, மானுடவியல் உமிழ்வுகள், புதைபடிவ எரிபொருள்கள் பயன்பாடு, காடுகள் அழித்தல் ஆகிய செயல்பாடுகளால் வளிமண்டலத்தில் கார்பன் டை ஆக்சைடின் செறிவு வேகமாக அதிகரித்து புவி வெப்பமடைவதற்கு வழிவகுத்தது. தண்ணீரில் கரைந்து கார்போனிக் அமிலமாக உருவாகும் என்பதால் கடல் நீரை இது அமிலமாக்கியும் வருகிறது."},{"question":"What is the significance of automated testing in software development?","answer":"Automated testing plays a crucial role in software development, bringing numerous benefits to the entire process. Here's a breakdown of its significance:Increased Efficiency and Speed:Automates repetitive and time-consuming tasks, freeing up developers and testers for more complex work.Enables faster test execution, allowing for frequent feedback and early identification of issues.Reduces the need for manual testing, especially for regression testing, saving significant time and resources.Improved Quality and Reliability:Ensures consistent and thorough testing of all functionalities and edge cases.Catches bugs early in the development cycle, preventing them from reaching production and causing costly delays or damage.Leads to higher software quality and reliability, improving user experience and customer satisfaction.Enhanced Accuracy and Repeatability:Eliminates human error and inconsistencies in manual testing, leading to more accurate results.Ensures tests are executed in the same way every time, allowing for better comparison and analysis of results.Provides reliable data and insights for making informed development decisions.Greater Coverage and Scalability:Allows for testing of complex scenarios and large datasets that would be impractical for manual testing.Enables testing across different platforms, devices, and environments, ensuring comprehensive coverage.Scales easily with project size and complexity, making it efficient for both small and large software projects.Continuous Integration and Delivery (CI/CD):Integrates seamlessly with CI/CD pipelines, enabling automated testing at every stage of the development process.Provides rapid feedback and early detection of issues, leading to faster and more efficient deployments.Promotes a culture of continuous improvement and testing, ensuring high-quality software releases.Overall Benefits:Reduces costs by saving time, and resources, and avoiding post-release bug fixes.Improves developer productivity and morale by freeing them from tedious tasks.Enhances team communication and collaboration through shared testing data and insights.Builds trust and confidence in the software quality, leading to greater market success."},{"question":"Inona no niseho teto Madagasikara ny 30 desambra 1975?","answer":"Ny 30 desambra 1975 dia nambara tamin’ny fomba ofisialy ny fijoroan’ny Repoblika faharoa izay nantsoina hoe “Repoblika Demokratikan’i Madagasikara”; nifarana hatreo ny Tetezamita. "},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--घडाई परिस मडाई जास्त","answer":"मुख्य गोष्टीपेक्षा आनुषंगिक गोष्टींचा खर्च जास्त असणे."},{"question":"సహజీకృత పౌరసత్వాన్ని పొందేందుకు గల మూడు పరిస్థితులను వివరించండి.","answer":"1) నివాసం: విదేశీయుడు తాను నివసిస్తున్న రాజ్యంలో పౌరసత్వాన్ని పొందేందుకు నిర్ణీత కాలం పాటు నివసించాలి. అతడు ఆ దేశంలోని ఏదో ఒక ప్రాంతంలో తప్పనిసరిగా నివసించాల్సి ఉంటుంది. ఆ పరిమితి అన్ని రాజ్యాలలో ఒకే రకంగా లేదు. ఉదాహరణకు ఆ కాలపరిమితి బ్రిటన్, అమెరికాలలో 5 సంవత్సరాలు కాగా, ఫ్రాన్స్లో 10 సంవత్సరాలుగా నిర్ణయించడమైంది.2) ఎంపిక: విదేశీ తల్లిదండ్రులకు జన్మించిన పిల్లలు యుక్తవయస్సు వచ్చిన తరువాత తమకు ఇష్టం వచ్చిన రాజ్య పౌరసత్వాన్ని ఎంపిక చేసుకొని పొందవచ్చు.3) దరఖాస్తు: విదేశీయుడు తాను కోరుకున్న రాజ్యంలో పౌరసత్వం పొందడానికి దరఖాస్తు చేసుకోవచ్చు. ఆ రాజ్యానికి చెందిన ప్రభుత్వం విధించే షరతులను సంతృప్తిపరచాల్సి ఉంటుంది. ఆ వ్యక్తి పౌరసత్వం కోసం చేసుకున్న దరఖాస్తు యోగ్యతను రాజ్యం పరిశీలించి ఆమోదించినట్లయితే అతనికి పౌరసత్వం లభిస్తుంది. నిర్దిష్ట కాలం పాటు నివాసం, సత్ప్రవర్తన, ఆర్థిక సామర్థ్యం, రాజ్యంలోని ఏదైనా ఒక జాతీయ భాషను అవగాహన చేసుకోవడం వంటి షరతులను ఆయా విదేశీయులు ఆమోదించాల్సి ఉంటుంది. పై వాటితో పాటుగా తాము పౌరసత్వం పొందగోరే రాజ్యానికి విధేయతను కలిగి ఉంటామనే లిఖితపూర్వక ప్రమాణం చేయడం ద్వారా విదేశీయులు పౌరసత్వాన్ని పొందగలుగుతారు."},{"question":"Ką žemės drebėjimai pasako mokslininkams apie planetos istoriją? - Taip. Pasirinkimas: (a) Žemės klimatas nuolat keičiasi. (b) Žemės žemynai nuolat juda. (c) Dinozaurai išnyko prieš 65 milijonus metų. (d) Šiandien vandenynas yra daug gilesnis nei prieš milijonus metų.","answer":"Atsakymas: (b) Žemės žemynai nuolat juda"},{"question":"Isiokwu: Chelsea egosila Man Utd nkarị ma bulie iko FASite na isiokwu dị n'elu nke akụkọ ifo, dee akụkọ a.","answer":"Penaliti Eden Hazard nyere mere ka Chelsea nwee ike ibuli iko FA nke ugboro asatọEden Hazard bụ onye egwu ndị Chelsea gbakpuru penaliti o nwetara, nke mechara bụrụ naanị goolu e nyere na ngwụcha asọmpi FA nke afọ a.A gufuru goolu Alexis Sanchez bụ onye egwu Arsenal nyere maka na ọ pụrụ 'offside'. Ogbu opi bụ Michaeel Oliver ji VAR mee nyocha mere e ji gufuo goolu a.Onye egwu ndị Manchesyer United bụ Paul Pogba, tafuru isi ọ tara n'ihu poostu, nke kara ime ka ndị otu ya sata goolu Hazard.O buru aka n'isi ka ọ hụrụ na ihe o mere enyereghị ha aka.Nke a bụ mbụ Jose Mourinho ga-eru ngwụcha asọmpi ma ghara ibuli iko kamgbe o ji bụrụ onye nchịkọta n'EnglandN'agbanyeghị na Chelsea meriri ndị otu ya, Jose Mourinho bụ onye nchịkọta Man Utd makọrọ Antonio Conte na-achịkọta Chelsea, ebe Mourinho rụburu ugboro abụọ.Chelsea bulikwara iko FA otu ugboro n'afọ 2006-2007 oge Mourinho bụ onye nchịkọta ha"},{"question":"\\"Ny demokrasia dia rafitra politika izay an'ny vahoaka ny fahefana ary avy amin'ny vahoaka, matetika amin'ny fifidianana no anehoana izany. Mifototra amin'ny foto-kevitra toy ny fahalalahana maneho hevitra sy ny fanajana ny zon'olombelona.\\"Inona no foto-kevitr'ireo andalana teo aloha ireo?","answer":"Ny Demokrasia no lohahevitry ny andalana teo aloha."},{"question":"Schrijf een kort verhaal over een dag in het leven van een software engineer.","answer":"John was een software engineer en programmeerde al 5 jaar lang. Elke dag stond hij vroeg op. Hij begon met een snel ontbijt voordat hij zich in de wereld van programmeren stortte, nieuwe projecten creëerde en bestaande bugs oploste. Na een paar uur programmeren nam hij een pauze en at hij lunch aan zijn bureau, waarbij hij nieuwe ideeën besprak met zijn collega's en oplossingen bedacht voor eventuele lastige problemen die ze waren tegengekomen. 's Middags was John gefocust op zijn code en werkte hij hard aan de meest complexe problemen, terwijl hij een scherp oog hield voor mogelijke verbeteringen. Zijn dag eindigde met wat licht leeswerk, waarbij hij nieuwe programmeertalen bestudeerde om ervoor te zorgen dat hij op de hoogte was van de nieuwste ontwikkelingen in de branche. En daarmee was zijn dag compleet."},{"question":"Isikan tempat kosong dengan jawapan yang sesuai. \\"Badan Nabilah_________kerana ketakutan.\\"","answer":"Jawapannya ialah menggelupur."},{"question":"Sheeg Muxuu Sameynayaa Qofkii Doono Inuu Soo Islaamo?","answer":"Marka Hore Wuu TowxiidsanayaaMarka Xigana Dharka Ayuu Daahir-Sanaayaa, MarkaXigana Laba Rakacadood Ayuu Tukanaayaa"},{"question":"من هو أول رئيس جمهورية للجزائر ؟","answer":"الجواب : أحمد بن بل"},{"question":"अरेबियन नाइट्सचा इतिहास काय आहे?","answer":"\\"अरेबियन नाइट्स,\\" ज्यांना \\"एक हजार आणि एक रात्री\\" किंवा \\"हजार आणि एक रात्री\\" असेही म्हणतात, हा मध्य पूर्वेतील लोककथा, दंतकथा आणि कथांचा संग्रह आहे ज्याचा जागतिक साहित्य आणि संस्कृतीवर खोलवर परिणाम झाला आहे. अरेबियन नाइट्सची उत्पत्ती आणि इतिहास जटिल आहे आणि अनेक शतके आणि प्रदेशांमध्ये पसरलेला आहे. येथे एक संक्षिप्त विहंगावलोकन आहे:1. उत्पत्ती आणि सुरुवातीच्या कथा (८वे ते १३वे शतक): अखेरीस अरेबियन नाइट्सचा भाग बनलेल्या कथांचा उगम पर्शिया, भारत आणि अरेबियासह मध्य पूर्वेतील विविध संस्कृतींमध्ये झाला. या कथा मौखिकपणे प्रसारित केल्या गेल्या आणि अनेकदा नैतिक, तात्विक आणि करमणुकीचे मूल्य होते. सुरुवातीच्या काही कथा \\"किताब अल-अघानी\\" (गीतांचे पुस्तक), 9व्या शतकात संकलित केलेल्या किस्से आणि कथांचा संग्रह मध्ये समाविष्ट केल्या गेल्या.2. संकलन आणि हस्तलिखिते (१३वे ते १४वे शतक): इस्लामी सुवर्णयुगात कथा संकलित आणि व्यवस्थित केल्या जाऊ लागल्या. सर्वात प्राचीन ज्ञात हस्तलिखितांपैकी एक म्हणजे 14 व्या शतकातील सीरियन हस्तलिखित. आणखी एक महत्त्वाची हस्तलिखित \\"कलकत्ता II\\" आवृत्ती आहे, ज्यामध्ये अनेक कथा आहेत ज्या आता अरेबियन नाइट्सशी संबंधित आहेत. यावेळी, शाहराझाद (शेहेराजादे) आणि राजा शहरयार यांच्या कथानकाला एकत्र बांधण्याचा एक मार्ग म्हणूनही समोर आले होते.3. स्प्रेड आणि ट्रान्सलेशन (१६वे ते १८वे शतक): अरेबियन नाइट्स विविध अनुवादांद्वारे जगाच्या इतर भागात पसरू लागल्या. पहिला युरोपियन अनुवाद 18 व्या शतकाच्या सुरुवातीस अँटोनी गॅलँडचा फ्रेंच आवृत्ती होता. गॅलँडने मूळ संग्रहाचा भाग नसलेल्या काही कथा जोडल्या, ज्यात \\"अलादीन\\" आणि \\"अली बाबा आणि चाळीस चोर\\" यांचा समावेश आहे. या जोडण्या संग्रहातील काही प्रसिद्ध कथा बनल्या आहेत.4. वेस्टर्न प्रभाव आणि रुपांतर (19वे शतक): 19व्या शतकात अरेबियन नाइट्सला युरोपमध्ये प्रचंड लोकप्रियता मिळाली. विविध भाषांमध्ये असंख्य भाषांतरे, रुपांतरे आणि रीटेलिंग्ज तयार करण्यात आली. ही रूपांतरे काहीवेळा विशिष्ट कथा किंवा थीमवर लक्ष केंद्रित करतात आणि अनेकदा कथांच्या विदेशी आणि विलक्षण पैलूंवर जोर देतात.5. आधुनिक प्रभाव आणि व्याख्या: अरेबियन नाइट्स साहित्य, नाट्य, चित्रपट आणि टेलिव्हिजनसह विविध माध्यमांमध्ये साजरे केले जातात आणि त्याचे रुपांतर केले जात आहे. कथांनी असंख्य लेखक, कलाकार आणि विचारवंतांवर प्रभाव टाकला आहे आणि सांस्कृतिक विविधता, मानवी मानसशास्त्र आणि कथाकथनाच्या सामर्थ्याचा शोध घेण्यासाठी त्या प्रेरणेचा समृद्ध स्रोत आहेत.हे लक्षात घेणे महत्त्वाचे आहे की अरेबियन नाइट्स हा एक गतिमान आणि विकसित होणारा संग्रह आहे, ज्यामध्ये कथा जोडल्या जातात, सुधारल्या जातात आणि कालांतराने रुपांतरित केले जातात. आज आपल्याला माहीत असलेला हा संग्रह हा विविध समाज आणि प्रदेशांमधील शतकानुशतके सांस्कृतिक देवाणघेवाण, अनुवाद आणि व्याख्या यांचा परिणाम आहे."},{"question":"Qual é o resultado mais provável se uma pessoa consome mais calorias do que as necessárias para as atividades diárias? (a) perda de peso. (b) ganho de peso. (c) Doença por deficiência. d) Doença infecciosa. A sua resposta:","answer":"A resposta correta é letra B, ganho de peso. Se a pessoa come mais calorias do que gasta diariamente provavelmente essa pessoa deve ganhar peso."},{"question":"Motor yatak vurması nasıl anlaşılır?","answer":"Motorun yatak sardığını anlamak aslında oldukça kolaydır. İlk belirti aracın kontrol panelindeki yağ ikaz lambasının yanmasıdır. Bu aracın motorunda yeterince yağ bulunmadığına işaret eder. Bu sorun çözülürse yatak sarması probleminin de önüne geçilebilir."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai cendawan kememeh\\"?","answer":"Mudah sahaja menangis"},{"question":"Moa ve manimba ny fampianarana ny fisian'ny Intelligence Artificielle?","answer":"Arakarakin'ny fampiasana azy no mahatonga ny Intelligence artificelle mety hanimba na tsia ny fampianarana. Nefa tsy azo adinoina fa izao tontolo izao dia tsy mitsahatra ny mivaotra ka tsara kokoa ny mianatra mampiasa ireo Intelligence Artificielle mba ahafahana mifehy azy ireo."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một đoạn văn tối đa 500 chữ: Khả Ngân đón tuổi 25, không muốn bị đóng khung hình tượng sau \\"11 Tháng 5 Ngày\\"","answer":"Trong những hình ảnh mới nhất, Khả Ngân lựa chọn trang phục giúp cô khoe được vóc dáng khỏe khoắn, thon gọn. Các mẫu thiết kế như đầm ôm dáng, áo cách điệu từ chất liệu denim được Khả Ngân tận dụng triệt để. Nữ diễn viên thể hiện thần thái sắc lạnh, cuốn hút với nhan sắc ngày càng sắc sảo hơn. Từ trước đến nay, Khả Ngân luôn thử nghiệm nhiều phong cách đa dạng, từ nhẹ nhàng, nữ tính cho đến mạnh mẽ, cá tính. Nữ diễn viên sinh năm 1997 cũng duy trì chế độ tập luyện thể thao để giữ gìn vóc dáng.   Khả Ngân cho biết, cô muốn mang đến màu sắc mới lạ hơn trong hình ảnh của bản thân. Nữ diễn viên chia sẻ thêm, cô không thể mãi đóng khung ở một hình tượng. Bước sang tuổi mới, Khả Ngân sẽ biến hoá như một chú \\"tắc kè hoa\\" để biết bản thân có thể làm được những gì.  Tác phẩm gần nhất của Khả Ngân là phim truyền hình 11 Tháng 5 Ngày. Vai diễn Tuệ Nhi giúp cô nhận được sự yêu mến và công nhận từ khán giả. Ngoài ra, màn kết hợp ăn ý giữa Khả Ngân và diễn viên Thanh Sơn khiến người hâm mộ tích cực \\"đẩy thuyền\\". Có thể nói, 11 Tháng 5 Ngày cũng là dự án khiến sự nghiệp của Khả Ngân khởi sắc và có điểm nhấn. Trước đó, dù góp mặt trong nhiều phim điện ảnh, truyền hình nhưng Khả Ngân vẫn chưa có được \\"cú hit\\" trong sự nghiệp.   Thời gian tới, Khả Ngân sẽ tiếp tục tập trung phát triển hình ảnh cá nhân, tham gia những dự án phù hợp về diễn xuất. Khả Ngân khẳng định, cô cũng rất nóng lòng đảm nhận một vai diễn mới để có thể gặp gỡ khán giả nhiều hơn.      Nguồn: https://hoahoctro.tienphong.vn/kha-ngan-don-tuoi-25-khong-muon-bi-dong-khung-hinh-tuong-sau-11-t...Nguồn: https://hoahoctro.tienphong.vn/kha-ngan-don-tuoi-25-khong-muon-bi-dong-khung-hinh-tuong-sau-11-thang-5-ngay-post1457785.tpo "},{"question":"2023 ඔස්කාර් සම්මාන උළලේ හොඳම නළුවාට හිමි සම්මානය දිනා ගත්තේ කවුරුන්ද?","answer":"Brendan Fraser (The Whale)"},{"question":"Inona ny fanalavana ny ASA?","answer":"Ny fanalavana ny ASA dia: Ankohonana,Sahirana,Arenina."},{"question":"Nitori owo nla tijọba Akeredolu fẹẹ gba lọwọ wọn, ẹgbẹ ZLP binu gbe ipolongo wọn kuro l’Akurẹ","answer":"Bi eto idibo sipo gomina ṣe n sun mọle ni ija to wa laarin Igbakeji Gomina ipinlẹ Ondo, Ọnarebu Agboọla Ajayi, ati ọga rẹ, Rotimi Akeredolu, n le si i.Yatọ si ọkan-o-jọkan ẹsun tawọn mejeeji fi n kan ara wọn latẹyinwa, ọrọ ija ajadiju to wa laarin wọn lo ṣokunfa bi ẹgbẹ ZLP ti Ajayi fẹẹ ṣoju ninu eto idibo gomina to n bọ lọjọ kẹwaa, osu kẹwaa, ọdun yii, ṣe gbe ifilọlẹ eto ìpolongo wọn lọ siluu Ọrẹ, nijọba ibilẹ Odigbo, dipo ilu Akurẹ to yẹ ko ti waye gẹgẹ bii tawọn oloṣelu yooku.Olubadamọran agba fun igbakeji gomina lori eto iroyin, Ọgbẹni Allen Ṣoworẹ, lo kọkọ fẹsun kan ijọba ipinlẹ Ondo pe ko fẹẹ yọnda ibudo ominira MKO Abiọla fun ẹgbẹ ZLP lati seto ifilọlẹ ipolongo wọn to yẹ ko waye lọjọ Abamẹta, Satide, ọsẹ yii.Ṣoworẹ ni iwa ika patapata ni bijọba Akeredolu ṣe ni ẹgbẹ ZLP gbọdọ san miliọnu mọkanla Naira lori ibudo naa fun ayẹyẹ ifilọlẹ ipolongo wọn, nigba to jẹ pe miliọnu marun-un Naira pere ni wọn gba lọwọ ẹgbẹ PDP to ṣe tiwọn nibi kan naa lọsẹ to kọja.O ni oun mọ pe ṣe ni gomina mọ-ọn-mọ fẹẹ fowo nla to gbe le ibudo naa le awon sẹyin, to si ṣe bẹẹ tilẹkun ibẹ mọ Dokita Olusẹgun Mimiko to kọ ibudo ọhun lasiko to wa lori aleefa.Lẹyin eyi lo rọ gbogbo awọn agbaagba ipinlẹ Ondo atawọn olori ẹlẹsin lati tete ba Gomina Akeredolu sọrọ lori awọn igbesẹ to lodi sijọba awa-ara-wa to n gbe lọwọ, nitori pe awọn nnkan ini ijọba ko yẹ ko wa fun ẹni kan tabi ẹgbẹ oṣelu kan soso.Nigba to n fun wọn lesi, Olubadamọran fun gomina lori eto irinna Ọgbẹni Tobi Ogunlẹyẹ, ni ko sì ootọ rara ninu ọrọ ti ẹgbẹ ZLP n sọ.Ogunlẹyẹ ni ki wọn lọọ wa irọ mi-in pa, nitori ko si igba ti iru idunaa-dura ti wọn n sọ yii waye laarin ẹgbẹ ZLP ati ileesẹ eto irinna ipinlẹ Ondo.Ẹgbẹ ZLP ti ni ki i ṣe dandan ni ki awọn ṣe ifilọlẹ ipolongo ibo awọn l’Akurẹ to jẹ olu ilu ipinlẹ Ondo, wọn ni ori papa iṣere ijọba to wa niluu Ọrẹ, nijọba ibilẹ Odigbo, leto naa yoo ti waye lọjọ Abamẹta, Satide, ọsẹ yii."},{"question":"Waxaad sheegtaa magaca Malaga suurta afuufay oo kamid ah mallaigta","answer":"Malaga suurta afuufaya waxaa la yiraahdaa Israa’fiil"},{"question":"Su’aal: Sheeg Xeebta Jamhuuriyada Soomaaliya Dhererkeeda Waa Imisa?","answer":"Jawaab: Xeebta Jamhuuriyada Soomaaliya Dhererkeedu Waa 3333 Km,"},{"question":"Awọn ajinigbe n beere fun ọgọrun-un miliọnu naira lori awọn ọl̀ọpaa mẹfa ti wọn ji ko","answer":"Titi di asiko yii lawọn ọlọpaa mẹfa kan ṣi wa lọwọ awọn ajinigbe ti wọn ko si lọwọ nigba ti wọn n lọ si ipinlẹ Zamfara lati ipinlẹ Borno.ALAROYE gbọ pe mejọ lawọn ọlọpaa ọhun, ṣugbọn meji raaye sa mọ awọn ajinigbe ọhun lọwọ lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, to kọja yii, nigba ti wọn kọ lu wọn.Ni bayii, ninu idaamu lawọn mọlẹbi awọn ọlọpaa ọhun wa, ti wọn n wa owo ti wọn yoo fi gba awọn eeyan wọn kalẹ lọwọ awọn ajinigbe naa.Ẁọn ni, lojuẹsẹ ti wọn ti ji awọn agbofinro yii gbe ni wọn ti kede pe ọgọrun-un miliọnu naira lawọn fẹẹ gba, ṣugbọn ohun ti a gbọ ni pe bii miliọnu mẹta-mẹta naira lawọn ẹbi kọọkan n wa kiri bayii lati fi gba awọn eeyan wọn kalẹ.Siwaju si i, a gbọ pe ki wọn too ji wọn ko yii ni ọkan lara awọn ọlọpaa ọhun ti sọ pe oun ko ni i le ba wọn lọ, oun yoo waa pade wọn lọhun-un ni toun ni, bi wọn ti ṣe n mura lati lọ si Zamfara, nitori odidi ọjọ kan ni wọn yoo fi rin irin ọhun si Maiduguri.Bi ọlọpaa mẹjọ ṣe ko sinu mọto niyẹn, nigba ti wọn si de Kano, niṣe ni onimọto sọ pe oun ko lọ si Zamfara mọ, mọto oun ti bajẹ.Ninu mọto mi-in ti wọn wọ yẹn ni awọn ajinigbe ti kọ lu wọn, ti meji si raaye sa mọ wọn lọwọ, nigba ti mẹfa wa ni akolo wọn di ba a ṣe n sọ yii.A gbọ pe niṣe ni wọn yinbọn fun ọkan ninu awọn meji to raaye sa yii lẹsẹ, ti awọn ara abule to ribi sa si si ṣeto bi wọn ṣe gbe e lọ si teṣan ọlọpaa, tawọn yẹn si gbe e lọ si ọsibitu.Frank Mba to jẹ agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpa ko ti i sọ ohunkohun lori ọrọ yii, bẹẹ lawọn to sun mọ awọn eeyan ti wọn ji gbe yii ṣi n sọ pe ọgọrun-un miliọnu naira lawọn eeyan naa n beere fun, iyẹn ti wọn ba si fẹẹ foju kan awọn ọlọpaa ọhun ti wọn ji gbe."},{"question":" Sheeg Qaaraddaha Loo-Yaqaano Qaaradaha Da’da Yar Ama Cusub?","answer":"Waxaa Loo-Yaaqaanaa1- Qaaradda America 2- Qaaradda Australia"},{"question":"Apakah maksud lambang-lambang dalam bendera Malaysia?","answer":"Di bawah adalah maksud kepada lambang-lambang yang digunakan pada reka bentuk Bendera: 1) Bulan dan Bintang menunjukkan Agama Islam sebagai agama persekutuan negara 2) Bintang Pecah 14 menggambarkan perpaduan 13 buah negeri dan wilayah persekutuan 3) 14 Jalur menunjukkan 13 buah negeri dan  wilayah persekutuan sebagai anggota di bawah kerajaan Persekutuan Malaysia"},{"question":"अन्नपूर्ण संरक्षण क्षेत्र","answer":"गतिविधिहरू: पदयात्रा, पर्वतारोहणआवास: रिसोर्ट होटल, लज, शिविरपहुँच: पोखराबाट, जुन २०२ किलोमिटर सडक वा काठमाडौंबाट हवाई मार्गबाट ३० मिनेटमा छ।वन्यजन्तु: नीलो भेडा र लोपोन्मुख हिउँ चितुवा सहित १०२ स्तनपायीहरू; ३९ प्रजातिका सरीसृप र २२ प्रजातिका उभयचरचरा: बहुरंगी इम्पियन फेजेन्ट, कोक्ला र ब्लड फिजेन्ट सहित ४७४ प्रजातिका चराहरूवनस्पति: अर्किड र रोडोडेन्ड्रनका विभिन्न प्रजातिहरूउत्तम सिजन: मार्च-मे; सेप्टेम्बर-नोभेम्बरमुख्यालय: हरियो खर्क, पोखराथपिएका आकर्षणहरु: मुक्तिनाथ मन्दिर, तिलिचो ताल, मुस्ताङ, मनाङप्रवेश शुल्क: नेपालीहरू - नि:शुल्क, सार्क नागरिकहरू - प्रति व्यक्ति रु २०० प्रति प्रवेश, विदेशीहरू - प्रति व्यक्ति रु २००० प्रति प्रवेश; माथिल्लो मुस्ताङको लागि ट्रेकिङ अनुमति आवश्यक छ"},{"question":"नेपालको पहिलो रंगीन चलचित्र कुन हो ?","answer":"नेपालको पहिलो रंगीन चलचित्र कुमारी हो। सन् १९७७ मा रिलिज भएको यो चलचित्र लोकप्रिय लेखक विजयबहादुर मल्लको कथामा बनेको हो । चलचित्रको पटकथा प्रेमबहादुर बस्नेतले लेखेका हुन् भने संवाद प्रदीप रिमालले लेखेका हुन् । चलचित्रको विषय आदिवासी नेवार समुदायमा आधारित छ ।"},{"question":"\\"ලා දළු බෝපත්\\" ගීතයේ ඉතිරි පද සම්පූර්ණ කරන්න.","answer":"ලා දළු බෝපත් සෙමින් සැලෙන සේ යසෝදරා දේවීවාවනු බැරි තැන රහසේ හැඬුවාපෙර සංසාරේ ඇසුර මතක් වීලා දළු බෝපත් සෙමින් සැලෙන සේලේන කුලේ සිට ආ ගිය මග තොටසිටියා නොසැලෙන පහන් ටැඹක් වීනිවන් දකින තුරු මේ සංසාරේපසුපස ආවා සෙවනැල්ලක් වීතැලී සෙනේ සිත සැලී හඬන විටවැටී දෙපා ළඟ යසෝදරාවෝපිපී නිවන් මල් සාදුකාර දීනිවී පහන් විය උදෑසනක් සේ"},{"question":"දොල හා දොළ යන වචන දෙකෙහි තේරුම් මොනවද?","answer":"දොළ යන්නට තේරුම් ගණනාවක් ඇත. ආශාව (මනදොළ), දිය පාර (දොළ පාර), ගැබිණියකට ඇතිවන ආශාව (දොළ දුක) සහ අමනුස්සයන් සඳහා දෙන කෑම (දොළ පිදේණි).දොල යන වචනයක් යෙදෙන එකම අවස්ථාව මට හමුවූ පරිදි දොලනවා යන්නයි එය අසාමාන්‍ය ලෙස ස්ථුල වීම යන තේරුම ඇත. එහෙත් එය යෙදී ඇති තැනක් සොයාගත නොහැකි විය."},{"question":"Em que ano o Rio de Janeiro sediou os Jogos Olímpicos?","answer":"Em 2016. Esses foram os primeiros Jogos Olímpicos realizados na América do Sul."},{"question":"નીચેના ગુજરાતી ઉખાણાં નો જવાબ આપો:એવી કઈ વસ્તુ છે જે તમે કઈ બોલો તો તૂટી જાય?","answer":"મૌન"},{"question":"भारताची प्रथम महिला पंतप्रधान कोण बनली?(A) प्रतिभा पाटील(B) इंदिरा गांधी(C) एम. फातिमा बिवी(D) यांपैकी नाही=> ","answer":" (B) इंदिरा गांधी"},{"question":"வினா: அசோகன் காதலி  என்ற நாவலின் ஆசிரியர் யார்? ","answer":"விடை: அரு.ராமநாதன்  அரு. ராமநாதன் (சூலை 7, 1924 - 1974) தமிழக எழுத்தாளர், தொகுப்பாளர், பத்திரிகையாளர், பதிப்பாளர் மற்றும் திரைவசன கர்த்தா ஆவார். ரதிப்பிரியா, கு. ந. ராமையா ஆகிய பெயர்களிலும் எழுதினார்.அரு.ராமநாதன் சிவகங்கை மாவட்டம், கண்டனூரில் 1924 ஆம் ஆண்டில் பிறந்தார்.சென்னை பச்சையப்பன் கல்லூரியில் இன்டர்மீடியட் படித்தார்.  இவரது முதல் படைப்பு  இவரது 18 வயதில் எழுதப்பட்ட சம்சார சாகரம். 1000ஆம் முறை மேடையேறிய \\"ராஜராஜ சோழன்\\" என்கிற நாடகத்தை 1945ஆம் ஆண்டு டி.கே.எஸ். சகோதர்கள் நடத்திய போட்டிக்கு அனுப்பினார். இது முதல்பரிசு பெற்றது. பின்னர் திரைப்படமாகவும் வந்தது. பெரும் விவாதத்தை எழுப்பிய \\"காதல்\\" என்கிற இதழை 1947இல் உருவாக்கி பிரசுரித்தார். இவர் எழுதிய  முதல் சிறுகதை   ‘கோழிப் பந்தயம்’ .தொடர்ந்து அம்பிகாபதி, பழையனூர் நீலி, நாயனம் சவுந்திர வடிவு, மனோரஞ்சிதம் என்ற  சிறுகதைகளையும் எழுதியுள்ளார். இவர் எழுதிய முதல் புதினம் ‘அசோகன் காதலி’. இவரது உன்னதமான படைப்பாக கருதப்படும் \\"வீரபாண்டியன் மனைவி\\" பத்திரிக்கையில் ஏழு ஆண்டுகளாக தொடராக வந்தது. மூன்று பாகங்களில் பின்னர் நூலாக வெளிவந்தது"},{"question":"اللون الذي لا يمكن للنحل رؤيته هو اللون…؟","answer":"-الأبيض "},{"question":"马是怎样睡觉的？","answer":"站着睡"},{"question":"映画『マイ・フェア・レディ』で、ヒギンズ教授にレディに仕立て上げられる花売りの娘の名前は何でしょう？","answer":"イライザです。"},{"question":"Cé hé Sybil Thorndike? ","answer":"Ba bhan-aisteoir Sasanach í Dame Agnes Sybil Thorndike. Rugadh sé ar an 24 Deireadh Fómhair 1882. Bhí sé beo ó go dtí 9 Meitheamh 1976."},{"question":"Abel Olúwáfẹ́mi Dòsùmú ","answer":"Abel Olúwáfẹ́mi Dòsùmú, ni gbogbo ènìyàn mọ̀ sí Mega 99, ni ó jẹ́ olórin ìyìnrere àti Jùjú, olùkọ orin akọrin àti ọmọ orílẹ̀ èdè Nàìjíríà.Wọ́n bí Abel ní agbègbè Oṣòdì, ní Ìpínlẹ̀ Èkó, ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó kẹ́kọ̀ọ́ ní ilé-ẹ̀kọ́ Yunifásitì Ọlábísí Ọnàbánjọ, tí ó sì gba oyè àkọ́kọ́ nínú ẹ̀kọ́ accountancy. Abel dá ẹgbẹ́ akọrin tí ó pè ní ẹgbẹ́ akọrin ti Mega 9'9, ní ọdún 1994. Àwo orin tí ó gbé Mega 99 yọ síta ni ó pè ní Ìyá mi tí ó kọ ní ọdún 1998, àti àwo mìíràn tí ó pè ní Àdúrà tí ó gbé jáde ní ọdún 2000, tí ó dì tún gbé òmíràn jásmde ní í ọdún 2004 tí ó pe àkọ́lé rẹ̀ ní Owó àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ."},{"question":"Qual é a capital da Angola?","answer":"A capital da Angola é Luanda. É uma cidade portuária na costa oeste da África do Sul. Um passeio à beira-mar, conhecido como a Marginal, estende-se ao longo da Baía de Luanda. Nas proximidades, encontra-se a bem preservada Fortaleza de São Miguel, que agora alberga o Museu das Forças Armadas. O forte tem vistas para o porto e para a Ilha do Cabo, uma longa e estreita península na baía com praias, bares e restaurantes"},{"question":"नेपालको शैक्षिक परिदृश्यमा निजी विद्यालयको भूमिका कस्तो छ ?","answer":"नेपालमा निजी विद्यालयहरूले विविध पाठ्यक्रम र सुविधाहरूसहित वैकल्पिक विकल्पहरू उपलब्ध गराउँदै शिक्षा क्षेत्रमा महत्त्वपूर्ण योगदान पुर्‍याउँछन्।"},{"question":"His eyes were open and his head bobbed around at an impossible angle. He was sitting in about forty feet of water, stone dead, one arm pinned between the rocks. As best I could tell, he had been dead when he landed there. The mud and ooze around him were as serene and smooth as he was. The cop who was assisting me swam over and made a palms up gesture. I shrugged back at him and began to work the body loose. The corpse had only one leg, and as I worked I wondered what he had been doing in the lake. I got the arm free and kicked toward the quicksilver surface above me. The body turned bloated and heavy when I broke water with it, and it took three of us to load it into the police launch. I dried off and got a coke out of the cooler. It was getting to be another Texas scorcher, and the sunlight bouncing off the surface of the lake felt like it had needles in it. My mouth was dry from breathing canned air and the carbonation burned like fire. Winslow, from the sheriff's office, sat down next to me. 'I appreciate this, Dan,' he said. 'No problem.' Sam Winslow and I had grown up together about twenty miles outside Austin in a little town called Coupland. We'd fought a lot as kids, and there were still plenty of differences in our politics and educations. But being on the police and fire rescue squad had brought me closer to him again, and I was glad of it. A private detective needs all the friends he can get. 'What do you make of it?' I asked him. 'Accidental drowning, looks like.' I raised an eyebrow but didn't say anything. 'He's got a bump on the head that could have come off a rock. We'll see what the coroner says.' 'Any idea who he is?' Winslow shook his head. He'd gained weight in his face recently and his jowls vibrated with the gesture.According to the above context, answer the following question.Where do they put the body?","answer":"They put the body into the police launch."},{"question":"Bu metin hangi önemli olayla ilgilidir: II. Dünya Savaşı’nda Avrupa Cephesi, Almanya'nın 1 Eylül 1939 tarihinde Polonya'yı işgal etmesiyle başlayan II. Dünya Savaşı'nın, Almanya'nın 8 Mayıs 1945 tarihinde kayıtsız şartsız teslim olmasına kadar sürdüğü bir cephe bölgesidir. Müttefik kuvvetler bu cephenin içindeki iki cephenin (Doğu Cephesi ve Batı Cephesi) yanı sıra bitişik Akdeniz ve Orta Doğu Cepheleri üzerinde de Mihver kuvvetleri ile savaştı.","answer":"Batı Cephesi"},{"question":"Phendula lo mbuzo: Xa ilitye elinomlilo litshintshelwa ekubeni litye eliguquguqukayo, yiyiphi le ndlela yamandla? I-OPT: (A) ubushushu; (B) imichiza; (C). iimagnethi; (D) ukukhanya; Impendulo:","answer":"(A) ubushushu"},{"question":"Manomeza ohabolana iray momba ny vady.","answer":"\\"Rehefa manan-katao ny mpivady, atonta hehy, atonta hehy... rehefa tsy misy ny hatokona atonta ady, atonta ady...\\""},{"question":"Con trai tôi năm nay 7 tuổi. Bé bị loạn thị một bên mắt trái đến 2 độ. Bên mắt phải thì cận thị 0.5 độ. Bác sĩ cho tôi hỏi làm sao có thể hạn chế cho bé không tăng độ và có cách nào chữa được cho bé không? Nguyên nhân có phải do ngồi học sai tư thế không vì tôi chỉ cho bé chơi các thiết bị công nghệ và chỉ xem tivi trước khi ngủ khoảng hơn một tiếng. Xin cảm ơn!","answer":"Ở các bé đang ở độ tuổi đi học, tật khúc xạ xuất hiện do nhiều nguyên nhân như ngồi sai tư thế, ánh sáng không đủ, thường xuyên nhìn gần trong thời gian dài khiến mắt phải liên tục điều tiết. Các yếu tố này cũng là nguyên nhân gây tăng độ. Tật loạn thị là do công suất giác mạc ở 2 kinh tuyến không đều nhau, phần lớn do bẩm sinh hoặc cấu tạo mi mắt như mắt một mí, sụp mi… Vì vậy, những nguyên nhân bên trên không làm thay đổi nhiều đến độ loạn thị mà có thể gây ra xuất hiện và tăng độ cận thị. Bạn cũng nên chú ý về tư thế học, ánh sáng, hạn chế thời gian chơi các thiết bị điện tử dưới 30 phút mỗi ngày. Hiện tại, ở tuổi của bé chỉ có biện pháp đeo kính gọng là phù hợp. Bạn nên cho bé đeo kính số và khám mắt định kỳ 3 tháng một lần."},{"question":"வினா:மணியம்மையின் மேற்கோள் ஒன்றினைத்தரவும்.","answer":"விடை:நம்மைப் பற்றி எவ்வளவு கேவலமாக சாஸ்திரங்கள் என்ற பெயரில் கூறப்பட்டு இருக்கின்றன. இத்தகைய சாஸ்திரங்களைப் பெண்கள் ஒருபோதும் மதிக்கவே கூடாது; ஒழித்துக்கட்ட முன்வரவேண்டும்."},{"question":"கண்கள் இருந்தும் பார்வை தெரியாத பறவை எது?","answer":"வௌவால் ."},{"question":"もともとは「骨髄」に対する言葉で、現在では遠まわしに言う意地の悪い非難のことを何というでしょう?","answer":"皮肉です。"},{"question":"Суроо: Канаданын борбор шаары  кайсы?","answer":"Жооп: Канаданын борбору бул Оттава шаары."},{"question":"Ezinye izinsizwa zajabula ukuzwa ukuthi usezohola kangcono njengoba babaziukuthi usafanele athenge izinkomo zokulobola ingoduso yakhe ekhaya. Kulezizinsizwa kwakukhona imizwilili yoqobo eyayicwenga kamnandi ngempela. Kwesinyeisikhathi kwakuhlanganyelwa kuxoxwa ngezintombi abazishiye emakhaya. Kumbekuxoxwe ngokukade kwenzeka ngoKhisimuzi emaceceni. NgoKhisimuzi kwenzekakwahlangana izigodi komunye umgcagco zidlalisela ezintombini izinsizwa.Ukungcweka ikona okwakudla ubhedu kulo mdlalo wodumo. Izintombi ziyakikizauma izinsizwa zishaya induku.1. Amacece/Imicimbi yayivamise ukwenziwa ngasiphi isikhathi sonyaka kulendawo yangakubo kaManyoba?","answer":"Ngesikhathi samaholidi kaKhisimuzi. /ngoDisemba."},{"question":"පුර ජලවක යනු කුමක්ද?","answer":"පුර ජලවක, යනු චන්ද්‍ර මාසයක පුර පක්‍ෂයේ සිව්වන (4) තිථිය වෙයි. එසේම පුර ජලවක යනු සිංහල මාස ක්‍රමයේ දී පුර තියවක තිථියට පසු සහ පුර විසේනිය තිථියට පෙර යෙදෙන මාසයේ සිව්වන (4) තිථිය යි."},{"question":"വൈദ്യുതി ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കാൻ പുനരുപയോഗിക്കാനാവാത്ത ഏത് പ്രകൃതിവിഭവമാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്?? ഓപ്ഷനുകൾ: (1) കൽക്കരി (II) കാറ്റ് (III) വെള്ളം (IV) താപം","answer":"(1) കൽക്കരി, വൈദ്യുതി ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പുനരുപയോഗിക്കാനാവാത്ത പ്രകൃതിവിഭവമാണ് കൽക്കരി."},{"question":"Inona ny volana aorinan'ny aprily?","answer":"Mey ny volana aorinan'ny aprily."},{"question":"中国・清の時代に漢民族にも義務づけられた、満州人の伝統的ヘアスタイルは何でしょう？","answer":"辮髪、べんぱつ"},{"question":"Nêu ra vài nguyên nhân gây ra post-concert depression","answer":"Theo chuyên gia tâm lý Debra Rose Wilson, post-concert depression có thể được lý giải bằng thuyết điểm đặt (set-point theory). Cụ thể, cảm giác “high” chỉ tăng lên tạm thời trong giai đoạn trước và trong concert. Do đó, cảm giác u sầu hậu concert thực ra là một cơ chế cân bằng tự nhiên để đưa cảm xúc con người trở về mức ban đầu.Một nghiên cứu năm 2021 của Viện Hàn lâm Khoa học Quốc gia Hoa Kỳ (NAS) cũng cho thấy, âm nhạc tác động mạnh lên hệ thống phần thưởng (reward pathway) của não. Vì vậy khi đi “đu” concert, lượng dopamine và endorphin được sản sinh lớn hơn nhiều so với mức bình thường. Và khi concert kết thúc, những hormone này sụt giảm thì bạn cũng sẽ thấy “down” theo.Bên cạnh đó, trạng thái thoát ly thực tại (escapism) cũng trở thành cơ sở để não đặt trải nghiệm concert và cuộc sống đời thường lên bàn cân. Khi đi “đu” idol, bạn có thể tạm quên đi những vấn đề đang tồn đọng trong cuộc sống. Nhưng khi concert kết thúc, bạn phải vật lộn để vừa vượt qua nỗi buồn hậu concert, vừa xử lý những vấn đề tồn đọng trên.Ngoài ra, concert là trải nghiệm được chia sẻ giữa nhiều người cùng có mặt trong khán đài. Vì vậy, nhiều khi sự hụt hẫng, trống vắng xảy ra đơn thuần do bạn nhớ cảm giác được kết nối với thần tượng, được “phiêu” trong âm nhạc cùng hàng nghìn fan khác."},{"question":"অনুগ্রহ করে নিম্নলিখিত অনুচ্ছেদের উপর ভিত্তি করে একটি প্রশ্ন তৈরি করুন :\\"নাগরিক অধিকার আন্দোলন ছিল আইনের সামনে সমতার জন্য বিশ্বব্যাপী রাজনৈতিক আন্দোলনের একটি সিরিজ যা ১৯৬০ এর দশকে শীর্ষে পৌঁছেছিল।\\"? বিষয়টা হচ্ছে নাগরিক অধিকার আন্দোলন।","answer":"\\"নাগরিক অধিকার আন্দোলন কবে শুরু হয়েছিল?\\""},{"question":"أجب على السؤال التالي: \\"ما هو قلب القرءان ؟\\".","answer":"الإجابة الصحيحة هي \\"سورة يس\\"."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và trả lời câu hỏi: Tại sao phải chứng minh thu nhập khi đi vay?Ngoài việc phải thế chấp tài sản khi vay, việc chứng minh thu nhập khi vay tiền mua nhà để ngân hàng thấy được khả năng trả nợ của khách hàng là cần thiết. Thu nhập tối thiểu phụ thuộc vào chính sách của từng ngân hàng. Phần lớn các nhà băng đều khảo sát các thông tin tài chính về thu nhập, chi phí, yêu cầu phải chứng minh thu nhập tối thiểu 150% số tiền phải trả tối đa mỗi tháng, nhằm đảm bảo khả năng thanh toán và chi phí sinh hoạt của khách hàng.Đối với những người làm kinh doanh tự do hay có thu nhập không cố định, việc chứng minh tài chính trên có thể gây khó khăn. Tuy nhiên, các ngân hàng có nhiều biện pháp để thu thập thông tin, chứng minh thu nhập của khách hàng. Dưới đây là một số cách thực hiện.Thứ nhất, chứng minh thu nhập từ việc sở hữu nhiều tài sản có giá trị như sổ tiết kiệm, giấy chứng nhận quyền sử dụng đất, quyền sở hữu nhà ở và các tài sản khác gắn liền với đất, xe ôtô.Thứ hai, chứng minh thu nhập từ các hoạt động sản xuất, kinh doanh, thông qua các báo cáo tài chính, báo cáo thuế, hàng tồn kho, hệ thống nhà xưởng, máy móc thiết bị, các nguồn phải thu được xác thực.Thứ ba, chứng minh thu nhập từ việc cho thuê tài sản, thể hiện ở các hợp đồng cho thuê.Các hợp đồng bảo hiểm nhân thọ cũng là một trong những cơ sở để chứng minh thu nhập.","answer":"Phải chứng minh thu nhập khi đi vay vì để ngân hàng thấy được khả năng trả nợ của khách hàng là cần thiết."},{"question":"कृपया रिक्त स्थानों को पूरा करें: \\"विश्व युद्ध II के बाद, __________ की नेतृत्व में __________ का गठन हुआ, जो __________ के बीच शांति की स्थिति को प्रकट करता है.\\"","answer":"विश्व युद्ध II के बाद, यूनाइटेड नेशंस की नेतृत्व में यूनाइटेड नेशंस का गठन हुआ, जो राष्ट्रों के बीच  शांति की स्थिति को प्रकट करता है."},{"question":"Apakah resipi untuk kari daging? Tunjukkan langkah-langkah secara terperinci. ","answer":"Bahan untuk kari daging: ½ kg daging lembu, 2 sudu besar atau 1 paket kecil rempah kari daging / ayam, 1 cawan santan pekat, 5 cawan air (tambah atau kurangkan ikut suka), 2 biji ubi kentang - opsyenal, 5 biji cili kering, Gula pasir / gula melaka dan garam secukup rasa, Air asam jawaBahan tumis: 1 tangkai daun kari - dilurut, 5 biji bawang merah, 2 ulas bawang putih, 2 sudu besar minyak masaCara penyediaan:1. Potong daging sederhana kecil, nipis-nipis dan melintang urat supaya mudah empuk. Bersihkan,kemudian tuskan.2. Kupas dan potong dadu ubi kentang.3. Potong cili kering, buang biji dan rendam dalam air panas sehingga kembang, kemudian kisar.4. Bancuh serbuk rempah kari dengan sedikit air supaya menjadi pes.5. Hiris bawang merah dan bawang putihCara memasak:1. Panaskan minyak masak di dalam periuk dengan api sederhana. Tumis bahan tumis sehingga garing dan naik bau.2. Masukkan cili kisar dan pes rempah kari daging/ayam, gaul sebati dan masak hingga pecah minyak.3. Masukkan daging dan kacau sehingga daging kecut dan mesra dengan rempah.4. Tambah air, kuatkan api dan masak sehingga daging empuk. Bila daging hampir empuk, masukkan kentang.5. Kecilkan api, kemudian masukkan santan, air asam jawa, gula dan garam secukup rasa.6. Kacau rata dan renehkan selama 5 - 10 minit.7. Padamkan api dan sedia untuk dihidang"},{"question":"Oo waa maxay arkaanul-islaamku?","answer":"Arkaanul-islaamku waa tiirarka ay diinta islaamku ku taagantahay."},{"question":"వినియోగదారుని సమతౌల్యం గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి","answer":"సమతౌల్యం అనగా ఒక నిశ్చల స్థితి. వినియోగదారుడు తన వద్దనున్న పరిమిత ద్రవ్యంతో ఎక్కువ తృప్తిని పొందటానికి ప్రయత్నిస్తాడు. ఉపయోగించే వస్తువు ఉపాంత ప్రయోజనాలు సమానమైనప్పుడు మొత్తం ప్రయోజనం గరిష్టమవుతుంది. మొత్తం ప్రయోజనం గరిష్టమైనప్పుడు వినియోగదారుడు సమతౌల్యంలో ఉంటాడు."},{"question":"Kilitli kapıyı çilingir açar mı?","answer":"Kilitli çelik kapı anahtar, uzman veya çilingir olmadan açılamaz."},{"question":"வினா: முதல் சங்கத்தைத் தோற்றுவித்த மன்னன்?","answer":"விடை: காய்ச்சின வழுதி"},{"question":"O que significa 'Julgamento' no contexto do sistema de movimentação processual?","answer":"'Julgamento' se refere ao processo de tomada de decisão final em um processo judicial por parte do magistrado."},{"question":"السؤال: ما هي أطول آية في القرآن الكريم؟","answer":"الإجابة: آية الدين."},{"question":"tohizo ity ohabolana ity: \\"aza manao masoandro ririnina ka manjombona andro ihaonana, ...\\"","answer":"ny tohin'ny ohabolana dia: \\"aza manao masoandro ririnina ka manjombona andro ihaonana, fa aleo masoandro be lohataona, ka tsy manam-kasosorana amin'olona\\""},{"question":"السؤال: كم عدد التحليلات في الصلاة على الميت؟","answer":"الإجابة: أربع تكبيرات منها تكبيرة الإحرام ولا تضر الزيادة"},{"question":"Apakah maksud peribahasa \\"bagai anak kera di hutan disusui, anak sendiri di rumah kebuluran\\"?","answer":"Maksud peribahasa ini adalah ketinggalan dalam urusan sendiri kerana mementingkan urusan orang lain."},{"question":"I maamu ibnu cuqeyb iyo hanka sare. ","answer":"I maamu ibnu cuqeyb iyo hanka sare. Imaamu ibu cuqayl wuxuu yiri iima haboona in aan saacad waqtigayga ka mid ah lumiyo, marka carabkaygu noogo oo wax akhrin waayo, indhahayguna daalaan oo wax arkin waayaan, maskaxdaydaan ka shaqaysiinayaa xattaa markaan jiifo ilaa aan soo kaco iyadoo ay iigu diyaarsan tahay maskaxdayda wixii aan qorilahaa, isagoo hadalka siiwata ayaa wuxuu yiri:- maanta ma jiro qof iga cilmi jecel anigoo maraayaa sideetan sano. Ardaygiisii Ibnujawzi oo ka sheekaynayaa wuxuu leeyahay :- wuxuu ahaa mid har iyo habeen ku mashquulsan cilmiga, kutubtiisana waxaa ugu wayn kitaabka loo yaqaan ( Funuun), kitaabkaas faa'iidooyin badan ayaa ku jira sida cilmiga tafsiirka, xadiiska, luuqada carabiga, naxwaha, fiqiga iwm. Imaamu dahabi oo ka sheekaynaaya kitaabka funuun ee uu qoray Imaamu ibnu cuqayl wuxuu yiri :- kitaab la mid ah oo ka wayn adduunka laguma qorin waana 800 Mujalad !!!!. Imaamu Abu qaasim alhudali. Kanna waa Imaamu abu qaasim alhudalii wuxuu leeyahay isagoo naftiisa ka sheekaynaaya :- Cilmiga qiraa'aatka ( waa noocyada qur'aanka loo akhriyo ) waxaan ka bartay oo kasoo qortay 365 sheekh, haddii aan maanta ogahay nin iga badiya cilmigan waan aadi lahaa meel kasta adduunka hajoogee. Imaamu Ibnu jazari oo ka sheekayanaaya wuxu leeyahay :- adduunka dhan ayuu isku maray isagoo raadinaaya cilmiga qiraa'aatka, mana ogi qof u safray oo maray inta uu sheekhan maray oo uu culuma la kulmay. "},{"question":"Ny marika simika ho an'ny oksizenina dia O2. Marina sa diso?","answer":" Diso. Ny marika simika ho an'ny oxygen dia O."},{"question":"Gbenga Adefaye","answer":"Gbenga Adefaye jẹ́ Akọ̀ròyìn orílẹ̀-èdè Nàìjíríà, alákòóso àti ọ̀jọ̀gbọ́n ilé-iṣẹ́ ìwé-ìròyìn, pẹ̀lú ìrírí fún Ọgbọ̀n ọdún ní ilẹ̀-iṣẹ́ ìròyìn Nàìjíríà. Òun ni olórí àwọn olóòtú fún Vanguard media (Ìwé ìròyìn) àti olórí ní Nigerian Institute of Journalism. Àti wí pé, ó ti fi ìgbà kan jẹ́ Ààrẹ fún Nigerian Guild of Editors (láti ọdún 2008 wọ 2013) àti a jẹ́ ọ̀kan lára ọmọ ẹgbẹ́ tó sẹ ìgbìmọ̀ aṣojú fún Fásítì Èkó, Ìpínlẹ̀ Èkó, Nàìjíríà.Ó gba oyè ìparí ẹ̀kọ́ rẹ̀ nínú Iṣẹ́ Ìròyìn láti Fásitì Èkó, Nsukkaní ọdún 1984 àti oyè Másítàsì rẹ̀ ní Iṣẹ́ Ìròyìn ní Fáṣítì Èkó, Ìpínlẹ̀ Èkó ní ọdún 1988Gbenga bẹ̀rẹ̀ igbese ayé rè gẹ́gẹ́ bíi onìròyìn pẹ̀lú the Nigerian Television Authority ní Ọdún 1985. Ó dára pọ mó the Vanguard Media ní ọdún 1986 àti ó sì dìde láti dí oniroyin/a kọ̀wé fún Feature Writer to Editorial Training Manager/Chief Sub-editor and ó si jẹ́ àwọn tó tún ìwé àti agbarijo adarí tí ilé ìṣe Vanguard (ìwé ìròyìn). Ní àfikún, Mr. Gbenga Adefaye wọn yán láti sì àwọn ẹ̀gbẹ́ the Provost of the Nigerian Institute of Journalism, pẹ̀lú àfihàn láti September 1, 2020 pẹ̀lú àwọn the Governing council of the institute.Gbenga jẹ́ igbá-kejì arẹ́, Ife Development Board (IDB) àti Alága tí àwùjọ Ile-Ife.ÀṣeyọríÓ dá ilé ìṣe Radio Studio project- PEN RADIO àti ó ṣe olùṣọ́ igbohunsafefe ìwé àṣẹ láti the Nigerian Broadcasting Commission fún the Nigerian Institute of Journalism.O dá He established the partnership between the Nigerian Guild of Editors and the Pan-Atlantic University, School of Media & Communications and, also started the groundwork for the Editors House in Lagos state.Gbenga rallied notable Nigerian statesmen that insulated the nomination and installation of Ooni Ogunwusi Ojaja II in Osun state."},{"question":"Ułóż pytanie do podanej odpowiedzi: \\"Zmarł 3 czerwca 2009 roku, najwyraźniej z powodu auto-erotycznego uduszenia\\"? Tematem jest kryminalistyka.","answer":"Oto przykładowe pytanie: \\"Jak zginął David Carradine?\\"."},{"question":"正式な名前を「汗疱性白癬（かんぽうせいはくせん）」という、足の指の間やつめなどにできる、かゆみを伴うただれのことを俗に何というでしょう？","answer":"水虫"},{"question":"Jawab soalan teka-teki berikut: Benda apa yang akan habis walaupun anda makannya atau tidak?","answer":"Jawapannya ialah ais. "},{"question":"Apakah maksud \\"bagai beliung dengan asahan\\"?","answer":"Tidak pernah berpisah."},{"question":"Menene sunan ƙauyen Mohamed Seghir Boushaki?,Thala Oufella","answer":"Sunan ƙauyen Mohamed Seghir Boushaki, Thala Oufella."},{"question":"Ltd Şti açılımı nedir?","answer":"LTD ŞTİ açılımı Limited şirketidir. Limited şirketleri rastgele kurulan şirketler değildir."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki yang bertemakan permainan berikut: Bola apa yang digunakan untuk menjaring dalam bulatan yang kecil di papan?","answer":"Jawapannya ialah bola keranjang."},{"question":"紀元前にギリシャを統一したアレキサンダー大王は、どこの国の王様でしょう？","answer":"マケドニアです。"},{"question":"Complete a frase a seguir:  O mais antigo relato de um hino de estado (provavelmente Gyallu) data do período de 1949 a 1950 (quando o Tibete já estava sob ameaça de","answer":"invasão chinesa), em meio a reformas que visavam fortalecer o patriotismo do povo tibetano. Outro relato afirma que o hino foi apresentado ao décimo-quarto Dalai Lama em 1960, durante seu exílio."},{"question":"प्राकृतिक भाषा प्रशोधनको प्रमुख कार्य के हो?","answer":"प्राकृतिक भाषा प्रशोधनका सामान्य कार्यहरू पाठ र वाक् प्रशोधन, रूपात्मक विश्लेषण, वाक्यविज्ञान विश्लेषण, शाब्दिक अर्थशास्त्र, सम्बन्धगत सिमान्टिक्स, प्रवचन आदि हुन्।"},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH de Liechtenstein?","answer":"0,935."},{"question":"Tulis satu karangan yang membincangkan peranan pengawas di sekolah.","answer":"Sekolah merupakan satu institusi pembangunan masyarakat yang sangat penting. Dalam mendepani era globalisasi yang penuh cabaran ketika ini, pembentukan ahli masyarakat yang mampu berdaya saing perlu bermula di bangku sekolah. Hari ini, kita dapat lihat pembongkaran korupsi dan kesalahan etika yang berleluasa dalam masyarakat kita sehingga merugikan peluang untuk masyarakat kita berkembang dengan jayanya. Budaya yang tidak sihat ini perlu dihentikan dengan menerapkan nilai kepimpinan dalam diri para pelajar. Apabila mereka menjadi seorang individu yang dewasa, pelabagi amanah dan tanggungjawab yang wajib dipikul. Oleh sebab yang demikian, wujudnya jawatan pengawas dalam sekolah sebagai cara untuk mencungkil dan memupuk nilai kepimpinan dalam diri pelajar di sekolah. Maka, mari kita rungkaikan peranan seorang pemimpin pelajar di sekolah yang merangkumi tugas dan tanggungjawab mereka.Lazimnya, pengawas yang dilantik terdiri daripada pelajar yang bersahsiah tinggi dan cemerlang dari sudut akademik serta kokurikulum. Perkara ini jelas menunjukkan peranan mereka iaitu menjadi contoh terbaik kepada pelajar lain. Salah satu ciri kepimpinan yang ulung adalah dengan menjadi yang terbaik dari setiap segi supaya dapat menjadi ilham atau memberi semangat kepada orang sekeliling untuk berjaya bersama. Apabila pengawas di sekolah menunjukkan contoh terbaik seperti memakai seragam sekolah dengan lengkap dan kemas atau mendapat keputusan yang cemerlang dalam peperiksaan, pelajar lain pasti akan terinspirasi. Pelajar yang terpilih untuk menjawat jawatan ini hendaklah bersedia dengan amanah dan tanggungjawab tersebut supaya dapat membimbing rakan-rakan sebaya menggapai kejayaan. Tuntasnya, peranan seorang pengawas di sekolah adalah untuk menjadi teladan terbaik kepada pelajar yang lain.Seterusnya, peranan pemimpin pelajar yang dilantik oleh guru disiplin adalah memastikan peraturan sekolah dipatuhi oleh para pelajar. Kita semua mengetahui bahawa pelajar khususnya di sekolah rendah agak sukar untuk memebentuk disiplin yang baik. Lebih-lebih lagi situasi hari ini di mana kebanyakan ibu dan bapa bekerja dan mengharapkan guru di sekolah untuk mendidik anak mereka. Bagi membantu bebanan yang ditanggung oleh guru, pengawas perlu maminkan peranan untuk memastikan pelajar mematuhi peraturan yang telah ditetapkan oleh pihak sekolah. Misalnya, pastikan pemakaian pelajar lengkap dan kemas, beratur dalam barisan apabila bergerak dalam kelompok yang ramai serta hadir ke sekolah pada waktu yang dibenarkan. Situasi ini bakal mendidik para pengawas untuk menjadi penguatkuasa undang-undang pada peringkat sekolah. Secara tidak langsung, ia memberi pengalaman yang berguna kepada mereka sekiranya perlu menjalankan tugas yang sama pada masa hadapan. Izharnya, pengawas perlu bersikap seperti bumi dipijak, langit dijunjung supaya rakan-rakan turut serta mematuhi peraturan sekolah.Pada masa yang sama, pengawas perlu menjadi pengantara pelajar dan guru dalam pelbagai perkara. Peranan ini cukup signifikan kerana kadang kala, masalah yang dihadapi oleh pelajar kurang difahami oleh guru dan akan menybabkan salah faham. Sebagai contoh, pemakaian baju sukan ketika kelas pendidikan jasmani perlu ditukar ke pakaian seragam setelah tamat kelas. Situasi ini memberikan ketidak selesaan kepada pelajar kerana perlu membawa pakaian seragam kemudian tidak mempunyai ruang yang selesa untuk menukar pakaian. Justeru, pengawas yang terdiri dalam kalangan pelajar perlu menjelaskan masalah yang dihadapi oleh pelajar kepada guru atau pihak pentadbir supaya satu simbiotik dapat dibina antara pelajar dan pihak sekolah. Apabila hubungan antara warga sekolah harmoni, pasti suasana di sekolah akan menjadi selesa dan kondusif untuk semua pihak menjalankan tanggungjawab masing-masing. Intihannya, pengawas berperanan untuk memastikan hubungan antara pelajar dan guru harmoni agar tugas hakiki untuk belajar dan mendidik berjalan dengan lancar.Akhir sekali, memantau kebersihan dan keselamatan sekolah juga adalah salah satu tanggungjawab pengawas sekolah. Tidak dinafikan bahawa menjaga kebersihan dan keselamatan merupakan peranan setiap warga sekolah. Tetapi jika terdapat beberapa pelajar yang tidak bertanggungjawab dengan melakukan vandalisme terhadap harta sekolah, ia perlu dilaporkan kepada pihak pentadbir sekolah. Tugas ini perlu dilaksanakan oleh para pengawas yang dilantik supaya pelajar lain dapat menikmati segala kemudahan di sekolah dengan baik dan selesa. Sekiranya kebersihan sekolah tidak dijaga, pelajar akan berasa tidak seronok untuk hadir ke sekolah apatah lagi memberikan perhatian di dalam bilik darjah. Persis kata mutiara, rumahku syurgaku. Sekolah juga boleh dianggap sebagai rumah kedua kepada pelajar dan guru kerana banyak meluangkan masa di institusi tersebut. Jelas bahawa pengawas berperanan untuk menjaga kebersihan dan keselamatan sekolah demi kemaslahatan semua.Kesimpulannya, pelajar yang dilantik menjadi pengawas di sekolah mempunyai banyak peranan yang perlu dilaksanakan. Amanah yang mencabar ini seharusnya dipikul oleh mereka yang betul-betul layak dan mempunyai kredibiliti. Pihak sekolah perlu membuat sesi pemilihan dan tapisan latar belakang pelajar supaya yang mampu memikul tanggungjawab sahaja yang layak untuk menjadi seorang pengawas. Proses yang sama juga sepatutnya dilalui oleh setiap individu yang bakal memikul tugas untuk memimpin di setiap peringkat. Akhirnya nanti, kita akan mendapat golongan pemimpin yang berkredibiliti dan mampu membawa diri, masyarakat, bangsa dan negara ke arah yang lebih baik. Ibarat peribahasa Melayu, belakang parang kalau diasah nescaya tajam. Jika kita berusaha memupuk nilai kepimpinan yang baik kepada masyarakat sejak kecil pasti dewasa kelak akan memberi hasil yang menguntungkan."},{"question":"ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਸਾਇਨਾ ਨੇਹਵਾਲ ਨੂੰ ਜਾਣਦੇ ਹੋ?","answer":"ਸਾਇਨਾ ਨੇਹਵਾਲ (ਜਨਮ 17 ਮਾਰਚ 1990) ਅੱਜ ਵਿਸ਼ਵ ਦੀ ਅੱਵਲ ਨੰਬਰ ਦੀ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖਿਡਾਰਨ ਹੈ। ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਓਲੰਪਿਕ ਵਿੱਚ ਇਹ ਰੈਂਕਿੰਗ ਹਾਸਲ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਉਹ ਪਹਿਲੀ ਭਾਰਤੀ ਖਿਡਾਰਨ ਹੈ।ਸਾਇਨਾ ਦਾ ਜਨਮ 17 ਮਾਰਚ 1990 ਨੂੰ ਹਿਸਾਰ (ਹਰਿਆਣਾ) 'ਚ ਹੋਇਆ ਅਤੇ ਉਸ ਦਾ ਬਚਪਨ ਹੈਦਰਾਬਾਦ 'ਚ ਬੀਤਿਆ।ਵਿਸ਼ਵ ਦੀ ਉਤਮ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖਿਡਾਰਨ ਸਾਇਨਾ ਸਿਰਫ਼ 20 ਸਾਲ ਦੀ ਉਮਰ 'ਚ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਦੇ ਖੇਤਰ 'ਚ ਉਸ ਮੁਕਾਮ 'ਤੇ ਪਹੁੰਚ ਚੁੱਕੀ ਹੈ, ਜਿਥੇ ਪਹੁੰਚਣ ਦਾ ਸੁਪਨਾ ਵੇਖਣਾ ਵੀ ਅਰਥ ਰੱਖਦਾ ਹੈ। ਵਿਗਿਆਨਕ ਪਿਤਾ ਡਾ. ਹਰਵੀਰ ਸਿੰਘ ਨੇ ਬੈਡਮਿੰਟਨ 'ਚ ਆਪਣੀ ਧੀ ਦੀ ਰੁਚੀ ਵੇਖਦੇ ਹੋਏ ਹੈਦਰਾਬਾਦ 'ਚ ਹੀ ਕੋਚ ਨਾਨੀ ਪ੍ਰਸਾਦ ਤੋਂ ਕੋਚਿੰਗ ਦਿਵਾਉਣੀ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ। 2003 ਦੇ ਬਾਅਦ ਸਾਇਨਾ ਦੀ ਕਿਸਮਤ ਜਾਗ ਉਠੀ ਅਤੇ ਉਸ ਦੀ ਮਿਹਨਤ ਤੋਂ ਉਸ ਦੇ ਕੈਰੀਅਰ ਨੂੰ ਜਿਵੇਂ ਸਫ਼ਲਤਾ ਦੇ ਖੰਭ ਲੱਗ ਗਏ।== ਆਰੰਭਕ ਜੀਵਨ ==ਹਰਵੀਰ ਸਿੰਘ ਨੇਹਵਾਲ ਅਤੇ ਊਸ਼ਾ ਰਾਣੀ ਨੇਹਵਾਲ ਦੀ ਧੀ ਸਾਇਨਾ ਨੇਹਵਾਲ ਦਾ ਜਨਮ ਹਿਸਾਰ ਵਿੱਚ ਹੋਇਆ ਸੀ। ਉਸ ਦਾ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਭੈਣ ਹੈ, ਜੋ ਉਸ ਦੀ ਵੱਡੀ ਭੈਣ ਹੈ ਜਿਸ ਦਾ ਨਾਮ ਚੰਦਰਾਂਸ਼ੂ ਨੇਹਵਾਲ ਹੈ। ਉਸ ਦੇ ਪਿਤਾ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਖੇਤੀਬਾੜੀ ਵਿਗਿਆਨ ਵਿੱਚ ਪੀਐਚਡੀ ਕੀਤੀ ਹੈ, ਚੌਧਰੀ ਚਰਨ ਸਿੰਘ ਹਰਿਆਣਾ ਖੇਤੀਬਾੜੀ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕਰਦੇ ਸਨ। ਉਸ ਨੇ ਕੈਂਪਸ ਸਕੂਲ CCS HAU, ਹਿਸਾਰ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਸਕੂਲੀ ਪੜ੍ਹਾਈ ਦੇ ਪਹਿਲੇ ਕੁਝ ਸਾਲ ਪੂਰੇ ਕੀਤੇ। ਉਸ ਨੇ ਸੇਂਟ ਐਨਜ਼ ਕਾਲਜ ਫਾਰ ਵੂਮੈਨ, ਹੈਦਰਾਬਾਦ ਤੋਂ 12ਵੀਂ ਜਮਾਤ ਪੂਰੀ ਕੀਤੀ। ਜਦੋਂ ਉਸ ਦੇ ਪਿਤਾ ਨੂੰ ਤਰੱਕੀ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਅਤੇ ਹਰਿਆਣਾ ਤੋਂ ਹੈਦਰਾਬਾਦ ਵਿੱਚ ਤਬਦੀਲ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ, ਉਸ ਨੇ ਆਪਣੇ-ਆਪ ਨੂੰ ਪੇਸ਼ ਕਰਨ ਲਈ ਅੱਠ ਸਾਲ ਦੀ ਉਮਰ ਵਿੱਚ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖੇਡਿਆ ਕਿਉਂਕਿ ਉਹ ਦੂਜੇ ਬੱਚਿਆਂ ਨਾਲ ਮਿਲਾਉਣ ਲਈ ਸਥਾਨਕ ਭਾਸ਼ਾ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਨਹੀਂ ਜਾਣਦੀ ਸੀ। ਉਸ ਦੇ ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ ਕਈ ਸਾਲਾਂ ਤੱਕ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖੇਡੇ ਸਨ। ਉਸ ਦੀ ਮਾਂ, ਊਸ਼ਾ ਰਾਣੀ, ਹਰਿਆਣਾ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਰਾਜ ਪੱਧਰੀ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖਿਡਾਰਨ ਸੀ। ਨੇਹਵਾਲ ਨੇ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਪੱਧਰ ਦੀ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖਿਡਾਰਨ ਬਣਨ ਦੇ ਆਪਣੀ ਮਾਂ ਦੇ ਸੁਪਨੇ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ, ਜਦੋਂ ਕਿ ਉਸ ਦੀ ਭੈਣ ਵਾਲੀਬਾਲ ਖੇਡਦੀ ਸੀ। ਉਸ ਦੇ ਪਿਤਾ, ਜੋ ਕਿ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਚੋਟੀ ਦੇ ਖਿਡਾਰੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਸਨ, ਨੇ ਆਪਣੇ ਪ੍ਰੋਵੀਡੈਂਟ ਫੰਡ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਉਸ ਦੇ ਲਈ ਚੰਗੀ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਸਿਖਲਾਈ ਵਿੱਚ ਨਿਵੇਸ਼ ਕਰਨ ਲਈ ਕੀਤੀ। 1998 ਵਿੱਚ ਹੈਦਰਾਬਾਦ ਜਾਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਸ ਨੂੰ ਉਸ ਦੇ ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ ਦੁਆਰਾ ਇੱਕ ਕਰਾਟੇ ਕਲਾਸ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਕਰਵਾਇਆ ਗਿਆ, ਜਿਸ ਨੂੰ ਉਸ ਨੇ ਇੱਕ ਸਾਲ ਤੱਕ ਜਾਰੀ ਰੱਖਿਆ ਅਤੇ ਇੱਕ ਭੂਰੇ ਰੰਗ ਦੀ ਬੈਲਟ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ। ਉਸਨੇ ਪੁਲੇਲਾ ਗੋਪੀਚੰਦ ਦੇ ਅਧੀਨ ਉਸਦੀ ਅਕੈਡਮੀ ਗੋਪੀਚੰਦ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਅਕੈਡਮੀ ਵਿੱਚ ਸਿਖਲਾਈ ਲਈ 2014 ਵਿੱਚ ਗੋਪੀਚੰਦ ਨਾਲ ਕੰਪਨੀ ਤੌਂ ਵੱਖ ਹੋ ਗਈ ਅਤੇ ਬੰਗਲੌਰ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਪਾਦੂਕੋਣ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਅਕੈਡਮੀ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਈ ਅਤੇ ਯੂ. ਵਿਮਲ ਕੁਮਾਰ ਦੇ ਅਧੀਨ ਸਿਖਲਾਈ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਜਿਸਦੀ ਸਿਖਲਾਈ ਦੇ ਤਹਿਤ ਉਹ ਵਿਸ਼ਵ ਨੰਬਰ ਇੱਕ ਬਣ ਗਈ, ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਉਹ 2017 ਵਿੱਚ ਗੋਪੀਚੰਦ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਿੱਚ ਸਿਖਲਾਈ ਲਈ ਵਾਪਸ ਆਈ। ਆਪਣੀ ਕਿਤਾਬ ਡ੍ਰੀਮਜ਼ ਆਫ਼ ਏ ਬਿਲੀਅਨ: ਇੰਡੀਆ ਐਂਡ ਦ ਓਲੰਪਿਕ ਗੇਮਜ਼' ਵਿੱਚ, ਗੋਪੀਚੰਦ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਜਦੋਂ ਉਹ ਉਸ ਨੂੰ ਛੱਡ ਕੇ ਬੰਗਲੌਰ ਵਿੱਚ ਟ੍ਰੇਨਿੰਗ ਲਈ ਗਈ ਤਾਂ ਉਹ ਦੁਖੀ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਦਾ ਸੀ।== ਨਿੱਜੀ ਜੀਵਨ ==ਨੇਹਵਾਲ ਅਤੇ ਉਸ ਦਾ ਪਰਿਵਾਰ ਘਰ ਵਿੱਚ ਹਰਿਆਣਵੀ ਭਾਸ਼ਾ ਬੋਲਦੇ ਹਨ। ਉਹ ਸ਼ਾਹਰੁਖ ਖਾਨ ਅਤੇ ਮਹੇਸ਼ ਬਾਬੂ ਦੀ ਪ੍ਰਸ਼ੰਸਕ ਹੈ। ਉਹ ਆਪਣੇ ਜੱਦੀ ਰਾਜ ਹਰਿਆਣਾ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਅਕੈਡਮੀ ਖੋਲ੍ਹਣ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਵਿੱਚ ਹੈ।ਉਸਨੇ 14 ਦਸੰਬਰ 2018 ਨੂੰ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਸਮਾਰੋਹ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸਾਥੀ ਬੈਡਮਿੰਟਨ ਖਿਡਾਰੀ, ਪਾਰੂਪੱਲੀ ਕਸ਼ਯਪ ਨਾਲ ਵਿਆਹ ਕਰਵਾਇਆ।"},{"question":"A fara mọ atunto, kijọba si ṣepade pẹlu awọn janduku, Boko Haram- Awọn agbaagba ilẹ Hausa","answer":"Ẹgbẹ awọn agbaagba ilẹ Hausa ti wọn n pe ni Northern Elders Forum atawọn ẹgbẹ bii mẹtadinlogun mi-in lati Oke-Ọya ti sọ pe awọn gba pe ki atunto ba eto iṣejọba nilẹ wa, wọn ni ṣiṣe atunto si ofin ilẹ wa yii ni yoo jẹ ki ilẹ wa le ṣe amulo awọn anfaani to ni nipa ọrọ aje ati eto oṣelu.Wọn sọ eleyii di mimọ lẹyin ipade ọlọjọ meji kan ti wọn ṣe ni Arewa House, niluu Kaduna, nibi ti wọn ti fẹnu ko lori koko mejila ti wọn sọ pe awọn fẹẹ mojuto gẹgẹ bii ẹya ilẹ Hausa.Lara koko mejila naa ni wọn ti sọ pe ki a ṣe atunto ofin ati iṣejọba ilẹ yii lawọn fara mọ, wọn ni eyi ṣe pataki lasiko yii nitori igbesẹ yii ni yoo so wa pọ gẹgẹ bii orileede kan.Bakan naa ni wọn sọ pe ko si ibanilorukọ jẹ tabi ohunkohun ti ẹnikẹni le sọ tabi ṣe, tabi ki ọwọ awọn bọ, ti awọn eeyan apa Oke-Ọya yoo fi ṣe ipinnu pe ki wọn maa pin ipo aarẹ kaakiri awọn agbegbe ilẹ wa.Bakan naa ni wọn tun pe akiyesi awọn eeyan si ipo ẹlẹgẹ ti orileede Naijiria wa bayii, wọn ni bi Naijiria yoo ba yi ipo to wa yii jẹ, afi ki gbogbo ẹya ni orileede yii fọwọsowọpọ fun wiwa ni ọkan Naijiria.Awọn eeyan naa ni awọn ti ṣetan lati jokoo ipade pẹlu awọn ẹlẹgbẹjẹgbẹ ti wọn ba ti ṣetan lati jokoo ipade pẹlu awọn lori ọjọ iwaju Naijiria. Wọn fi kun un pe gbogbo ẹdun ọkan ẹnikọọkan ni amojuto le wa fun ti a ba wa ni ọkan.Bakan naa ni wọn koro oju si bi wọn ṣe ni awọn kan n pa awọn eeyan agbegbe naa ni apa isalẹ Odo-Ọya. Ẹgbẹ yii ni ijọba apapaọ ati ti ipinlẹ gbọdọ gbe igbesẹ to nipọn lati daabo bo awọn eeyan agbegbe naa to n gbe ni apa isalẹ.Wọn ni ki i ṣe ki wọn ṣe amojuto yii nikan bi ko ṣe ki wọn mu wọn, ki wọn si fiya to tọ jẹ awọn eeyan ti ọwọ ba tẹ pe wọn n hu iru iwa bẹẹ.Lara ohun ti wọn tun fẹnu ko si ni pe ki ijọba apapọ ṣe atilẹyin si ṣiṣe ipade pọ pẹlu awọn jandukun agbebọn, awọn Boko Haram ati awọn agbegbe ti wọn ti n ṣọṣẹ, ki alaafia le jọba ni Oke-Ọya.   Yatọ si eyi, wọn rọ awọn gomina to wa lati apa agbegbe naa lati ri i pe wọn ko faaye gba ifosi-wẹwẹ agbegbe ọhun. Wọn ni ohun ti yoo dara ni bi aọn ba le wa ni ẹyọ kan gẹgẹ bii ẹya ju ki wọn maa sọ pe awọn ẹya kan lo kere ju, awọn kan lo tobi. Bẹẹ ni wọn fẹnu ko lati yanju awọn wahala abẹle lọlọkan-o-jọkan to n ṣẹlẹ kaakiri agbegbe naa."},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: Ivory Coast ita ce kasa mafi girma a duniya wajen noman koko. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Amsa: Gaskiya"},{"question":"Nitori irẹsi ilẹ okeere: Onifayawọ meji ku, aṣọbode ati ṣọja fara gbọta l’Ọja-Ọdan","answer":"Eeyan meji ti wọn jẹ onifayawọ ni wọn pade iku ojiji l’Ọjọbọ, ọjọ kẹfa, oṣu karun-un yii, bẹẹ ni awọn aṣọbode mẹrin ati ṣọja kan fara gbọta ibọn laarin ilu Ọja-Ọdan, nipinlẹ Ogun, nigba ti wọn doju ija kọ ara wọn nitori irẹsi ilẹ okeere.Yatọ sawọn aṣọbode ati ṣọja to fara gbọta yii, awọn ara ilu marun-un nibọn tun ba ninu ikọlu naa, nibi ti wọn ti n ba awọn aṣọbode ko irẹsi sọkọ nibọn ti ba wọn.Ohun to fa wahala gẹgẹ ba a ṣe gbọ ni pe awọn aṣọbode lọ sile ikẹrusi tawọn onifayawọ ko apo irẹsi ilẹ okeere rẹpẹtẹ si, wọn si ko okoolelọọdunrun (320) apo irẹsi jade nibẹ.Nibi ti wọn ti n ko irẹsi naa jade lawọn kan ti de pẹlu ihamọra ogun, awọn onifayawọ atawọn ọmọ ita ni wọn gẹgẹ bi Alukoro Kọstọọmu nipinlẹ Ogun, Hammed Oloyede, ṣe sọ.O ni nibi tawọn kọsitọọmu atawọn eeyan kan to n ran wọn lọwọ ti n ko apo irẹsi naa jade lawọn to de togun-togun naa ti ṣina ibọn bolẹ, ti wọn n yin in lakọlakọ, eyi si fẹrẹ to wakati kan ko too wa sopin.Ibọn awọn onifayawọ naa ba awọn kọsitọọmu mẹrin, ṣọja kan atawọn araalu marun-un ti wọn kun wọn lọwọ lasiko ti wọn n ko apo irẹsi naa jade.Alukoro aṣọbode Ogun ṣalaye pe awọn eeyan oun naa da ibọn ti wọn n yin fun wọn pada, wọn si pa meji ninu awọn onijagidijagan ọhun. Bẹẹ lo ni awọn mi-in ninu wọn fara gbọta ibọn, ti wọn si gbe ọta ibọn sa lọ.Ẹnikan ti wọn pe orukọ ẹ ni Taiye Kujo lawọn aṣọbode ri mu ninu awọn onifayawọ ọhun, wọn si gba ọkada mẹfa tawọn onifayawọ naa fi ko irẹsi wọ ile ikẹru si yii.Awọn aṣọbode pada ri awọn irẹsi naa ko lọ, wọn ko ọkada mẹfa naa pẹlu lọ si ‘Custom House,’ to wa n’Idiroko.Oloyede waa sọ pe ohun tawọn onifayawọ rawọ le yii ko le pe wọn rara, o ni yoo wulẹ tun mu ọta to nipọn wa laarin awọn kọsitọọmu pẹlu wọn ni. Yoo si tun ro awọn lagbara si i lati koju wọn.Iṣẹ ṣi n lọ lati ri awọn onifayawọ to sa lọ pẹlu ọta ibọn naa mu, awọn aṣọbode lawọn yoo wa wọn ri dandan."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਘਰੁ ੯ ਮਹਲਾ ੫ੴ ਸਤਿਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ॥ਚਿਤਵਉ ਚਿਤਵਿ ਸਰਬ ਸੁਖ ਪਾਵਉ ਆਗੈ ਭਾਵਉ ਕਿ ਨ ਭਾਵਉ ॥ਏਕੁ ਦਾਤਾਰੁ ਸਗਲ ਹੈ ਜਾਚਿਕ ਦੂਸਰ ਕੈ ਪਹਿ ਜਾਵਉ ॥੧॥ਹਉ ਮਾਗਉ ਆਨ ਲਜਾਵਉ ॥ਸਗਲ ਛਤ੍ਰਪਤਿ ਏਕੋ ਠਾਕੁਰੁ ਕਉਨੁ ਸਮਸਰਿ ਲਾਵਉ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਊਠਉ ਬੈਸਉ ਰਹਿ ਭਿ ਨ ਸਾਕਉ ਦਰਸਨੁ ਖੋਜਿ ਖੋਜਾਵਉ ॥ਬ੍ਰਹਮਾਦਿਕ ਸਨਕਾਦਿਕ ਸਨਕ ਸਨੰਦਨ ਸਨਾਤਨ ਸਨਤਕੁਮਾਰ ਤਿਨੑ ਕਉ ਮਹਲੁ ਦੁਲਭਾਵਉ ॥੨॥ਅਗਮ ਅਗਮ ਆਗਾਧਿ ਬੋਧ ਕੀਮਤਿ ਪਰੈ ਨ ਪਾਵਉ ॥ਤਾਕੀ ਸਰਣਿ ਸਤਿ ਪੁਰਖ ਕੀ ਸਤਿਗੁਰੁ ਪੁਰਖੁ ਧਿਆਵਉ ॥੩॥ਭਇਓ ਕ੍ਰਿਪਾਲੁ ਦਇਆਲੁ ਪ੍ਰਭੁ ਠਾਕੁਰੁ ਕਾਟਿਓ ਬੰਧੁ ਗਰਾਵਉ ॥ਕਹੁ ਨਾਨਕ ਜਉ ਸਾਧਸੰਗੁ ਪਾਇਓ ਤਉ ਫਿਰਿ ਜਨਮਿ ਨ ਆਵਉ ॥੪॥੧॥੧੨੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 401 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਭਾਈ!) ਮੈਂ (ਸਦਾ) ਚਾਹੁੰਦਾ (ਤਾਂ ਇਹ) ਹਾਂ ਕਿ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਸਿਮਰਨ ਕਰ ਕੇ (ਉਸ ਪਾਸੋਂ) ਮੈਂ ਸਾਰੇ ਸੁਖ ਹਾਸਲ ਕਰਾਂ (ਪਰ ਮੈਨੂੰ ਇਹ ਪਤਾ ਨਹੀਂ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਤਾਂਘ ਕਰ ਕੇ) ਮੈਂ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਹਜ਼ੂਰੀ ਵਿਚ ਚੰਗਾ ਲੱਗ ਰਿਹਾ ਜਾਂ ਨਹੀਂ । (ਕੋਈ ਸੁਖ ਆਦਿਕ ਮੰਗਣ ਵਾਸਤੇ) ਮੈਂ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਪਾਸ ਜਾ ਭੀ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ, ਕਿਉਂਕਿ ਦਾਤਾਂ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਸਿਰਫ਼ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਹੈ ਤੇ ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ (ਉਸ ਦੇ ਦਰ ਤੋਂ) ਮੰਗਣ ਵਾਲੀ ਹੈ ।(ਹੇ ਭਾਈ! ਜਦੋਂ) ਮੈਂ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਤੋਂ ਬਿਨਾ) ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਪਾਸੋਂ ਮੰਗਦਾ ਹਾਂ ਤਾਂ ਸ਼ਰਮਾਂਦਾ ਹਾਂ (ਕਿਉਂਕਿ) ਇਕ ਮਾਲਕ-ਪ੍ਰਭੂ ਹੀ ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਦਾ ਰਾਜਾ ਹੈ, ਮੈਂ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਨੂੰ ਉਸ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਦਾ ਖ਼ਿਆਲ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਭਾਈ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਦਰਸ਼ਨ ਕਰਨ ਲਈ) ਮੈਂ ਉੱਠਦਾ ਹਾਂ (ਹੰਭਲਾ ਮਾਰਦਾ ਹਾਂ, ਫਿਰ) ਬਹਿ ਜਾਂਦਾ ਹਾਂ, (ਪਰ ਦਰਸ਼ਨ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਿਨਾ) ਰਹਿ ਭੀ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ, ਮੁੜ ਖੋਜ ਖੋਜ ਕੇ ਦਰਸ਼ਨ ਭਾਲਦਾ ਹਾਂ ।(ਮੈਂ ਕਿਸ ਦਾ ਵਿਚਾਰਾ ਹਾਂ?) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਟਿਕਾਣਾ ਤਾਂ ਉਹਨਾਂ ਵਾਸਤੇ ਭੀ ਦੁਰਲੱਭ ਹੀ ਰਿਹਾ ਜੋ ਬ੍ਰਹਮਾ ਵਰਗੇ (ਵੱਡੇ ਵੱਡੇ ਦੇਵਤਾ ਮੰਨੇ ਗਏ) ਜੋ ਸਨਕ ਵਰਗੇ—ਸਨਕ, ਸਨੰਦਨ, ਸਨਾਤਨ, ਸਨਤ ਕੁਮਾਰ (ਬ੍ਰਹਮਾ ਦੇ ਪੁੱਤਰ ਅਖਵਾਏ) ।੨।ਹੇ ਭਾਈ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਅਪਹੁੰਚ ਹੈ, ਜੀਵਾਂ ਦੀ ਪਹੁੰਚ ਤੋਂ ਪਰੇ ਹੈ, ਉਹ ਇਕ ਅਥਾਹ ਸਮੁੰਦਰ ਹੈ ਜਿਸ ਦੀ ਡੂੰਘਾਈ ਦੀ ਸੂਝ ਨਹੀਂ ਪੈ ਸਕਦੀ, ਉਸ ਦੀ ਕੀਮਤ ਨਹੀਂ ਪੈ ਸਕਦੀ, ਮੈਂ ਉਸ ਦਾ ਮੁੱਲ ਨਹੀਂ ਪਾ ਸਕਦਾ । (ਹੇ ਭਾਈ! ਉਸ ਦੇ ਦਰਸ਼ਨ ਦੀ ਖ਼ਾਤਰ) ਮੈਂ ਗੁਰੂ ਮਹਾਪੁਰਖ ਦੀ ਸਰਨ ਤੱਕੀ ਹੈ, ਮੈਂ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦਾ ਆਰਾਧਨ ਕਰਦਾ ਹਾਂ ।੩।ਹੇ ਭਾਈ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਠਾਕੁਰ-ਪ੍ਰਭੂ ਦਇਆਵਾਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਉਸ ਦੇ ਗਲੋਂ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦੀ) ਫਾਹੀ ਕੱਟ ਦੇਂਦਾ ਹੈ । ਹੇ ਨਾਨਕ! ਆਖ—ਜੇ ਮੈਨੂੰ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋ ਜਾਏ, ਤਦੋਂ ਹੀ ਮੈਂ ਮੁੜ ਮੁੜ ਜਨਮ ਵਿਚ ਨਹੀਂ ਆਵਾਂਗਾ (ਜਨਮਾਂ ਦੇ ਗੇੜ ਤੋਂ ਬਚ ਸਕਾਂਗਾ) ।੪।੧।੧੨੧।\\""},{"question":"Sheeg Kumuu ahaa nabigii ku tukaday inta udhaxeysa samada iyo dhulka ? ","answer":"Wuxuu ahaa nabiyullahi Suleymaan CS ."},{"question":"Nitori pe o darapọ mọ ẹgbẹ oṣelu mi-in, awọn tọọgi ṣa Taye pa n’ldanre","answer":"Ọrọ oṣelu to n lọ lọwọ nipinlẹ Ondo gbọna mi-in yọ l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii, pẹlu bi awọn ọdọ kan ṣe fẹhonu han lori ọrọ omokunrin kan ti wọn pa lalẹ Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii.Ọmọkunrun ti wọn porukọ rẹ ni Taye yii lawọn tọọgi kan ti wọn ni wọn jẹ ọmọ ẹgbẹ APC ṣe akọlu si ni nnkan bii aago mẹsan-an alẹ ọjọ naa latari bo ṣe kuro ninu ẹgbẹ wọn, to si lọọ darapọ mọ ẹgbẹ oṣelu ZLP.ALAROYE gbọ pe ọkan ninu awọn ọmọ ẹgbẹ APC ni wọn pe oloogbe ọhun tẹlẹ ko too kuro, to si lọọ darapọ mọ ẹgbẹ PDP.Laipẹ yii lo tun sa kuro ninu ẹgbẹ PDP, to si ba ẹgbẹ ZLP lọ.Fila ẹgbẹ tuntun to lọọ darapọ mọ yii to de sori lalẹ ọjọ iṣẹlẹ naa ni wọn lo bi awọn tọọgi APC ninu tí wọn fi kọlu u lagbegbe Sabo, niluu Alade-Idanre.Loootọ lo kọkọ ja fitafita, to si gbiyanju lati sa mọ wọn lọwọ, ṣugbọn ti ko ti i raaye sa jinna tọwọ awọn to n le e fi pada tẹ ẹ, ti wọn si ṣa a pa mọ inu igbo to sa wọ.Eyi naa lo ṣokunfa bawọn ọdọ kan ṣe binu fọn sì igboro ilu naa laaarọ kutukutu Ọjọbọ, Tọsidee, pẹlu aake, ada, atawọn nnkan ija mi-in lati fẹhonu han ta ko iku oloogbe ọhun.Ṣe ni wọn sun taya ọkọ si gbogbo oju ọna abawọlu Alade, ti wọn si n fa awọn posita oludije ẹgbẹ APC ti wọn ba ti ri ya."},{"question":"મને લક્ષ્મી વિલાસ પેલેસ, વડોદરા વિશે કહો","answer":"લક્ષ્મી વિલાસ પેલેસ એ ગુજરાતના વડોદરા શહેરમાં સ્થિત એક મહત્વનો ઐતિહાસિક સ્મારક છે. આ પેલેસ ગુજરાતના મહારાજા વડોદરાના આવાસ તરીકે વપરાતું હતું. લક્ષ્મી વિલાસ પેલેસ એ એક ભવ્ય અને વિશેષ સંસ્કૃતિક સંરચના છે જે બ્રિટિશ સામ્રાજ્યની અવગણવાની એક પ્રયત્ન છે.આ પેલેસનું શિલ્પકલાત્મક ડિઝાઇન આવાજી છે જે એક યોજનામાં રચેલ છે જે એક સમગ્ર સૌની વ્યાપકતાને દર્શાવે છે. પેલેસના આંતરગૃહો અને વિચારકેન્દ્રો આવાજી છે અને આવા સ્થળે વિવિધ કલા, સંસ્કૃતિ, અને ઐતિહાસિક અંશોનો પ્રદર્શન થાય છે.લક્ષ્મી વિલાસ પેલેસ આજની તારીખે મ્યુઝિયમ તરીકે વપરાય છે અને મુલ્યવાન કલાકૃતિઓ, આભૂષણો, વસ્ત્રો, સાહિત્યિક રચનાઓ અને અન્ય સંગ્રહોનો પ્રદર્શન આપે છે. આ સ્થળ ગુજરાતની સંસ્કૃતિક ધરોહર અને ઐતિહાસિક અંશોને જાણવામાં આવે છે."},{"question":"Answer the following question with \\"Yes\\" or \\"No\\" or \\"None\\" if none of the first two answers apply.Question: యాతగిరి శ్రీరామ నరసింహారావు ఏ సంవత్సరంలో జన్మించాడు?Topic: చల్లా సత్యవాణిArticle: చల్లా సత్యవాణి తెలుగు రచయిత్రి. ఆమె కందుకూరి రాజ్యలక్ష్మి కళాశాల అధ్యాపకురాలిగా, ఎన్.సి.సి మేడంగా సేవలిందించి, రాజమహేంద్రి మహిళా కళాశాల ప్రిన్సిపాల్ గా చేసి, డైరెక్టర్ గా కొనసాగుతున్నారు.ఆధ్యాత్మికంగా తాను అనుభూతి పొందుతూ, పదిమందికీ ఆ అనుభూతిని అందించడానికి, పుస్తక రూపంకల్పించి, ఆధ్యాత్మికసంపద వితరణచేస్తున్నారు. పరిచయంకౌండిన్యస గోత్రికులు శ్రీమతి చల్లా అచ్యుత రామలక్ష్మి, శ్రీ వీరావధానులు పుణ్యదంపతులకు 1942 ఏప్రిల్ 4 న అంటే చిత్రభాను సంవత్సర చైత్ర బహుళ తదియ శనివారం రాజోలు తాలూకా మలికిపురం మండలం మోరి గ్రామంలో డాక్టర్ చల్లా సత్యవాణి జన్మించారు. 1942మే నెలనుంచి ఈమె రాజమండ్రి దానవాయిపేట ఇంటినెంబర్ 46-18-11లోనే నివసిస్తున్నారు. ఈ ఇంటిపేరే ప్రణవకుటి.డాక్టర్ (మేజర్) సత్యవాణి ఎం.ఏ (హిందీ) సాహిత్యరత్న, ఎం.ఏ (రాజనీతి శాస్త్రం, ఎం.ఏ (ఫిలాసఫీ, ఎం.ఇడి, ఎం.ఫిల్, పిహెచ్.డి.పూర్తిచేశారు. శ్రీమతి కందుకూరి రాజ్యలక్ష్మి స్త్రీల కళాశాలలో లెక్చరర్గా పనిచేసిన ఈమె ఎన్.సి.సి ఆఫీసరుగా, ఎన్ఎ.స్.ఎస్ ప్రోగ్రామ్ ఆఫీసర్ గా సేవలందించారు.ఎంతోమంది విద్యార్థినులకు స్ఫూర్తినిచ్చారు. పదవీ విరమణచేసాక, రాజమహేంద్రి మహిళా కళాశాల ప్రిన్సిపాల్ గా బాధ్యతలు చేపట్టి, కళాశాల అభివృద్ధికి బాటలువేశారు. ప్రస్తుతం డైరక్టర్ గా కొనసాగుతున్నారు.ఆధ్యాత్మిక సంపదను పంచుతూఓ పుస్తకం వేయడమే చాలా కష్టం. అలాంటిది అంత్యంత నాణ్యతతో, అరుదైన ఫోటోలు సేకరించి మరీ, పుస్తకాలమీద పుస్తకాలు వేయడం ఆషామాషీ కాదు. పైగా ఎవరి సాయం లేకుండా తన సొంత ధనం వెచ్చించి, ఆధ్యాత్మిక సంపదగా మలచి, పదుగురికే పంచడం ఆమెకే చెల్లింది. ఈవిధంగా తాను పొందుతున్న పుణ్యాన్ని పదిమందికీ పంచుతున్నారని ప్రశంసించని వారు లేరు.గడిచిన 16 ఏళ్లుగా ఈ యజ్ఞం కొనసాగిస్తున్నారు.దేశంలోని మారుమూల ప్రాంతాలకు సైతం వెళ్లి అక్కడ ఆలయాలను దర్శించి, వాటి విశిష్టత అవగతం చేసుకుంటారు. ఇక అక్కడకు ఎలావెళ్ళాలి వంటి విషయాలంటిని పొందుపరుస్తూ, వ్యాసాలను పత్రికలకు అందించడమేకాదు, మళ్ళీ వాటన్నింటినీ క్రోడీకరించి, పుస్తక రూపంతెచ్చి, ఉచితంగా పంచిపెట్టడం ఈమె సహజ లక్షణం. ఈవిధంగా ఇప్పటివరకూ ఈమె 25పుస్తకాలు అందుబాటులోకి తెచ్చారు.డాక్టర్ ఏ.బీ.పై పరిశోధనకు ఎం.ఫిల్నిష్కళంక దేశభక్తుడు, నిస్వార్ధ నాయకుడు, మాజీమంత్రి డాక్టర్ఎ.బి నాగేశ్వరరావు-రాజకీయ జీవితంపై డాక్టర్ సత్యవాణి పరిశోధనచేసి ఎం.ఫిల్ సాధించారు.","answer":"None"},{"question":"What do you call animals that eat everything (meat, plants, and fish)?","answer":"Omnivores"},{"question":"Lori iku Mohbad: Ileeṣẹ ọlọpaa kede pe awọn n wa ọmọkunrin olorin yii","answer":"Pẹlu bi iwadii lọkan-o-jọkan ṣe n lọ lọwọ, ti ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Eko si ti ranṣẹ pe awọn kan lati waa sọ ohun ti wọn mọ nipa iku ọdọmọde olorin nni, Ilerioluwa Ọladimeji Alọba, wọn ti kede pe awọn n wa ọmọkunrin olorin kan torukọ rẹ n jẹ Owodunni Ibrahim, ti gbogbo eeyan mọ si Prime Boy. Miliọnu kan Naira ni awọn agbofinro lawọn yoo fun ẹnikẹni to ba mọ ibi ti ọmọkunrin naa wa, tabi to le ṣatọna bi awọn ṣe le ri iAlukoro ileeṣẹ ọlọpaa, Benjamin Hundeyin, lo sọrọ yii di mimọ ninu ọrọ kan to gbe si ori ikanni agbọrọkaye rẹ l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọjọ kẹrin, oṣu Kẹwaa yii.O ni, ‘‘Pẹlu bo ṣe kọ lati jẹ ipe wa lori iwe ipe ti a fi ranṣẹ si i lati yọju si ileeṣẹ wa latigba ti iwadii ti bẹrẹ lati tan imọlẹ si iku to pa Ilerioluwa Ọladimeji Alọba, ti gbogbo eeyan mọ si Mohbad, ileeṣẹ ọlọpaa kede lati akoko yii lọ pe a n wa Owodunni Ibrahim ti gbogbo eeyan mọ si Prime Boy’’.Alukoro yii waa kede pe miliọnu kan Naira lawọn yoo fun ẹnikẹni to ba mọ ibi ti ọmọkunrin naa wa tabi to ba sọ bi awọn ṣe le ri i.Tẹ o ba gbagbe, latigba ti iku aitọjọ ti pa Mohbad ni ariwo ti n lọ loriṣiiriṣii, ti awọn ọrẹ, mọlẹbi atawọn alatilẹyin rẹ si n pe fun idajọ ododo. Eyi lo fa a ti awọn ọlọpaa fi gbe igbimọ kan dide lati tanna wadii ọrọ naa.Lara awọn ti ileeṣẹ ọlọpaa ti ranṣẹ si, ti wọn si ti jẹ ipe wọn lati waa sọ ohun ti wọn mọ nipa iku ọmọkunrin ẹni ọdun mẹtadinlọgbọn naa ni Samson Ọladimeji ti gbogbo eeyan mọ si Sam Larry. Ọṣẹ to kọja ni ọmọkunrin to maa n tẹle Naira Marley, toun naa si n gbe awọn olorin jade yii de si Naijiria lati orileede Kenya to wa. Bẹẹ lawọn ọlọpaa si ti mu un si akata wọn.Bakan naa ni Azees Fashọla, ti gbogbo eeyan mọ si Naira Marley, naa ti wa lakolo awọn ọlọpaa titi di ba a ṣe n sọ yii. Ọmọkunrin olorin to ti figba kan gbe awo orin Mohbad jade yii naa wa lara awọn ti ọlọpaa kọwe ranṣẹ si pe ko waa sọ ohun to mọ nipa iku oloogbe yii."},{"question":"(Ngokukhathazeka. Namehlo acwebe izinyembezi) Baba, uma sekunjemina ngiyadideka.(ngokukhathazeka) MaNgema ukhathazeke ngakhona mkami. Okushoukuthi uMbandlwa ubulawe ngabantu abazwelana nami.(ngokukhathazeka) Akungatshazwa lokho baba. Okubi nje ngukuthiabantu bazothi ubulewe nguDlamini ngoba nguye osenecalalokumshaya(usakhathazekile. Sengathi namandla ayamphelela) BangadlalingoDlamini ngoba bengamzali. Akekho umuntu ongathi esabhekenenecala elibi kanje legazi futhi eseke wathola nesexwayisosamaphoyisa, abuye enze into enje.1. Uvezwe njengomlingiswa onjani uMfundisi uMazongolo? Bhala amaphuzuAMABILI.","answer":"Amaphuzu AMABILI kwalandelayo: UMazongolo ungumuntu othanda uxolo.  Uyakholwa Uthembekile kubantu nasenkosini ngoba inkosi yakhetha yena ukuba abengusihlalo womhlangano wokudala uxolo.  Unesibindi sokubhekana nomphakathi othukuthele."},{"question":"Tôi là nữ, 26 tuổi, độc thân, đã đi làm được hai năm. Ngoài làm công việc chính thu nhập khoảng 10 triệu đồng mỗi tháng, có thêm thu nhập phụ 9 triệu đồng. Tôi ở cùng bố mẹ nên mỗi tháng chỉ phụ đóng tiền học cho em gái và chi tiêu của bản thân. Do đó, mỗi tháng, tôi dư hơn 5 triệu đồng.Hiện tại, tôi đã tiết kiệm được một khoản tiền, trong đó: 100 triệu gửi tiết kiệm, 18 triệu đầu tư một mã chứng khoán đang có lãi nhẹ. Tôi xin ý kiến về 3 dự định như sau.Thứ nhất, sắp tới tôi có thể tiết kiệm thêm khoảng 30 triệu đồng, đang muốn đầu tư tiếp chứng khoán dài hạn (chỉ tập trung 1-3 mã trong đó có mã đang sở hữu) và chứng chỉ quỹ dài hạn.Thứ hai, phần dư 5 triệu đồng mỗi tháng, tôi tính phân bổ vào chứng chỉ quỹ 1,5 triệu, đầu tư chứng khoán một triệu, gửi tiết kiệm online 1,5 triệu và dự phòng phát sinh một triệu.","answer":"Trước tiên, theo thông tin bạn cung cấp, tôi có một số nhận xét ban đầu về tài chính cá nhân của bạn như sau. Thu nhập từ tiền lương của bạn còn dài (do bạn mới ra trường hai năm, sẽ làm việc lâu trên thị trường lao động) và có nhiều tiềm năng phát triển thu nhập. Do đó, bạn có thể phân bổ nhiều hơn vào các tài sản mang tính biến động cao nhưng lợi nhuận cao hơn như cổ phiếu, hay trường hợp có số vốn lớn hơn là bất động sản.Bạn đã có nguồn thu nhập dư đều đặn dù công ty thường chi trả không đồng đều. Nhìn dài hạn, bạn sẽ có thu nhập thặng dư từ 5-10 triệu đồng mỗi tháng.Bên cạnh đó, bạn cũng có quỹ dự phòng, chính là 100 triệu tiết kiệm dạng tiền gửi ngân hàng. Thông thường, quỹ dự phòng sẽ tương đương 3-6 tháng chi tiêu (khoảng từ 15-25 triệu đối với mức chi tiêu hiện tại). Mức này sẽ phụ thuộc vào việc bạn có các sản phẩm bảo vệ tài chính hay không. Quỹ này cần tăng lên hơn mức 6 tháng chi tiêu nếu như trong 2-3 năm tới, bạn là người cung cấp nguồn thu nhập chính cho gia đình và bố mẹ không có lương hưu hoặc bảo hiểm. Nếu bố mẹ ít phụ thuộc vào bạn trong ít nhất 3-5 năm tới và họ cũng có lương hưu hoặc bảo hiểm, tôi đánh giá khoản tiết kiệm 100 triệu đồng là đã dư cho dự phòng.Với các phân tích trên, tôi đưa ra khuyến nghị bạn không cần tăng quá nhiều vào các khoản dự phòng (tiền gửi) trừ khi rơi vào những hợp nêu trên hoặc những giai đoạn lãi suất tiền gửi tiết kiệm tăng cao (có thể áp dụng mức 8,8% trở lên với kỳ hạn 12 tháng, thường cũng đi kèm với giai đoạn không tốt của thị trường).Khi nguồn lực con người trong tương lai còn dài và có khoản thặng dư đều đặn với số thấp, đầu tư chứng khoán định kỳ là một chiến lược phù hợp với bạn hiện tại và trong vài năm tới.Với khoản tiền đầu tiên, 30 triệu đồng sắp có (khác khoản 5 triệu đồng hàng tháng), tôi khuyến nghị nên đầu tư tiếp vào tài sản tích sản bạn đang có. Do không nắm được danh mục bạn đang phân bổ nên tôi đưa ra cách phân bổ chung là chia làm ba lần rót vốn (mỗi lần 10 triệu) và mỗi lần mua cách nhau ít nhất một tháng.Bạn nên ưu tiên mua những phiên thị trường điều chỉnh hoặc cổ phiếu đang muốn mua điều chỉnh. Ngoài ra, bạn cũng có thể ưu tiên dịp này tăng độ cân bằng danh mục. Ví dụ danh mục bạn một mã nào đó tương đối ít hơn các mã khác về giá trị, nên mua nhiều hơn khi phân bổ số tiền này để giúp danh mục cân bằng hơn.Về phần 5 triệu đồng hàng tháng, theo tôi không nên phân bổ quá phân mảnh như bạn đề xuất. Phần gửi tiết kiệm online vừa sinh lãi vừa được xem là dự phòng (vì tiền gửi tiết kiệm online bạn có thể rút ngay lập tức, tính thanh khoản gần tương đương tiền mặt). Do đó, nếu bạn không rơi vào tình huống phát sinh người phụ thuộc, khoản dự phòng thêm là không cần thiết.Thay vì chia nhỏ, bạn có thể phân bổ hoàn toàn 5 triệu vào tài khoản đầu tư (chứng chỉ quỹ và chứng khoán riêng lẻ). Theo đó, bạn có thể rót tiền vào một quỹ nào đó 2,5 triệu hàng tháng và 2,5 triệu còn lại đổ vào cổ phiếu riêng lẻ. Việc này không cần quá cứng nhắc và có thể phân bổ tháng này ưu tiên vào quỹ, tháng sau ưu tiên vào cổ phiếu vì 2,5 triệu đồng khó có thể mua được lô 100 cổ phiếu đối với thị trường hiện tại. Việc phân bổ vào cổ phiếu riêng lẻ hay quỹ nhiều hơn, phụ thuộc vào bạn hiểu thị trường đến mức nào và hiểu biết nhiều về doanh nghiệp đang tích sản ra sao. Nếu hiểu biết hạn chế, tôi khuyến nghị nên phân bổ lớn hơn vào chứng chỉ quỹ.Về số lương lãnh dồn nhiều tháng được 30-50 triệu đồng, tương tự như khoản 30 triệu bạn đề cập đầu tiên, nên ưu tiên vào thị trường chứng khoán thay vì các lựa chọn khác. Bất động sản sẽ phù hợp ở giai đoạn sau khi bạn đã tích lũy đủ lớn và thu nhập chủ động từ công việc cao và ổn định hơn để đủ chi trả cho các khoản lãi và gốc trả định kỳ khi mua bất động sản.Bên cạnh đó, thị trường chứng khoán đang định giá tương đối rẻ trong lịch sử, khá phù hợp để tích sản giai đoạn hiện nay. Biểu đồ hệ số P/B định giá thị trường của VN-Index dưới đây cho thấy những giai đoạn đường màu trắng (định giá thị trường) nằm phía dưới đường màu xanh liền nét (đường trung bình) là lúc thị trường định giá rẻ và phù hợp cho tích sản dài hạn."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai asing lubuk asing ikannya, asing padang asing belalangnya\\"?","answer":"Lain tempat, lain adatnya"},{"question":"Toggle the table of contentsරජරට වකුගඩු රෝගය ආශ්‍රිත සමාජ ගැටළු ගැන කියන්න.","answer":"රජරට වකුගඩු රෝගය ආශ්‍රිතව සමාජ ගැටලුවක් ලෙස තමාට ඇති අපහසුතා සෘජුව ප්‍රකාශ නොකිරීම දැකිය හැක. එයට දක්වන මැළිකම හෝ දරිද්‍රතාවයට පත් දිළිඳු පවුල්වල ඇති මුදල් අපහසුතා හේතුවෙනි. එවිට මෙම රෝගය උත්සන්න වීම සිදුවේ. හැකි ඉක්මනින් ප්‍රතිකාර කරා යොමු විය යුතුය."},{"question":"De maneira concisa, defina a palavra \\"amor\\".","answer":"Amor significa um sentimento profundo de afeição e carinho por outra pessoa."},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Bahamas?","answer":"Gëblag réewum Bahamas mu ngi tudd Nassau."},{"question":"State the events that led to the formation of the National Assembly.","answer":"The Estates General were a political body in France to which the three estates sent their representatives. The voting in it had been conducted according to the principle that each estate had one vote.This time too, when Louis XVI called a meeting of the Estates General, he decided to continue the same old practice.But the members of the Third Estate demanded that voting now be conducted on the democratic principle of one person, one vote.When the king rejected this proposal, the members of the Third Estate walked out of the assembly in protest.They assembled on June 20, 1789, in the hall of an indoor tennis court in Versailles. These representatives of the Third Estate viewed themselves as spokesmen for the whole French nation. They declared themselves a national assembly."},{"question":"İlk takvimi kim buldu?","answer":"Mezopotamya'daki Sümer medeniyeti, bir yılı her biri 29 veya 30 günden oluşan 12 kameri aya bölen ilk takvimi yaratmıştır."},{"question":"Ity fanambarana manaraka ity dia amin'ny teny anglisy,ka adikao amin'ny teny malagasy.\\"Let me introduce myself , my name is Koto\\"","answer":"Avelao izaho ilaza ny momba ahy, ny anarako dia Koto."},{"question":" Em que ano o navio Titanic afundou?","answer":"Por volta das 2h20 da madrugada de 15 de abril de 1912."},{"question":"રૂઢિપ્રયોગ એટલે શું?","answer":"કોઈ શબ્દ કે શબ્દસમૂહ તેના મૂળ અર્થને બદલે તેના વિશિષ્ટ કે લાક્ષણિક અર્થમાં વપરાતાં રૂઢ થઈ ગયો હોય છે. આને રૂઢપ્રયોગ કે રૂઢિપ્રયોગ કહે છે."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một đoạn văn tối đa 500 chữ: Bé gái 7 tuổi ở Bình Phước bị bạo hành: Căm phẫn và cảm ơn. Trong đoạn văn, ý chính là về việc kết thúc tình trạng bạo hành trẻ em và cần thực hiện các biện pháp pháp luật nghiêm ngặt đối với những người phạm tội này. Nhân vật chính trong đoạn văn là các bạn đọc và người dân phản ánh và bày tỏ sự phẫn nộ và lo ngại về tình trạng bạo hành trẻ em, đồng thời đề xuất cần xử lý nghiêm những kẻ hành hạ trẻ em. Đoạn văn cũng đề cập đến việc cơ quan Công an Bình Phước đã khởi tố và bắt tạm giam cha dượng và người mẹ của bé gái 7 tuổi bị bạo hành, cũng như các biện pháp khác để bảo vệ trẻ em khỏi bạo hành và xâm hại.","answer":"Hãy chấm dứt tình trạng bạo hành trẻ em vì trẻ em là đối tượng được pháp luật bảo vệ nhiều nhất, đồng thời phải đưa ra pháp luật kẻ hành hạ trẻ em để xử thật nặng. Đó là một trong nhiều ý kiến của bạn đọc gửi đến Báo Người Lao Động liên quan đến việc bé gái D.Y 7 tuổi bị cha dượng là Trần Thanh Tú (ngụ tại xã Tân Hòa, huyện Đồng Phú, Bình Phước) và mẹ ruột là Lầu Y Lầu bạo hành với nhiều vết thương chi chít trên cơ thể. Bạn đọc Nguyễn Văn Thế viết: \\"May cho cháu đã gặp người tốt cứu giúp. Hãy xử lý tận gốc những kẻ thủ ác tội bạo hành trẻ em. Thực sự trẻ em vô tội, không có khả năng tự vệ, cần được yêu thương, che chở... Vậy mà vẫn có những người ác độc có thể tra tấn trẻ. Phải xử thật nghiêm\\". Bạn đọc Nguyễn Song Giang bức xúc cho rằng trẻ thơ hiếu động, quậy phá chứ nào có tội tình gì mà cha dượng, mẹ ruột hành hạ dã man vậy. \\"Vô cùng căm giận. Thời gian gần đây nhiều mẹ ghẻ, cha dượng hành hạ con vợ, con chồng dã man gây thương tích trầm trọng, thương vong\\" - Song Giang lên tiếng. Trong khi đó, Lành Bình An cho rằng những kẻ làm ác với bé gái 8 tuổi ở TP HCM bị cả xã hội chê cười khinh bỉ, căm thù thì cặp cha dượng, mẹ đẻ này cũng tương tự. Hãy nghiêm trị để làm gương cho xã hội Bạn đọc Lý Hải Trung cũng đồng tình phải trừng trị kẻ hành hạ trẻ em và cảm ơn người tố giác; bạn đọc Bùi Văn Dũng kêu gọi chấm dứt tình trạng bạo hành trẻ em vì trẻ em là đối tượng được pháp luật bảo vệ nhiều nhất. Liên quan đến 2 đối tượng bạo hành bé gái 7 tuổi, ngày 29-7, cơ quan Công an Bình Phước ngoài khởi tố, bắt tạm giam cha  dượng để điều tra về hành vi trên, công an cũng khởi tố người mẹ và áp dụng biện pháp ngăn chặn cấm rời khỏi nơi cư trú do người này đang mang thai, nuôi con nhỏ. Cùng ngày, bà Trần Tuệ Hiền, Chủ tịch UBND tỉnh Bình Phước cũng đã ký công văn khẩn chỉ đạo các ngành và các địa phương trên địa bàn tăng cường phòng chống xâm hại, bạo lực trẻ."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 コンビニのセブン‐イレブンにあるコーヒーの機械は、水道管につながっています。機械の中の水が少なくなると、自動で水が入ってきます。断水などで水がこないときは機械が知らせます。東京都とセブン‐イレブンの会社は今月、このシステムを使って、断水した場所を調べる実験を行っています。東京都には断水を知らせる機械があまりありません。このため問題のある場所が詳しくわからなくて、水道を直すまでに時間がかかります。セブン‐イレブンは東京都に2900のお店があります。東京都は「コーヒーの機械を使うと、断水の場所が今までより詳しくわかります。問題があったときに早く直すことができるようにしたいです」と話しています。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。"},{"question":" कागदाचा शोध कोणत्या देशाने लावला?","answer":"उत्तर :  कागदाचा शोध चीन देशाने लावला. "},{"question":"కింద ఇచ్చిన భావం వచ్చేలాగా ఒక పద్యాన్ని రాయండి:కదులుతున్న గడ్డిపోచకు కూడా భయపడి చెల్లాచెదరుగా పారిపోయే జింకల, దుప్పుల, సమూహాలు అడవిలో తిరిగి తిరిగి అలిసిపోయి దాహంతో నీరు తాగడానికి నీ దగ్గరకు వచ్చి కింది పెదవులు ఆనించి నీరు తాగుతుండగా చూసి స్వార్థంతో పెరిగిన చేపలు గంతులు వేస్తుంటే దాహం తీరక కలిగే బాధతో అవి దిక్కులు పట్టుకొని పారిపోతుంటే ఉపాయంతో చూస్తావా ?","answer":"చ|| కదలెడు పూరిపుల్లకు గకావికలై భయమొంది డప్పితోబొదలిన జింక దుప్పి కదుపుల్ జలముల్గొన నిన్నుజేరిబెదవుల ముట్టువేళ గని పెంపగు చేపల బల్లటీ ల్గొనంగదిమి తృష్ణార్తతన్ వెరవు గల్గియు దిక్కుల బార జూతువా ?"},{"question":"Vergi Dairesi Mal Müdürlüğü aynı mı?","answer":"24 ARALIK 1994 tarih ve 22151 sayılı resmi gazetede yayımlanan Vergi Daireleri Kuruluş ve Görev Yönetmeliğinin 7 nci maddesine göre; ilçelerde malmüdürünün yönetimi altında bağlı vergi dairesi kurulur."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut: Apakah tindakan yang diambil apabila melihat tanda isyarat ''BERI LALUAN''?A. Perlahankan kenderaan dan berikan laluan kepada kenderaan dari belakangB. Perlahankan kenderaan dan berikan laluan kepada kenderaan dari kananC. Teruskan perjalanan dan membunyikan hon. ","answer":"Jawapannya ialah B. Perlahankan kenderaan dan berikan laluan kepada kenderaan dari kanan"},{"question":"\\"Nandeha nijery lalao baolina kitra niaraka tamin'ny namako iray aho:\\"A. Niala teo amin'ny toerana vao voalohany ny lalao noho ny nahafaliana.B. Nijery sy nifaly tamin'ny lalao izahay.","answer":"B no fiafaran'ny tantara mitombona indrindra eto."},{"question":"지구의 물의 일부는 수층이라 불리는 뚫린 암석층으로 지하에 저장됩니다. 이 중 어느 것이 수층의 지하수를 소모할 수 있을까요? 선택: A) 오자크 산맥 의 비 B) 우물에서 과도한 펌핑 C) 미시시피 하류의?? D) 지역 물 보존","answer":"B) 우물에서 과도한 펌핑"},{"question":"السؤال: ما هو بيع السلم ؟ا","answer":"لإجابة: بيع شيء موصوف في السنة بلفظ السلم أو السلف."},{"question":" Waxaad sheegtaa geedka ka baxa Jahanama bartankeeda?","answer":"Waxaa la yidhaahdaa Zaquum."},{"question":"ગૂગલ મીટનો ઇતિહાસ શું છે?","answer":"સૌથી પહેલા ગૂગલની એક વિડિઓ કમ્યુનિકેશન સર્વિસ હતી જેનું નામ હતું ગૂગલ હેંગઆઉટ (Hangouts) અને આ પ્લૅટફૉર્મ 2013માં આવ્યું હતું.ત્યારબાદ ગૂગલએ નવી ટેક્નોલૉજી સાથે 2017માં ગૂગલ મીટ લાવ્યું જેનો ઉપયોગ વ્યક્તિગત રીતે, શિક્ષણ માટે અને ધંધા માટે પણ કરી શકાય છે.અત્યારે 2021માં ગૂગલ મીટ ખૂબ આધુનિક પ્લૅટફૉર્મ છે જેમાં તમને ખૂબ સારા અને ફાયદાકારક ફીચર્સ આપવામાં આવ્યા છે."},{"question":"ಈ ವಿಸ್ತಾರವಾದ ಪ್ರಶ್ನೆಗೆ ಉತ್ತರವನ್ನು ರೂಪಿಸಿರಿ: ಯುನೈಟೆಡ್ ಸ್ಟೇಟ್ಸ್ ನೌಕಾಪಡೆಯ ಯಾವ ಹಡಗು ನೌಕಾಪಡೆಯ ಕಾರ್ಯದರ್ಶಿ ಮತ್ತು ನ್ಯೂ ಹ್ಯಾಂಪ್ಶೈರ್ ಸೆನೆಟರ್ ಆಗಿದ್ದ ಒಬ್ಬ ವ್ಯಕ್ತಿಯ ಹೆಸರಿನಿಂದ ಹೆಸರಿಸಲ್ಪಟ್ಟಿದೆ?","answer":"\\"ಯುಎಸ್ಎಸ್  ಚಾಂಡ್ಲರ್\\". ವಿಲಿಯಂ ಈಟನ್ ಚಾಂಡ್ಲರ್ ರವರ ಮೇಲೆ ಈ ಹಡಗಿಗೆ ಹೆಸರಿಡಲಾಗಿದೆ  "},{"question":"Qual é o evento importante desse trecho: François Deguelt (nome verdadeiro: Louis Deghelt, Tarbes, 4 de dezembro de 1931 — Draguignan, 22 de janeiro de 2014) foi um cantor francês, conhecido internacionalmente por duas vezes: em 1960 e 1962.","answer":"A carreira do cantor francês François Deguelt."},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?වැස්ස ","answer":"අව්ව"},{"question":"自動車レースＦ１などで、予選１位のドライバーに与えられるスタート最前列の位置を何というでしょう？","answer":"ポールポジションです。"},{"question":"مراحل پیشرفت حسن یزدانی در رشته کشتی چگونه بوده است؟","answer":"یزدانی کشتی را از سن یازده سالگی و در سال ۲۰۰۶ میلادی آغاز کرد و در سال ۲۰۱۱ به عضویت تیم ملی نوجوانان ایران درآمد و در اول همان سال در مسابقات قهرمانی نوجوانان آسیا به مدال برنز وزن ۵۰ کیلوگرم دست یافت. او نوزده روز پس از کسب مدال برنز آسیا، در رقابت‌های قهرمانی نوجوانان جهان، به عنوان دوم رقابت‌ها دست یافت. او در سال ۲۰۱۴ در دستهٔ ۶۶ کیلوگرم، ابتدا قهرمان جوانان آسیا و سپس قهرمان جوانان جهان شد. یزدانی پس از این قهرمانی به ردهٔ سنی بزرگسالان آمد و در همان سال در لیگ برتر کشتی ایران توانست ختاگ تسابولوف، قهرمان وزن ۷۰ کیلوگرم جهان از روسیه را شکست دهد و خود را به عنوان یک مدعی جدید در کشتی آزاد جهان مطرح کند."},{"question":"भारत सरकारने वित्तीय तूट २०२५-२६ पर्यंत GDP च्या किती टक्क्यांवर आणण्याचे उद्दीष्ट ठेवले आहे?(A) ४.५(B) ४.७(C) ५.४(D) ५.२","answer":"(A) ४.५"},{"question":"Ahitsio izay diso fanoratra na diso tsipelina anatin'ity fehezanteny ity:\\"Efa notantarainao hoe efa nojerenao voalohany hatramin'ny farany ily sarimiaina.\\"","answer":"Indro ilay fehezanteny rehefa voahitsy ny diso:\\"Efa notantarainao hoe efa nojerenao hatramin'ny voalohany ka hatramin'ny farany ilay sarimiaina.\\""},{"question":"Igama uku\\"Chachamba\\" lithetha ntoni ","answer":"igama ukuChachamba sisibizo esithetha ukuQhekeka "},{"question":"Inona ary izany: Tsy nify tsy vazana nefa tsy mandà sakafo?","answer":"Ny afo no valin'ny tsy nify tsy vazana nefa tsy mandà sakafo."},{"question":"Aṣẹwo ge onibaara ẹ lahọn jẹ, ni kootu ba ran an lẹwọn","answer":"Oṣu mẹrin gbako ni obinrin aṣẹwo kan torukọ ẹ n jẹ Dooshima Anems, yoo lo lọgba ẹwọn nipinlẹ Benue, nitori ile-ẹjọ giga kan ni Makurdi ti paṣẹ pe afi ko ṣẹwọn naa gẹgẹ bi ijiya fun okunrin onibaara rẹ to ge lahọn jẹ lasiko ti wọn n ṣere ifẹ lọwọ.Ọjọbọ, Tọsidee, ọgbọnjọ, oṣu kẹsan-an, ni Adajọ Rose Iyorshe, ju Dooshima sẹwọn. Ṣugbọn ọjọ kejidinlọgbọn, oṣu kẹsan-an, gan-an niṣẹlẹ igenijẹ naa waye gẹgẹ bi Agbefọba, Veronica Shaagee, ṣe sọ.Oloṣo to ge ọkunrin jẹ naa ṣalaye pe loootọ loun ge ọkunrin kan torukọ ẹ n jẹ  Amos Igbo, jẹ lahọn lasiko tawọn n ba ara awọn sun lọwọ.O ni oun fi gbeja ara oun ni, nitori ẹgbẹrun meji naira pere ni kọsitọma naa san, o si fẹẹ ba oun lo pọ di ilẹ mọ ni.O ni oun ti ṣe nọma fun Amos, nibi ti tuu taosan rẹ to san pari si, ṣugbọn kinni naa ko to o, niṣe lo tun fẹẹ ṣe si i. Dooshima sọ pe nigba toun ko gba fun un lo fun oun leṣẹẹ, to bẹrẹ si i lu oun. Koun naa le ṣe toun pada loun ṣe duro de asiko to n kẹnu bọ oun lẹnu, nigba naa loun si ge ahọn rẹ jẹ gidi ko le ba fi oun silẹ, bo tilẹ jẹ pe o ṣeṣe gan-an pẹlu boun ṣe ge e jẹ naa.Iwa yii lodi sofin gẹgẹ bi kootu ṣe wi, iyẹn ni adajọ ṣe ni ki aṣẹwo obinrin naa lọọ ṣẹwọn oṣun mẹrin, tabi ko tun kootu ṣe fun ọse kan gbako."},{"question":"السؤال: من كان يحالف الخزرج من قبائل اليهود قبل إسلامهم؟","answer":"الإجابة: بني النضير وبني قينقاع"},{"question":"What types of errors in python?","answer":"In general, there are two types of errors to look out for:ExceptionsSyntaxAn Exception is a problem that occurs when the code is running, but a 'Syntax Error' is a problem detected when Python checks the code before it runs it. "},{"question":"సంస్థ యొక్క సమతౌల్యం గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి","answer":"ఒక సంస్థ ఉత్పత్తి పరిమాణాన్ని పెంచుటకుగాని, తగ్గించుటకుగాని ఇష్టపడని స్థితిని సమతౌల్య స్థితి అంటారు. ఒక సంస్థలో ఉపాంత వ్యయం, ఉపాంత రాబడులు సమానమైతే సంస్థ సమతౌల్యంలో ఉంటుంది."},{"question":"Kush e fitoi kampionatin botëror të basketbollit në vitin 2006?","answer":"Kampionatin botëror të basketbollit në vitin 2006 e fitoi Spanja."},{"question":"Jawab soalan yang rumit ini: Bilakah Universiti yang Raymond F. Schinazi  berkerja ditubuhkan?","answer":"1836"},{"question":"\\"බෝල බෝල මැටි\\" ගීතයේ ඉතිරි පද සම්පූර්ණ කරන්න.","answer":"බෝල බෝල මැටි එක එක ගේනවගුවන් යානයක් වාගේ පියඹාඋළුවස්සේ පොඩි ගෙයක් හදනවාකා කැන්දන් එන්නද කුඹලෝකොයිබට යනවද කොහෙන් ගෙනෙනවදනිවස තනන්නට මැටි අනලාපස්සෙන් එන්නද දුවගෙන එන්නදඔබගේ තොරතුරු ගැන සොයලාගං ඉවුරෙන්ද ගෙනෙන්නේකවුරුද උදව් කරන්නේකාමර කීයද ගබඩා කීයදසැලසුම හැදුවෙත් නුඹම තමයිනෑදෑයන් හට එන්න කියනවදනැකතක් බැලුවද සිරිත එයයිපෙම්බර සුවඳ හමන්නේසංගීතයකි ඇසෙන්නේඑම්. එස්. ප්‍රනාන්දු"},{"question":"\\"ප්‍රභාතය\\" කුමක්ද?","answer":"උදෑසනආලෝකයඋදාවීමසුප්‍රභාතම් - සුබ උදෑසන(සකු භාෂාව )ප්‍රභාත -උදෑසන"},{"question":"Ny jiafotsy dia vita avy amin'ny inona?\\t1- Kilalao\\t2- Landy\\t3- Kijejy\\t4- Rofia","answer":"Valiny: 4.Ny jiafotsy dia vita avy amin'ny rofia."},{"question":"Maari ba akong magsuot ng sando sa simbahan?","answer":"Ipinagbabawal ang pagsuot ng sando sa simbahan. Itinuturing na kabastusan ang pagsuot ng sando at iba pang maiiksing damit sa pagiging sagrado ng simbahan. Mabuti na palitan ang sando ng damit na may manggas katulad ng T-shirt o dyaket kapag papasok sa isang simbahan."},{"question":"Òwò ẹrú (Brasil)","answer":"ÀKỌ́SÍLẸ̀ DÍẸ̀ LÓRÍ I ÌGBÉ AYÉ ỌMỌ YORÙBÁ ILẸ̀ BRAZIL KAN TÍ Ó FI ÌGBÉ AYÉ RẸ̀ TAKO ÒWÒ ẸRÚ (LÁTI ỌWỌ́ : ASA J. DAVIS)Alága, gbogbo ẹ̀yin ọ̀fọ̀ọ̀kùn, iyì ńlá ni fún mi láti wà ní ìjókòó lónìí láti sọ̀rọ̀ lórí ‘Ìlàjú Yorùbá’. Bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé mo ṣiṣẹ́ rí ni ọgbà Fásitì Ìbàdàn, n kò rò wí pé mo yẹ ní emi tí ó lè máa ka àpilẹ̀kọ lórí ọ̀rọ̀ Ìlàjú Yorùbá, mo lè ti ṣe àwọn ìwádìí tí ó jẹ mọ́ àkòrí yìí lóòótọ́ fún àwọn àkókò kan. Bí a bá fi ojú inú wo ọ̀pọ̀lọpọ̀ nínú àwa àtọ̀húnrìnwá ni a ti ń ṣe ìwádìí orírun wa dé ilẹ̀ Yorùbá. Ọ̀pọ̀ oníwádìí ìjìnlẹ̀ ni wọ́n kọ ìpàkọ́ sí ìwádìí òpin ọ̀rọ̀ ẹrú ní ilẹ̀ Brazil bí o tilẹ̀ jẹ́ wí pé gbogbo ọgbọ́n àlùmọ̀kọ́rọ́yí àti agídí paraku lórí òwò ni ó mú àwọn ẹlẹ́nuugbọ̀rọ̀ dìde láti máa tako òwò ẹrú ní ilẹ̀ Brazil. A gbọ́dọ̀ mọ̀ láti ilẹ̀ wí pé àti dúdú àti funfun ni wọ́n jọ pa ọwọ́ pọ̀ gbé ogun tí òwò ẹrú ṣùgbọ́n ọ̀pọ̀ ni kò fi ara mọ́ àtakò yìí. Ọ̀kan nínú àwọn tí ó tako òwò ẹrú yìí jẹ́ ọmọ Yorùbá ilẹ̀ Brazil kan. Ẹ jẹ́ kí á wo ìsẹ̀lẹ̀ yìí:Ní ọjọ́ kan ẹrú aláwọ̀ dúdú kan jáde ni ilé olówó rẹ̀, ó sì lọ sí ọ̀dọ̀ agbejọ́rò aláwọ̀ dúdú kan pẹ̀lú ọwọ́ tí agbẹ́jọ́rò yìí yóò lò láti sọọ́ di òmìnira. Tohùn-tẹnuè ni bàbá olówó ẹrú wọ inú Ọọ́fíìsì agbẹjọ́rò ọ̀rẹ́ ẹ rẹ̀ yìí tí ó sì bẹ̀rẹ̀ sí í bèèrè lọ́wọ́ ẹrú yìí, ìdí tí ó fi fẹ́ fi òun sílẹ̀. Ó sọ síwájú wí pé òun ń tẹ́ ẹ lọ́rùn àti wí pé kò yẹ kí ó ba inújẹ́ rárá níwọ̀n ìgbà tí oun ti ń ṣe bíi baba fun-un. Ní tòótọ́ ẹrú yìí ń rí ìtọ́jú kò sì sí ìdí fún-un láti kùn rárá, ìdí nìyí tí ẹrú yìí kò fi rí àtakò kankan fún ọ̀rọ̀ olówó rẹ̀ yìí. Ṣùgbọ́n ní ìgbà tí agbẹjọ́rò yìí rí i wí pé ẹrú yìí kò rí ìdáhùn ni ó bá fọ èsì wí pé : ní tòótọ́ ẹrú yìí yóò gba ìtúsílẹ̀ nítorí pé kò ní òmìnira láti ba inú jẹ́ bí ó ṣe wù ú. Báyìí ni ẹrú yìí ṣe gba ìtúsílẹ̀.Ó sì ba ni lọ́kàn jẹ́ wí pé àwọn ẹrú tí ọwọ́ tẹ̀ padà lẹ́yìn ìgbà tí wọ́n bá ti sá lọ ni wọ́n ń pa, ìdí nìyí tí òǹkọ̀wé yìí ṣe kọ ọ́ sílẹ̀ pé: Àwọn ènìyàn dúdú mẹ́rin yìí, tí àwọn ènìyàn ń tì ní ìtìkutì (àbí kí á sọ wí pé tí àwọn igun ń tì ní ìtìkutì) kìí ṣe ènìyàn lasan o; ìràwọ̀ mẹ́rin ni wọ́n, ìmọ́lẹ̀ mẹ́rín ni wọ́n, bẹ́ẹ̀ sì ni ìròrí mẹ́rin ni wọn pẹ̀lú. Láàrin rògbòdìyàn ni a sọ wọ́n di eruku, tí ó bá sì di ọjọ́ iwájú àwọn ọ̀jọ̀gbọ́n yóò kọ nípa wọ́n sí àwùjọ àwọn ìràwọ̀ àti àwọn oòrùn.Àwọn ènìyàn kò sì ṣe bẹ́ẹ̀ kọ àkọsílẹ̀ àwọn ènìyàn dúdú tí ó ní ọwọ́ nínú òwò ẹrúu rẹ̀, ìwọ̀nba èyí tí a sì rí ni ó wá láti ọ̀dọ̀ aláwọ̀ funfun àti wí pé ìwọ̀nba péréte ni àwọn aláwọ̀ dúdú tí a kọ àkọsílẹ̀ wọn. Àwọn aláwọ̀ funfun kò kọ ibi ara sí ọ̀rọ̀ Luiz Gama, wọn kìí sì sáábà fọn rere rẹ rárá ṣùgbọ́n ìrìn-àjò rẹ̀ láti ẹrú lásán di olókìkí ènìyàn ni ó yẹ kí á kọ ibi ara sí ju bí a ti ṣe yìí lọ. Abala méjì ni ó wú mi lórí jù nínú ìgbé ayé Gama; àkọ́kọ́ ni dídàgbà rẹ̀ nínú òfíì àti ọ̀láà. Ní àsìkò yìí ni ó wá ìyá a rẹ̀ tì, tí a sì ta òun náà sí oko ẹrú ní ọ̀nà àìtọ́. Èkejì ni ìlàkàkà rẹ̀ láti tako òwò ẹrú ní àsìkò tí ọ̀pọ̀ ènìyàn ń fàdí sẹ́yìn. Ṣùgbọ́n ju gbogbo rẹ lọ, ìgbé ayé Gama yàtọ̀ tààrà pẹ̀lú u bí ó ti jẹ́ agbẹnusọ fún ènìyàn dúdú àti ẹni tí ó gba ara rẹ̀ là fúnra ara rẹ̀. Ó ṣe ni láàánú wí pé ọ̀gbẹ́mi yìí kò fi bẹ́ẹ̀ sọ púpọ̀ nípa ìtàn ìgbésí ayé ara rẹ̀, lẹ́yìn díẹ̀ tí a mọ̀ láti ara ìwé kan tí ó kọ nípa ìtàn ìgbésí ayé e rẹ̀. A bí Gama ní ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n osù kẹfà ọdún 1830 (28/6/1830) ní ìlú Sao Salvador. Luiza Mahin, Ànàgó (Olómìnira) ni ìyá a rẹ̀ ṣùgbọ́n òyìnbó Potogí tí ó ní owó lọ́wọ́ ni bàbá rẹ̀. Gama kò sọ orúkọ bàbá rẹ̀ síta ṣá. Tí a bá wo àyíká tí a ti bí Gama, a ó rí i wí pé ní tòótọ́ ni, ti àwọn ènìyàn bá pè é ní “àyà koko ni ti Ìnàkí”, “kìí –gbọ́-kìí-gbà”, “oníròbínújẹ ọkàn” àti bẹ́ẹ̀bẹ́ẹ̀ lọ. Ṣùgbọ́n Rui Brabosa pè é ní “ẹni tí kìí ṣe ojo rara”. Tí a bá sì fẹ́ẹ́ mọ ohun tí ó bí àwọn àpèjẹ yìí, a gbọ́dọ̀ kọ ibi ara sí gbogbo ohun tí ó dìrọ̀ mọ́ ìbí rẹ̀ àti ìdàgbàsókè rẹ̀. Ní àkọ́kọ́, a bí Gama ní àsìkò tí àwọn àyípadà kan bẹ̀rẹ̀ sí í dé sí Brazil léyìn tí Brazil yọ kúrò ní oko ẹrú (1840-1889). Àwọn àyípadà tí ó bẹ̀rẹ̀ sí ní dé bá ilẹ̀ Europe fúnra rẹ̀ ń ṣe àkóbá fún Brazil ní àsìkò yìí. Ní àfikún, ní àárìn àwọn aláwọ̀ dúdú, àsìkò yìí ni dúkùú ń wáyé láti ọ̀dọ̀ àwọn dúdú lórí ìlòdì sí òwò ẹrú. Àsìkò yìí gan-an tí gbọ́nmi-síi, omi-ò-tóo ń wáyé ní ìlú rẹ̀, Bahia lórí ọ̀rọ̀ òwò ẹrú yìí ní pàtàkì. Ibi Gama si papọ̀ mọ́ rògbòdìyàn tí àwọn ọmọkùnrin gbé dìde ní ọdún 1835, ọmọ ọdún márùn-ún péré ni Gama ní àsìkò yìí. Ọ̀kan nínú àwọn ohun tí ó ṣe okùnfà irú ìgbé ayé tí Gama gbé ni rògbòdìyàn ìlú rẹ̀ tí a dà pè ní Incon fidecia da Bahia (rògbòdìyàn ìlú Bahia) eléyìí tí ó ti bẹ̀rẹ̀ bíi Ọgbọ̀n ọdún kí á tó bí Gama. Èyí sì mú àwọn ènìyàn ìlú Brazil ní ẹ̀mí ní ìgbà náà. Bẹ́ẹ̀ sì ni a ríi kà wí pé àwọn ènìyàn pàtàkì orílè èdè Brazil kan ti gba ẹ̀kọ́ ní orílè èdè Europe níbi tí ìròrí àwọn ènìyàn ti kún fún ìgbòmìnrira. Ẹ̀yí sì ni àwọn ènìyàn mú bọ̀ wá sí ilé ní àsìkò yìí. Àwọn nǹkan mìíràn tí ó dá ọ̀tẹ̀ sílẹ̀ ni bí àwọn olówó kò ṣe jẹ́ kí tálákà ó ní àti bí àwọn ọmọ Brazil kò ṣe rí ààyè nínú ipò gíga ilé ìjọ́sìn. Àwọn ọmọ Brazil gan-an tún ń bá ara wọn jà ní àtàrí àwọ̀ dúdú àti àwọ̀ funfun. Ọ̀pọ̀ ìgbà ni wọ́n sì máa ń dẹ́yẹ sí dúdú níbi àti dé ipò gíga, èyí sì ń bí dúkùú àti ọ̀tẹ̀ ní àsìkò yìí. Òmíràn nínú ohun tí a fi sàmì ìgbé ayé Gama ni rògbòdìyàn 1835, Ohun tí ó bí ọ̀tẹ̀ yìí ni bí àwọn aláwọ̀ dúdú tí ó jẹ́ ẹlẹ́sìn Islam kan ṣe kó ara wọn jọ láti gba ìjọba lọ́wọ́ àwọn ìjọba ilẹ̀ Brazil. Ìjà yìí jẹ́ ìjà ẹ̀sìn (Jihad) tààrà. Ìjọba ilẹ̀ Brazil náà sì gbé ojú agan sí àwọn èèyàn yìí tààrà. Ní àsìkò yìí Gama jẹ́ ẹni bí ọdún mẹ́rin péré. Látàrí rògbòdìyàn yìí, ìjọba ilẹ̀ Brazil fi ohùn ṣe ọ̀kan láti wá ini kan ní ilẹ̀ Aáfíríkà tí wọn yóò kó àwọn aláwọ̀ dúdú àárín wọn lọ nítorí pé wọ́n ń da àlááfíà ìlú rú. Ẹni tí wọ́n bá sì gbá mú ní àtàrí rògbòdìyàn yìí, pípa ni wọ́n ń pa wọ́n tàbí kí wọn fún wọn ní ẹgba lọ́pọ̀lọpọ̀, wọn a sì tún máa tì wọ́n mọ túúbú. Ó sì sòro fún ọmọ tí kò tíì pé ọdún mẹ́fà ní àsìkò yìí láti gbé ojú kúrò ní ìyà àjẹkúakátá yìí. Rògbòdìyàn yìí sì fa ikú fún ọ̀pọ̀lọpọ̀ aláwọ̀ dúdú nípa kíki okùn bọ̀ wọ́n lọ́rún. Àwọn Obìnrin náà jẹ nínú ìyà yìí. Wọ́n fi ìyà jẹ ọ̀pọ̀lọpọ̀ nítorí pé wọ́n jẹ́ ọrẹ àwọn ànàgó lásán, wọ́n sì yin àwọn mìíràn ní ìbọn pa. Kì í ṣe ẹgba tí wọ́n ń fún àwọn ènìyàn gan-an ni ó ṣe àkóbá fún Luiz Gama ní ìgbà èwe, ṣùgbọ́n bí iye ẹgba náà ṣe pọ̀ tó ní ojúmo kan. Nítorí wí pé wọn a máa na elòmíràn ní ẹgba bíi àádọ̀tá lójúmọ́; àwọn ènìyàn tí wọ́n sì dájọ́ ẹgba fún sì pọ̀ gan-an. Àwọn ẹrú tí ó wà láàrin àwọn ènìyàn yìí ni wọ́n dá padà fún olówó wọn lẹ́yìn ìjìyà wọn. Èyí tí kò bá sì lè ṣiṣẹ́ dáadáa ni àwọn olówó wọn tún tà padà fún elòmíràn. Ìṣẹ̀lẹ̀ mìíràn ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ tí ó níí ṣe pẹ̀lú bí Gama ṣe dàgbà ni ó sẹlẹ̀ ní ìgbà tí ó wà ní ọmọ ọdún méje. Àwọn kan kó ara wọn jọ, tí wọ́n já ìjọba gbà tipátipá ṣùgbọ́n kò pẹ́ tí ìjọba fi ṣẹ́gun wọn pẹ̀lú ohun èlò ogun. Wọ́n pe rògbòdìyàn yìí ní Sabinada. Ìdí ni wí pé Sabino ní ó síwájú rògbòdìyàn yìí, ó sì ṣe é ṣe kí bàbá Gama kópa nínú rògbòdìyàn yìí. Ní ìsojú Gama ni ilé jíjó, èèyàn pípa ati bẹ́ẹ̀bẹ́ẹ̀ lọ ṣe sẹlẹ̀ ní àsìkó rògbòdìyàn yìí. Inú n rògbodìyàn yìí ni ó ti wá ìyá rẹ̀ tì, tí bàbá rẹ̀ náà si báa run. Bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé wọ́n ṣé ìrìbọmi onígbàgbọ́ fún Gama, kò fi ẹ̀sìn Islam àti ìgbàgbọ́ aláwọ̀ dúdú ìyá a rẹ̀ ṣeré rára. Ẹ̀kẹ́ta gbògíì nínú ohun tí ó ṣe okùnfà irú ìgbé ayé tí Luiz Gama gbé ni títà tí bàbá rẹ̀ tàá sí oko ẹrú. Kékeré ni ojú rẹ sì ti là sí ìyànjẹ tí ìyá rẹ̀ máa n takò nígbà ayé rẹ̀. Ṣùgbọ́n ó jẹ́ ẹní tí ìyá rẹ̀ fi ìfẹ́ hàn sí láti kékeré. Títa lẹ́rú rẹ̀ jẹ́ kí ó ní ọ̀pọ̀lọpọ̀ ìrírí tí ó dìrọ̀ mọ́ òwò ẹrú. Ìdí ni wí pé ọ̀pọ̀lọpọ̀ ènìyàn ni ó kọ̀ ọ́ sílẹ̀ nítorí pé ìlú Bahama tí rògbòdìyàn pọ̀ sí jùlọ láti tako òwò ẹrú ni Gama ti wá, èyí ni ó sì fàá tí ọ̀pọ̀lọpọ̀ ènìyàn fi ń rà á ní àràtúntà. Ọ̀kan nínú àwọn tí ó rà á lẹ́rú ni Cardoso jẹ́, ní tòótọ́ Cardoso fi ìyà jẹ̀ ẹ́ ṣùgbọ́n òun náà ni ó jẹ́ kí Gama ka ìwé. Ní ọdún 1848, Gama gba iṣẹ́ ológun lẹ́yìn ìgbà tí ó ti sa kúrò ní ipò ẹrú, ó sì gba okùn méjì kí wọ́n tó lé e dànù nítorí wí pé ó gbé ẹnu sí ọ̀gá rẹ̀ kan. Lẹ́yìn tí ó kúrò nínú iṣẹ́ ológun, ó bá ọ̀pọ̀lọpọ̀ ènìyàn ṣiṣẹ́ ṣùgbọ́n àtakò òwò ẹrú rẹ̀ ń jẹ́ kí wọn ó lé e dànù kí wọn sì kà á kún aláìgbọràn àti alágídí ènìyàn. Ní ọdún 1864, òwò ẹrú bẹ̀rẹ̀ sí í wá sí òpin díẹ̀díẹ̀ látarí ọwọ́ tí àwọn ènìyàn àti ìjọba gbé láti mú kí òwò ẹrú wá sí òpin. Lẹ́yìn àsìkò yìí, Gama bẹ̀rẹ̀ sí ní lọ́wọ́ sí títú ọ̀pọ̀lọpọ̀ ẹrú sílẹ̀ ní Brazil, ó sì gbé ọ̀pọ̀lọpọ̀ ìgbésè lórí ọ̀rọ̀ yìí. Ní ọdún 1871, òfin tí ó fi ọwọ́ sí ìtúsílẹ̀ ẹrú di gbígbà wọlé. Ni gbogbo ìgbà tí àwọn alásẹ bẹ̀rẹ̀ sí fi ara mọ́ pípa òwò ẹrú rẹ́ díẹ̀díẹ̀, Luiz Gama kò fi ar amọ́ èyí, ó ń jà fitafita wí pé kí òwò ẹrú parẹ́ káíkíá ni. Ìdí ni wí pé ọ̀pọ̀ ìgbà ni àwọn alásẹ ń fi ojú òfin òwò ẹrú gbo ilẹ̀ pẹ̀lú ọgbọ́n àlùmọ̀kọ́rọ́yí. Luiz Gama tún mú ọ̀rọ̀ yìí lọ sí ilé ìgbìmọ̀ aṣòfin níbi tí wọn kò ti fi ara mọ́ ìdáǹdè ẹsẹ̀kẹsẹ̀ fún gbogbo ẹrú. Títí tí Gama fi kú ni 1882, àbá yìí kò tí ì di òfin. Kí ó tó kú, ó tún dara pọ̀ mọ́ ìwé ìròyìn kan tí ó n ṣiṣẹ́ lákọlákọ láti tako òwò ẹrú, orúkọ ìwé ìròyìn yìí ni Radical Paulistane ó sì ṣiṣẹ́ kíkan kíkan pẹ̀lú ìwé ìròyìn yìí láti rí i wí pè òwò ẹrú di ohun ìgbàgbé kíákíá. Ní ọjọ́ kẹtàlá, oṣù kárùn-ún ọdún 1888, tí ó jẹ́ ọdún kẹfà lẹ́yìn ikú Luiz Ganzaga Pinto da Gama ni aba tí ó fagi lé òwò ẹrú di òfin ní ilẹ̀ Brazil. Ṣùgbọ́n ìgbẹ́ ayé Gama gẹ́gẹ́ bí amòfin, òǹkọ̀wé àti olóṣèlú fi hàn gbangba pé ẹni tí ó nífẹ̀ẹ́ sí òmìnira tẹrú-tọmọ ni. Bẹ́ẹ̀ gẹ́gẹ́ ni Frederick Douglass ní ilẹ̀ Amẹ́ríkà pẹ̀lú Cugoana, Equiano, àti Antoine Amo ṣe ní ilẹ̀ Europe. Gbogbo ìgbìyànjú àwọn wọ̀nyí ni ó mú àyípadà rere wáyé ní séńtúúrì kọkàndínlógún."},{"question":"Dame un resumen del libro El Hobbit :","answer":"\\"El Hobbit\\" es una novela de fantasía escrita por J. R. R. Tolkien, publicada por primera vez en 1937.Ka historia sigue las aventuras de Bilbo Bolsón, un Hobbit qué vive en la comarca, una región pacífica habitada por hobbits. Un día, Bilbo Bolsón es reclutado por el mago Gandalf el gris para unirse a una compañía de enanos en una misión para recuperar su reino ancestral, Erebor, qué ha sido tomado por el dragón Smaug. "},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Som 16-åring hade Espargaró säsongen 2007 överraskande stora framgångar i 125GP med en tredjeplats i Portugals GP och en fjärdeplats på Jerez och slutade säsongen på en niondeplats i VM. Roadracing-VM 2008 körde han vidare i 125GP, men nu för Derbis fabriksteam. Espargaró blev fyra i VM 2009 och trea 2010. Från 2011 körde han i Moto2-klassen. Säsongen 2012 tog Espargaró fyra GP-segrar och blev tvåa i VM efter Marc Márquez. Säsongen 2013 drog Scott Redding tidigt ifrån i VM-tabellen, men Espargaró började ta in försprånget under andra halvan av säsongen. När Redding bröt handleden på träningen inför Australiens GP och Espargaró vann racet var han i VM-ledning ","answer":"med två Grand Prix kvar och han säkrade VM-titeln med segern i Japan. Roadracing-VM 2014 gick Espargaró upp i MotoGP där han körde en Yamaha YZR M1 för \\"Tech 3\\". Han blev sexa i VM och \\"Rookie of the Year\\" (årets nykomling). 2015 stannade utvecklingen upp och han blev nia i VM. Tillsammans med Katsuyuki Nakasuga och stallkamraten Bradley Smith vann Espargaró Suzuka 8-timmars för Yamaha 2015. Espargaró fortsatte hos \\"Tech 3\\" säsongen 2016. Resultaten förbättrades igen, men han nådde inte någon pallplats. Espargaró kom på 8:e plats i VM sin sista säsong för \\"Tech 3\\"."},{"question":"¿Qué colombianos han ganado el Nobel de paz?","answer":"El único colombiano en ganar un Nobel hasta 2023 ha sido el ex-presidente colombiano Juan Manuel Santos, quien lo obtuvo en 2016."},{"question":"Inona no ranomasina lehibe indrindra eran-tany raha ny fivelarana no jerena?","answer":"Ny ranomasina lehibe indrindra eran-tany raha ny fivelarana no jerena dia ny Oseana Pasifika. Mandrakotra velaran-tany midadasika mihoatra ny 165 tapitrisa kilometatra toradroa izy io, eo amin'ny ampahatelon'ny velaran'ny tany."},{"question":"Yvonne Nelson","answer":"Yvonne Nelson (ti a bi ni ojo kejila osu kankanla ni odun 1985) jẹ oṣere ara ilu Ghana, awoṣe, o nse fiimu ati iṣowo. O ti ṣe irawọ ni ọpọlọpọ awọn fiimu, gegebi House of Gold (2013),Any Other Monday, In April, and Swings.Yvonne Nelson ni a bi ni Accra Ghana. O jẹ iran ti awọn eniyan Fante ati awọn eniyan Ga . O bẹrẹ ẹkọ rẹ ni St Martin De Porres School ni Accra ati lẹhinna lọ si Aggrey Memorial Senior High School. O ni eto ile-ẹkọ giga rẹ ni Zenith University College ati Central University, nibi ti o ti ṣe ikẹkọ alefa ninu iṣakoso awọn orisun eniyan .Nelson,je oludije Miss Ghana tẹlẹ kan, igbamu pẹlẹpẹlẹ si fiimu pẹlu awọn ipa nla ninu Princess Tyra ati Playboy . O wọ inu iṣelọpọ fiimu ni ọdun 2011. Iṣelọpọ akọkọ rẹ ni fiimu The Price, eyiti o jade ni ọdun yẹn. O tun ṣe abejade Single and Married ni ọdun 2012 ati House of Gold ni ọdun 2013. Igbẹhin naa gba Aworan ti o dara julọ ni Ghana Movie Awards ati fimmu Ghana ti o dara julọ ni City People Entertainment Awards .Ni Ọjọ kakandinlogbon osu kewa, Ọdun 2017, Nelson bi ọmọbinrin rẹ Ryn Roberts pẹlu ọrẹkunrin rẹ atijọ, Jamie Roberts. Oṣere naa dakẹ nipa awọn agbasọ ọrọ ti oyun rẹ titi o fi kede ibi ọmọbinrin rẹ nipasẹ Iboju Iwe irohin WOWNelson da ipilẹ Yvonne Nelson Glaucoma Foundation silẹ ni ọdun 2010 lati ṣe iranlọwọ lati ṣẹda imọ nipa arun na. Pẹlu atilẹyin lati ọdọ awọn olokiki ilu Ghana miiran, o ṣe igbasilẹ orin alaanu gbogbo irawọ o si ta fidio kan lati ṣe iranlọwọ lati kọ ẹkọ eniyan. O tun ya fidio kan lati ṣe iranlọwọ lati kọ eniyan ni ẹkọ nipa glaucoma. Gẹgẹbi abajade ti awọn iṣẹ inurere rẹ se fun glaucoma papajulo, ọlá nipasẹ GoWoman Magazine ati Printex ni ọla fun ipilẹ rẹ ati iṣẹ fiimuNi awọn akoko aipẹ,  Nelson ti mu u lori ara rẹ, papọ pẹlu awọn olokiki miiran, lati ṣafikun awọn ohun diẹ si awọn ọpọ eniyan ni awọn ikede lodi si idaamu agbara ni orilẹ-ede rẹ. O ṣe itọsọna gbigbọn alafia ti a pe ni DumsorMustStop ni Oṣu Karun ọjọ kerinlelogun, Ọdun 2015. A sin lo hashtag #dumsormuststop lọwọlọwọ lori media media lati ṣe afikun awọn ifiyesi ti awọn ara ilu Ghana pẹlu n ṣakiyesi idaamu agbara. Yvonne, ti a mọ ki o ma pariwo laipẹ nipa awọn ọrọ oloselu ni orilẹ-ede naa sọfọ aini idagbasoke ni Ilu Ghana nitori orilẹ-ede naa ti gba ominira rẹ ni lati ọdun 1957. O sọ fun BBC ninu ifọrọwanilẹnuwo kan pe oun le ronu lati dije fun ipo oṣelu ni ọjọ iwaju. Oṣere Yvonne Nelson so lori twitter pe o n reti ọjọ ti awọn ara Ghana yoo kọ lati dibo ni awọn idibo aarẹ lati firanṣẹ si awọn oloselu.Yvonne Nelson ni a fun ni ami eye pataki ni “Awọn Bayani Agbayan ti MTN ti Iyipada” ni idanimọ ti iṣẹ aanu rẹ ni ija glaucoma."},{"question":"Apakah maksud 'habis kuman disembelih hendak memberi makan gajah'?","answer":"Ia bermaksud menyusahkan orang kecil kerana hendak menyenangkan orang besar-besar"},{"question":"විරාගය යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"විරාගය යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය රාගය වේ."},{"question":"Quelle est la question à: \\"Les araignées (ordre Araneae) sont des arthropodes respirant l'air qui ont huit pattes et des chélicères avec des crocs qui injectent du venin\\".?","answer":"\\"Quelle espèce d'animal est une araignée?\\""},{"question":"కింది వాక్యాలు ఏ అర్థాన్ని సూచించే వాక్యాలో రాయండి.నీరు లేక పంటలు పండలేదు.","answer":"హేత్వర్థక వాక్యం."},{"question":"أريد أن أتعلم الشعر. أنشيء قصيدة عتاب من بحر الطويل.","answer":"حسناً بالتأكيد: خَصيمٌ مِنَ الأَيّامِ لي وَشَفيعُكَذا الدَهرُ يَعصي مَرَّةً وَيُطيعُوَبي ظَمَأٌ لَولا العُلى ما بَلَلتُهُوَفي كُلِّ قَلبٍ غُلَّةٌ وَنُزوعُوَما أَنا مِمَّن يَطلُبُ الماءَ لِلصَدىوَيَجمَعُني وَالوارِدينَ شُروعُرَضاعي مِنَ الدُنيا المَماتُ فِطامُهُوَما نَزَحَ الثَديَ الغَزيرَ رَضيعُأَبَينا وَلا ضَيمٌ أَصابَ أُنوفَناوَفي الأَرضِ مُصطافٌ لَنا وَرَبيعُإِذا غَدَرَت نَفسُ الجَبانِ بِصَبرِهِحَمَتنا ذُروعٌ طَلقَةٌ وَدُروعُوَأَقنَعَنا بِالبيدِ أَن لَيسَ مَنزِلٌوَما بَينَ أَيدي اليَعمُلاتِ وَسيعُأَبُثُّكَ أَنَّ المالَ عارٌ عَلى الفَتىوَما المالُ إِلّا عِفَّةٌ وَقُنوعُأَيَطلُعُ لي عَزمٌ إِلى ما أُريدُهُوَصاحِبُ سِرّي في الرِجالِ مُذيعُوَتَشتاقُ نَفسي حالَةً بَعدَ حالَةٍوَأَزجُرُها إِنّي إِذا لَقَنوعُوَإِنّي لَأَغرى بِالنَسيمِ إِذا سَرىوَيُعجِبُني بِالأَبرَقَينِ رُبوعُوَيَحني عَلَيَّ الشَوقَ نَجدِيُّ مُزنَةٍوَبَرقٌ بِأَطرافِ الحِجازِ لَموعُوَلا أَعرِفُ الأَشجانَ حَتّى يَشوقَنيحَمامٌ بِبَطنِ الواديّينِ سَجوعُوَلَولا الهَوى ما كُنتُ إِلّا مُشَمِّراًأُطاعُ عَلى رُغمَ الهَوى وَأُطيعُإِذا راقَ صُبحٌ فَالحِصانُ مُصاحِبٌوَإِن عاقَ لَيلٌ فَالحُسامُ ضَجيعُتَرَكتُ اللَيالي خَلفَ ظَهري رَذِيَّةًوَصاحَبَني طاغي الذُبابِ قَطوعُوَخاطَرتُ مَشغوفاً بِما أَنا طالِبٌأَجوبُ الدُجى وَالطالِبونَ هُجوعُأَلا إِنَّ رُمحاً لا يَصولُ لَنَبعَةٌوَإِنَّ حُساماً لا يَقُدُّ قَطيعُوَفارَقتُ مِن أَبناءِ قَيسٍ وَخِندِفٍرِجالاً وَلَم تَنفُر عَلَيَّ ضُلوعُتَرَكتُهُمُ يَدعونَ وَالدَمعُ ناشِزٌوَما مَلَكَت طَرفي عَلَيَّ دُموعُوَحَذَّرَهُم مِنّي فُؤادٌ مُشَيَّعٌوَعَزمٌ لِأَقانِ الرِجالِ قَطوعُوَنَفسٌ عَلى كَرِّ النَوائِبِ حُرَّةٌوَقَلبٌ عَلى حَربِ الزَمانِ مُطيعُوَقُلتُ قَبولُ الضَيمِ أَعظَمُ خَطَّةٍوَما الحُرُّ في رَحبِ البِلادِ مَضيعُفَلَمّا رَأَيتُ الذُلَّ في القَومِ سُبَّةًذَهَبتُ فَلَم يُقدَر عَلَيَّ رُجوعُأَلا إِنَّ لَيلي بِالعِراقِ كَأَنَّهُطَليحٌ تَجافاهُ الرِجالُ ظَليعُمُقيمٌ يُعاطيني الهُمومَ وَناظِريمُعَنىً بِأَعجازِ النُجومِ وَلَوعُوَخَيلٍ أَبَحناها السَماوَةَ وَالوَجىتُنَفِّرُ أَيديها الحَصى وَتَروعُإِلى أَن تَسامى الصُبحُ وَاللَيلُ لافِظٌحُشاشَتَهُ وَالطالِعاتُ تَريعُوَلِلَّهِ يَومٌ بِالعِراقِ نَجَوتُهُوَأَيدي المَنايا بِالنَجاءِ وُقوعُتَمَلَّستُ مِنُه أَملَسَ الجَيبِ وَاِنثَنىلَهُ في جُيوبِ الناكِثينَ رُدوعُتَنازَعُهُ الأَفواهُ في كُلِّ مَشهَدٍوَكُلُّ حَدِيٍّ كُنتُ فيهِ بَديعُطَعِمنا وَأَطعَمنا القَنا مِن دِمائِهِوَسارَت بِآمالِ الرِجالِ صُدوعُوَتَحفَظُ أَيدينا كُعوبَ رِماحِناوَأَطرافُها بَينَ القُلوبِ تَضيعُطَماعِيَتي أَن أَملِكَ المَجدَ كُلَّهُوَكُلُّ غُلامٍ في العَلاءِ طَموعُوَمَولىً يُعاطيني الكُؤوسَ تَجَمُّلاًوَقَد وَدَّ لَو أَنَّ العُقارَ نَجيعُخَبَأتُ لَهُ ما بَينَ جَنبيَّ فَتكَةًدَهَتهُ وَيَومُ الغادِرينَ شَنيعُفَلا كانَ يَومٌ لا يَدومُ وَفاؤُهُفَإِنَّ وَفاءً في الزَمانِ بَديعُوَبَوضُ مَقالِ القائِلينَ مُكَذَّبٌوَبَعضُ وِرادِ الأَقرَبينَ خَدوعُأَرى راشِداً يُصغي وَليسَ مُكَلَّمٌوَمُستَرشَدٌ يَدعو وَليسَ سَميعُوَما الناسُ إِلا ماجِدٌ مُتَلَثِّمٌوَآخَرُ مَجرورُ العِطافِ خَليعُوَما الدَهرُ إِلّا نِعمَةٌ وَمُصيبَةٌوَما الخَلقُ إِلّا آمَنٌ وَجَزوعُوَيَومُ رَقيقِ الطُرَّتينِ مُصَفِّقٌوَخَطبُ جُرازِ المَضرَبَينِ قَطيعُعَجِبتُ لَهُ يَسري بِنا وَهوَ واقِفٌوَيَأكُلُ مِن أَعمارِنا وَيَجوعُوَأَيُّن فَتىً مِن فَرعِ سَعدٍ صَحِبتُهوَما هَجَنَت تِلكَ الأُصولَ فُروعُخَفيفٌ عَلى ظَهرِ النَجيبِ تَهُزُّهُعُروضٌ عَلى أَعطافِهِ وَقُطوعُإِذا غابَ يَومٌ أَطلَعَ العِزُّ وَجهَهُوَلِلبَدرِ فينا مَغرِبٌ وَطُلوعُسَأَنقُضُ مِن لَيلِ الثَوِيَّةِ وَفرَتيإِلى مَنزِلٍ لِلدَهرِ فيهِ خُضوعُأَرى العيسَ قَد خاطَ اللُغامُ شِفاهَهاوَمِن دونِها صَعبُ الضِرابِ مَنيعُإِذا أَخَذَت مِنها الأَزِمَّةُ حَثَّهانَجاءٌ وَأَعضادُ المَطِيِّ تَبوعُوَنَحنُ إِذا طارَ السِياطُ بِشَأوِهاسُجودٌ عَلى أَكوارِها وَرُكوعُوَإِنِّيَ لا أَرضى مِنَ الدَهرِ بِالرِضاوَعَزمي أَخوذٌ وَالزَمانُ مَنوعُوَفي العَيشِ مَشمولُ النِطافِ مُرَقرَقٌوَفي الأَرضِ مُخضَرُّ الجَنابِ مَريعُ."},{"question":"Bu paragrafın devamını yazın: 1938'de Almanya Avusturya'yı ilhak","answer":"etmeye karar verdi. 1 Eylül 1939'de de Alman orduları Polonya'ya saldırdı. Böylece II. Dünya Savaşı başlamış oldu. İspanya, İsveç, İsviçre, Portekiz ve Türkiye'nin tarafsız kaldıkları bu savaşta, Almanya'nın başlıca müttefikleri Japonya, İtalya ve Hırvatistan'dı. Savaş sırasında Almanya'nın Avrupa çapında başlattığı Holokost adı verilen bir dizi katliamlar sonucu başta Yahudiler olmak üzere 6 milyon civarında rejim karşıtı kişiler, dini ve etnik azınlıklar ve eşcinseller öldürüldüler. Toplam 70 milyonun üzerinde insanın öldüğü bu savaş Almanya ve İtalya'nın yenilgisiyle sonuçlandı. Savaştan sonra Almanya, ABD, Britanya, Fransa ve Sovyetler Birliği tarafından 4 işgal bölgesine ayrıldı. 1949'da Sovyetler Birliği'nin işgal ettiği bölge Alman Demokratik Cumhuriyeti haline geldi, diğer 3 bölge de Almanya Federal Cumhuriyeti oldu. ABD ve Sovyetler Birliği savaştan Süper güçler olarak çıktılar."},{"question":"භාවනා කරන විට කකුල් වල ඇති වන වේදනාව සමග හිතේ අරමුණත් වෙනස් වෙනව.කකුල් හිරි වැටෙනව මේ සම්බන්ධව කොහොමද කටයුතු කරන්න ඕනේ?","answer":"හිරිවැටීම අනිත්‍යයි සිතමින් භාවනා  කරන්න."},{"question":"Bebek uyurken emzik çıkarılmalı mı?","answer":"Bebeğin anneyi emmesi dışında geçen tüm zamanlarında, ağzında emzikle durması, uyurken bile emzikle uyuması yanlıştır. Emzik annenin işini kolaylaştırmak adına, emzirme bittikten sonra bebeğin uykuya dalma aşamasında kullanılmalı ve bebek uykuya daldıktan sonra hemen ağzından çıkarılmalıdır."},{"question":"ગુજરાતી ફિલ્મો  વિશે વર્ણન કરો .","answer":"ગુજરાતી ફિલ્મ ભારતીય ફિલ્મ ઉદ્યોગનો એક ભાગ છે જે ગુજરાતી ભાષામાં બનાવવામાં આવે છે. ગુજરાતી ફિલ્મોનો ઇતિહાસ 1932માં શરૂ થયો હતો, જ્યારે ગુજરાતી ભાષાની પ્રથમ ફિલ્મ, \\"વિજયોગ\\" રિલીઝ થઈ હતી.ગુજરાતી ફિલ્મો વિવિધ શૈલીઓમાં બનાવવામાં આવે છે, જેમાં રોમાન્સ, એક્શન, કોમેડી, ડ્રામા અને ઐતિહાસિક ફિલ્મોનો સમાવેશ થાય છે. ગુજરાતી ફિલ્મોમાં ઘણા પ્રખ્યાત કલાકારોએ કામ કર્યું છે, જેમાં પ્રેમ આદર્શ, શ્રેયા ઘોષાલ, ધર્મેન્દ્ર, શ્રીદેવી, મહેશ દોશી અને ભરત શાહનો સમાવેશ થાય છે.ગુજરાતી ફિલ્મોએ વિવિધ સ્તરે સફળતા મેળવી છે. કેટલીક ગુજરાતી ફિલ્મો ભારતીય બોક્સ ઓફિસ પર સુપરહિટ સાબિત થઈ છે. ગુજરાતી ફિલ્મો આંતરરાષ્ટ્રીય સ્તરે પણ પ્રદર્શિત કરવામાં આવી છે.ગુજરાતી ફિલ્મો ગુજરાતી સંસ્કૃતિ અને ભાષાને પ્રોત્સાહન આપવામાં મહત્વની ભૂમિકા ભજવે છે. ગુજરાતી ફિલ્મો ગુજરાતી લોકોને તેમની સંસ્કૃતિ અને ભાષા વિશે શીખવા અને તેનાથી જોડાવામાં મદદ કરે છે.અહીં કેટલીક ગુજરાતી ફિલ્મોની સૂચિ છે જેણે સફળતા મેળવી છે:વિજયોગ (1932)હાથી મારો નામ હોય (1958)ગુણવંતી (1962)આંખો (1965)સોનાની ગાડી (1971)પાપ (1972)સુરજ (1976)આવો જોઈએ જાનુબાઈ (1984)આજે, ગુજરાતી ફિલ્મ ઉદ્યોગ વિકાસના નવા તબક્કામાં છે. ઘણા નવા ઉત્પાદકો અને નિર્દેશકો ગુજરાતી ફિલ્મો બનાવવામાં આવે છે. ગુજરાતી ફિલ્મ ઉદ્યોગમાં ભવિષ્ય ઉજ્જવળ છે."},{"question":"नेपालमा भेडेटार कसरी पुग्ने ?","answer":"काठमाडौंबाट विराटनगरसम्म सिधा उडानहरू छन् र भेडेटार त्यहाँबाट तीन घण्टाको दूरीमा छ। विराटनगर ।"},{"question":"'Au' රසායනික සංකේතය ඇති මූලද්‍රව්‍ය මොනවාද?","answer":"'Au' රසායනික සංකේතය ඇති මූලද්‍රව්‍ය වන්නේ රන් මූලද්‍රව්‍යයයි."},{"question":"Yaren mooy gëblag man réew?","answer":"Yaren mooy gëblag réewum Nauru."},{"question":"Lagos Fashion Week","answer":"Ọsẹ Ìṣàfihàn oge ní Èkó (LagosFW) jẹ iṣafihan iṣowo aṣọ-ọpọlọpọ ọjọ-ọdọọdun ti o waye ni Ilu Eko, Nigeria . Omoyemi Akerele ni o da e sile ni odun 2011 o si je isele njagun ti o tobi julo ni ile Afirika ti o fa akiyesi awon oniroyin ti o poju, ni orile-ede ati ni kariaye. O ṣe afihan diẹ sii ju 60 awọn apẹẹrẹ aṣa aṣa ara ilu Naijiria ati Afirika si olugbo agbaye ti diẹ sii ju awọn alatuta 40.000, media ati awọn alabara. O ti ṣe iranlọwọ lati tan awọn apẹẹrẹ ile Afirika ati awọn ami iyasọtọ aṣa, gẹgẹbi Aṣa Orange, Lisa Folawiyo ati Christie Brown si idanimọ agbaye.Omoyemi Akerele ti da Osu Njagunjagun Lagos ni 2011 ati pe o ṣe agbekalẹ nipasẹ ile-iṣẹ idagbasoke iṣowo njagun Style House Files. Iṣẹlẹ naa ni ero lati fun ile-iṣẹ njagun ile Naijiria ati Afirika ni idanimọ kariaye, nipa kikojọpọ awọn media, awọn olura, awọn aṣejọpọ ati awọn alabara. Gẹgẹbi iṣẹlẹ aṣa ṣaaju kan lori kalẹnda aṣa kariaye, Ọsẹ Njagun Lagos pẹlu awọn ifihan oju opopona, awọn ifarahan yara ati pẹpẹ ori ayelujara LagosFW Digital. Ọsẹ Njagun Ilu Eko tun gbalejo ọpọlọpọ awọn ipilẹṣẹ, jara ọrọ ati awọn idije pẹlu Awọn Opo Aṣọ, Idojukọ Njagun Afirika, Ẹya Iṣowo Njagun, Wiwọle alawọ ewe ati Ijọpọ Awọn oluṣe wiwo. Ọsẹ Njagun Lagos ti ṣiṣẹ pẹlu awọn ọsẹ njagun agbaye lati fun awọn ami iyasọtọ ile Afirika ni aye lati ṣafihan, ati ifowosowopo pẹlu Igbimọ Ilu Gẹẹsi, Ọsẹ Njagun Ilu Lọndọnu, Igbimọ Igbega Si ilẹ okeere ti Ilu Naijiria (NEPC) ati Pitti Immagine.Awọn iṣẹlẹ ifilọlẹ 2011 ti gbalejo ni Ilu Eko ati ṣafihan diẹ sii ju awọn apẹẹrẹ 40 pẹlu Lisa Folawiyo, Nkwo, Maki Oh ati Bridget Awosika. Ni ọdun kanna, Owo-ori Idojukọ Njagun (eyiti o jẹ Apẹrẹ Ọdọmọde ti Odun tẹlẹ) ni a dasilẹ bi idije ọdọọdun ti o ni ero lati ṣe idagbasoke iran atẹle ti talenti aṣa aṣa Naijiria ti n yọ jade. Eto incubator gigun ọdun ni a ṣẹda lati ṣe iranlọwọ fun awọn apẹẹrẹ ni idasile eto ati awọn iṣe ti o tọ lati dẹrọ iwọn iwọn, iduroṣinṣin ati idagbasoke iṣowo. Awọn anfani ti o ti kọja pẹlu Asa Orange, IAMISIGO, Kenneth Ize, Emmy Kasbit ati Ejiro Amos Tafiri.Heineken Nigeria ti ni lati ọdun 2015 jẹ onigbowo akọle osise ti Ọsẹ Njagun Eko. Ni ọdun kanna, idije ati ifihan oju-ofurufu Green Access ni idasilẹ lati ṣe agbega imo laarin awọn ọmọ ile-iwe Naijiria ti iwulo lati ṣe awọn yiyan alagbero ni ile-iṣẹ njagun.Ni ọdun 2017, Oludasile Omoyemi Akerele wa lori igbimọ imọran fun awọn ohun ifihan: Njẹ Njagun Modern? ni Ile ọnọ ti Modern Art (MoMA) . Awọn aranse ifihan African apẹẹrẹ pẹlu Loza Maleombho ati African hihun pẹlu Kente, African atilẹyin hihun bi gidi Dutch wax, ati Dashiki lati Lagos. Akerele tun sọrọ nipa ipa agbaye ti aṣa Afirika ni apejọ MoMA Live ti o tẹle.Ni ọdun 2019 iṣẹlẹ naa gba diẹ sii ju awọn apẹẹrẹ 30 lati gbogbo agbala aye.Ni ọdun 2020 lakoko ajakale-arun Covid-19, ipilẹṣẹ Woven Threads ti ṣe ifilọlẹ ni idojukọ lori wiwakọ ile-iṣẹ naa si ọna ọrọ-aje njagun ipin ni Afirika. Asọsọ ọrọ kanati yara iṣafihan ti ara ti sọrọ bawo ni ero atejise naa ṣe le gba awọn aṣọ wiwọ ibile, iṣakoso egbin ati ipa ti imọ-ẹrọ ṣe ni iṣelọpọ tuntun ati ile-iṣẹ njagun alagbero. Expert sessions have include Orsola De Castro, Bandana Tewari, Dana Thomas, Jumoke Oduwole, Nike Ogunlesi, Sarah Diouf and Yegwa Ukpo. Ti ṣe onigbọwọ nipasẹ Heineken, Ipenija Oniru kan fun awọn apẹẹrẹ ni aye lati ṣe ajọṣepọ pẹlu agbegbe ẹda lati ile, ṣe ayẹyẹ tuntun ati apẹrẹ alagbero ni Afirika.Ni 2021, Omoyemi Akerele ni a fun ni Zero Oil Ambassador fun Nigeria nipasẹ CEO ti Nigerian Export Promotion Council & Aare ECOWAS TPO Network, Ọgbẹni Olusegun Awolowo, ati fifun ni ẹbun 500 milionu Naira lati ṣe atilẹyin fun ọgbọn awọn ami iyasọtọ Naijiria ni ile-iṣẹ aṣa.Ni ọdun 2022, awọn aworan oju opopona lati Ọsẹ Njagun Eko jẹ ifihan ninu ifihan Victoria &amp; Albert Museum 's Exhibition Alawodudu Fashion ati ọpọlọpọ awọn apẹẹrẹ ile Afirika, awọn oluyaworan ati awọn ẹda ti a ṣe afihan. Akerele fun adirẹsi pataki ni wiwo ikọkọ ati pe o jẹ oludamọran si ẹgbẹ olutọju.Iṣeto iṣafihan ojuna ti ṣe afihan nọmba awọn apẹẹrẹ pẹlu:Andrea IyamahAnyango MpingaAssianAwa MeiteBlokeBridget AwosikaChiip O NealChristie Brownhristie BrownCLANCynthia AbilaDeolaDNA nipasẹ Iconic InvanityDZYNEjiro Amos TafiriEki SilkElie KuameEmmy KasbitFruccheeGozel alawọ eweHaute BasoIle ti KayaIAMISIGOIdma NofImad EdusoJermiane BleuJZOKelechi OduKiki KamanuKiko RomeoLaduma by MaxhosaEto Alafo LagosLarry JayLisa FolawiyoLoza MaleombhoMai AtaffooMaki OhMaxiviveMeenaMoofa MoshionsNao. Li.LaNiukuNkwoOdio MimonetOnalajaOsan AsaPost ImperialỌlọrọ MnisiRick DusiSelly Raby KaneSindiso KhumaloSisianoStudio 189Style TempleSunny RoseTJWHOTongoroTokyo JamesTsemaye BinitieUgo MonyeWashington RobertsAkojọ ti awọn iṣẹlẹ njagunNjagun ọsẹ"},{"question":"¿Cuál fue el primer virrey de México?","answer":"El primer virrey de México fue Antonio de Mendoza y Pacheco y gobernó a partir de 1535."},{"question":"Sheeg magaca lacagta laga isticmaalo Somalia?","answer":"Somalia waxaa laga isticmaalaa Shillin Soomaali (Somali Shillings)."},{"question":"வினா:இதை தமிழில் மொழிபெயர்க்கவும்-compare.","answer":"விடை:ஒப்பிடு"},{"question":"Rispondi alla seguente domanda:\\"A cosa ci si riferisce con il termine cambiamento climatico?\\"","answer":"In climatologia, i cambiamenti climatici o mutamenti climatici sono le variazioni del clima della Terra, cioè le variazioni a diverse scale spaziali (regionale, continentale, emisferica e globale) e storico-temporali (decennale, secolare, millenaria e ultramillenaria) dei parametri statistici (valor medio, minimo, massimo, varianza, etc.) relativi a una o più grandezze di carattere climatico o ambientale, ad esempio: temperatura, pressione e composizione chimica dell'atmosfera, precipitazioni, nuvolosità, temperatura degli oceani, distribuzione e sviluppo di piante e animali."},{"question":"Quem foi a seleção campeã da Copa do Mundo de 2022?","answer":"A seleção campeã da Copa do Mundo de 2022 foi a Argentina"},{"question":"दिये गये वाक्य में, हर शब्द का 'टैग' क्या है, उसका अनुमान करें:\\"मुझे सेब पसंद हैं।\\"","answer":"\\"मुझे सेब पसंद हैं।\\" में 3 प्रकार के शब्दभेद का उपयोग हुआ हैं जो निम्न हैं:1. संज्ञा - किसी भी व्यक्ति, वस्तु, स्थान, जानवर, विचार एवं भाव को संज्ञा कहते ह। दिय गये वाक्य में सेब\\" एक फल का नाम हैं जो की एक वस्तु का प्रकार हुआ इसलिए \\"सेब\\" का शब्दभेद \\"संज्ञा\\" हुआ।  2. सर्वनाम - सर्वनाम वह शब्द है जो किसी संज्ञा के बदले प्रयुक्त होता है|दिय गये वाक्य में \\"मुझे\\" का उपयोग कोई व्यक्ति के नाम के बदले में किया गया हैं इसलिए \\"मुझे\\" का शब्दभेद \\"सर्वनाम\\" हुआ।3. क्रिया -  वह शब्द है जिससे किसी कार्य, सम्बन्ध या अवस्था का बोध होता है क्रिया कहलाता है| दिये गये वाक्य को पढ़ के येह समझ आता है की वाक्य के सब्जेक्ट को सेब खाने में आनंद आता हैं इसलिए \\"पसंद है\\" का शब्दभेद \\"क्रिया\\" हुआ।                 "},{"question":"1 koyun ortalama kaç kilo?","answer":"Anaç koyunlarda canlı ağırlık 40-45 kg., süt verimi 120-180 Litre dir. 100 koyundan 180-200 kuzu alınır."},{"question":"Ndàx man ngaa jubbanti mbind mii?[Fàttalikuleen], ak ba ngeen nee: \\"Yaw Muusaa, nun mënatunoo muñ [di lekk] wenn ñam rekk. Ñaanal nu sa Boroom luy sax ci suuf si ciy fuytéef: xaal, laaj, sëb ak soble! \\" - Mu ne leen: \\"Ndax dangeen di weccee lu yées ak li gën? Wàccleen ci menn réewu teeru; dangeen fa am li ngeen di laaj! \\". Saddeef na leen toroxte ak ñàkk; ñu sóobu ci merum Yàlla. Ndax la ñu nekkoon di weddi kàdduy Yàlla ya, di rey Yonent ya ci lu dul dëgg, ngir moy Yàlla ci lu jéggi dayo.","answer":"Waaw! Mi ngii:[Fàttlikuléen], ak ba ngéen nee: \\"Yaw Muusaa, nun manatu noo muñ [di lekk] wenn ñam rekk. Ñaanal nu sa Boroom lu'y sàx ci sùuf si ci'y foytéef: xaal, laaj, sëb ak soble!\\" - Mu ne leen: \\"Ndàx da ngéen di weccee lu yées ak li gën? Wàccléen ci menn réew u teeru; da ngéen fa àm li ngéen di laaj!\\". Saddeef na léen toroxte ak ñàkk; ñu sóobu ci merum Yàlla. Ndàx la ñu nekkoon di weddi kàdduy Yàlla ya, di ray Yonent ya ci lu dul dëgg, ngìr moy Yàlla ci lu jéggi dayo."},{"question":"Mety ve ny manambady maro?","answer":"Nisy fotoana Andriamanitra namela ny lehilahy hanana vady mihoatra ny iray. (Genesisy 4:19; 16:1-4; 29:18–30:24) Tsy noforoniny hanana vady maro anefa ny olona. Iray ihany ny vady nomeny an’i Adama.Nasain’Andriamanitra naverin’i Jesosy Kristy ilay fitsipiny tany am-boalohany hoe tokony hanambady tokana ny olona. (Jaona 8:28) Rehefa nisy nanontany momba ny fanambadiana àry i Jesosy, dia hoy izy: “Izay namorona ny olona, dia nanao azy ho lahy sy vavy, tany am-piandohana, ka nilaza hoe: ‘Noho izany, ny lehilahy dia handao ny rainy sy ny reniny ka hikambana amin’ny vadiny, ary ho nofo iray ihany izy roa.’ ”—Matio 19:4, 5. Hoy ny mpianatr’i Jesosy iray tatỳ aoriana: “Aoka ny lehilahy samy hanana ny vadiny avy, ary ny vehivavy samy hanana ny vadiny avy.” (1 Korintianina 7:2) Milaza koa ny Baiboly fa tokony “hanambady tokana” izay lehilahy omena andraikitra eo anivon’ny fiangonana kristianina.—1 Timoty 3:2, 12."},{"question":"Sheeg magaca saddexan ee halgame Xalane, meesha uu ku geeriyooday iyo            sanadkii  uu geeriyooday? ","answer":" Waxaa curiyey Yuusuf Max’ed MuuminSheeg Sanadkii uu halgame Max’uud Xarbi ku geeriyooday shilka diyaaradeed? "},{"question":"O que significa 'juntada de' no contexto da movimentação processual?","answer":"'Juntada de' é o ato de adicionar uma petição ou documento ao processo, registrando sua inclusão nos autos do processo judicial."},{"question":"معنی تصاویر و شکل‌های فرش دستباف ایرانی چیست؟","answer":"صاویر و شکل‌های فرش دستباف ایرانی اغلب حاوی عناصر فرهنگی، هنری و تاریخی هستند. هر نقشه و الگوی فرش ممکن است یک داستان، معنا یا نمادی خاص را به تصویر بکشد. در فرش‌های ایرانی، از مفاهیم دینی، اساطیر، گل‌ها و گیاهان، نقوش اسلیمی، حیوانات، پرندگان، و نمادهای هنری مختلف استفاده می‌شود.:    شکل گل‌ها و گیاهان: اغلب در فرش‌های ایرانی، گل‌ها  به عنوان نمادهای زیبایی و ثروت استفاده می‌شوند.    شکل حیوانات: نمادهایی از حیوانات نیز ممکن است به عنوان نمادهایی از طبیعت، قدرت یا حتی مفاهیم دینی در فرش‌ها نقش ببندند.    موتیف های هندسی: الگوهای هندسی نیز شایع هستند و ممکن است نمایانگر ترکیب هنری و هنرمندی بافندگان باشند.    نمادهای دینی: در برخی از فرش‌ها، نمادهای دینی از جمله آیین‌های اسلامی یا داستان‌های مذهبی نیز به کار رفته‌اند.بعضی فرش‌های دستباف ایرانی، البته نه تمام آنها معنایی در خود نهفته دارند. برای مثال درخت بزرگی که در مرکز فرش‌ها بافته می‌شود به درخت زندگی معروف است و نمادی از جاودانگی روح و ارتباط آن با جهان معنوی بالا به شمار می‌آید. طرح سر و دو دست به دوران پیش از تاریخ نسبت داده می‌شود و نمادی از قدرت خدایان دانسته می‌شود. "},{"question":"من هو أول من أستعمل شوكه الطعام ؟","answer":"الملك هنري ملك فرنس."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Những bộ phận \\"đại bổ\\" của cá, cực nhiều dinh dưỡng, lại ít người biết nên thường vứt bỏ","answer":"Mắt cá Nhiều người vẫn quan niệm rằng ăn mắt cá sẽ rất tốt cho thị lực. Nhưng thực tế thì không phải như vậy. Mắt cá có rất nhiều vitamin B1, các axit béo không bão hòa (axit docosahexaenoic và axit aicosapentaenoic) giúp tăng cường trí nhớ tăng khả năng tư duy, giúp giảm hàm lượng cholesterol trong cơ thể. Thế nên những ai cần phải hoạt động trí óc nhiều có thể bổ sung mắt cá vào khẩu phần ăn. Bong bóng cá Có thể bạn không biết nhưng bong bóng cá được xem là một loại thuốc quý trong Đông y. Thậm chí hơn 1.600 năm trước, bong bóng cá còn được ví là quý và bổ như tổ yến vây cá mập. Bong bóng cá hay còn gọi là ngư biêu, ngư giao, phiêu giao, hoa giao… là bong bóng lấy từ ruột cá ra phơi khô. Nó chứa protid dạng keo (gelatin) lipid đường vitamin cùng các nguyên tố vi lượng khác, được xem là một trong bát trân (8 món ăn quý) từ xưa. Theo Đông y, bong bóng cá có thể bổ âm dưỡng huyết kiện thận tăng thêm tinh bổ thận làm vững chắc khớp gối, thắt lưng. Còn theo các nghiên cứu ngày nay, bong bóng cá giàu collagen cải thiện dinh dưỡng cho các mô tế bào của người, làm chậm quá trình lão hóa da. Tuy nhiên, bong bóng có có nhiều chất keo, dễ gây khó tiêu nên nếu bạn có hệ tiêu hóa kém thì không nên dùng nhiều. Nên chọn bong bóng cá có màu trắng đục, vàng nhẹ, khô, cứng, giòn, tránh mua loại có mùi tanh nồng, không nên mua quá nhiều vì bong bóng cá rất dễ mốc.  Xương cá Bạn có biết rằng xương cá rất giàu canxi giúp phòng và điều trị bệnh loãng xương Thế nên nếu bạn bỏ đi xương cá là đã bỏ đi lượng canxi dồi dào cho cơ thể. Dĩ nhiên, để ăn được xương cá, bạn phải ninh, kho cá cho thật nhừ, nhừ cả xương,có thể cho thêm ít giấm, nhằm tránh trường hợp hóc xương cá. Hoặc bạn cũng có thể phơi xương cá cho thật khô rồi xay nhuyễn, sau đó nấu với thịt rồi dùng như bình thường. Ngoài ra, bạn cũng có thể dùng xương cá để ninh, hầm như các loại xương heo, xương bò, xương gà, sẽ mang đến vị ngọt thanh cho nước dùng, đồng thời lại tốt cho sức khỏe Da cá Da cá có nhiều khoáng chất như protein axit béo không bão hòa, lưu huỳnh choline lecithin và canxi. Những chất dinh dưỡng này sẽ có tác dụng tăng cường trí nhớ bảo vệ gan hỗ trợ hệ thần kinh đại não phát triển, phòng và điều trị xơ vữa động mạch… Da cá chứa rất nhiều dưỡng chất tốt, không chỉ nguồn cung cấp collagen giúp tăng độ đàn hồi và trẻ hoá làn da. Ngoài ra, nó còn chứa các khoáng chất như vitamin A, vitamin E, vitamin D không chỉ tốt cho da, mà còn có lợi về mặt duy trì và phát triển cơ thể. Đặc biệt, hàm lượng omega 3 trong da cá cũng rất cao, nên đây cũng là nguồn chất béo tốt cho cơ thể hấp thụ. Để da cá trở nên ngon và hấp dẫn hơn, thì trong khi nướng cá, bạn nên quay phần da về hướng nhiệt độ để nó giòn hơn. Tránh luộc hoặc hấp sẽ làm da cá trở nên nhầy nhụa, khó ăn. Gan cá Không như động vật trên cạn độc tố trong gan cá không đáng kể, có nhiều chất đạm chất béo không bão hòa tốt cho sức khỏe đồng thời lượng cholesterol của cá tốt hơn động vật trên cạn. Đây cũng là bộ phận có mùi vị khá ngon, nếu chưng cách thủy với hạt tiêu sẽ bổ phổi, sáng mắt. Não cá Trong não của cá có chứa dầu cá rất cần thiết cho cơ thể con người, dầu cá có axit béo không có tính bão hoà cao. Hỗ trợ phát triển trí não cho trẻ, phòng chống bệnh Alzheimer ở người già. Vảy cá Vì vảy cá có mùi tanh và cứng nên đa phần mọi người thường vứt đi. Nhưng các nhà khoa học đã chứng minh trong vảy cá có rất nhiều chất dinh dưỡng như: protein, axit béo, choline, lecithin,… Lecithin giúp phát triển trí nhớ và làm chậm quá trình lão hóa. Axit béo giúp chuyển hóa cholesterol, điều hòa lượng mỡ và cholesterol trong máu. Bạn có thể chế biến vảy cá theo cách sau: Cho vảy cá vào nồi nước sôi thêm một chút giấm, sau đó đun cho chúng dần chảy ra thành canh đặc sệt. Sau đó, múc canh ra để nguội rồi cất vào ngăn mát tủ lạnh để bảo quản, khi nào ăn thì chỉ cần lấy ra nêm thêm gia vị là dùng được. Nguồn: https://tienphong.vn/nhung-bo-phan-dai-bo-cua-ca-cuc-nhieu-dinh-duong-lai-it-nguoi-biet-nen-thuo...Nguồn: https://tienphong.vn/nhung-bo-phan-dai-bo-cua-ca-cuc-nhieu-dinh-duong-lai-it-nguoi-biet-nen-thuong-vut-bo-post1457838.tpo "},{"question":"Apakah maksud 'habis akal'?","answer":"Ia bermaksud habis segala usaha dan tidak tahu apa yang harus dilakukan"},{"question":"Siapakah Arni Nazira? Beri huraian ayat tidak melebihi 140 patah perkataan. ","answer":"Arni Nazira Anuar (lahir 22 Julai 1978) merupakan seorang bekas penyanyi wanita Malaysia yang digilap bakatnya menerusi pertandingan Asia Bagus pada tahun 1996.Album sulungnya berjudul Cinta Antara Benua diterbitkan pada tahun 1997. Menerusi album itu, Arni menerima pencalonan Anugerah Industri Muzik ke-5 bagi kategori Artis Baru Wanita Terbaik. Kemudiannya Arni menceburi bidang lakonan iaitu filem Nafas Cinta pada tahun 1998 dan Bara (1999).Arni mendirikan rumahtangga dengan penyanyi rock dan pelakon terkenal, Awie pada 10 Disember 1998 di Teluk Baru, Tanjung Lumpur, Kuantan, Pahang. Mereka dikurniakan dua cahaya mata perempuan yang lahir pada tahun 2000 dan 2002.Perkahwinan tersebut berakhir pada 16 Oktober 2006 apabila Awie mengaku berkahwin dengan Rozana Misbun, adik kepada Haliza Misbun di Thailand pada tahun 2005.Arni bertemu jodoh kali kedua pada tahun 2009 dengan rakan sekolahnya dan kini bahagia bersama tiga cahaya mata."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਰਾਗੁ ਗਉੜੀ ਪੂਰਬੀ ਮਹਲਾ ੫ੴ ਸਤਿਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ॥ਕਿਨ ਬਿਧਿ ਮਿਲੈ ਗੁਸਾਈ ਮੇਰੇ ਰਾਮ ਰਾਇ ॥ਕੋਈ ਐਸਾ ਸੰਤੁ ਸਹਜ ਸੁਖਦਾਤਾ ਮੋਹਿ ਮਾਰਗੁ ਦੇਇ ਬਤਾਈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਅੰਤਰਿ ਅਲਖੁ ਨ ਜਾਈ ਲਖਿਆ ਵਿਚਿ ਪੜਦਾ ਹਉਮੈ ਪਾਈ ॥ਮਾਇਆ ਮੋਹਿ ਸਭੋ ਜਗੁ ਸੋਇਆ ਇਹੁ ਭਰਮੁ ਕਹਹੁ ਕਿਉ ਜਾਈ ॥੧॥ਏਕਾ ਸੰਗਤਿ ਇਕਤੁ ਗ੍ਰਿਹਿ ਬਸਤੇ ਮਿਲਿ ਬਾਤ ਨ ਕਰਤੇ ਭਾਈ ॥ਏਕ ਬਸਤੁ ਬਿਨੁ ਪੰਚ ਦੁਹੇਲੇ ਓਹ ਬਸਤੁ ਅਗੋਚਰ ਠਾਈ ॥੨॥ਜਿਸ ਕਾ ਗ੍ਰਿਹੁ ਤਿਨਿ ਦੀਆ ਤਾਲਾ ਕੁੰਜੀ ਗੁਰ ਸਉਪਾਈ ॥ਅਨਿਕ ਉਪਾਵ ਕਰੇ ਨਹੀ ਪਾਵੈ ਬਿਨੁ ਸਤਿਗੁਰ ਸਰਣਾਈ ॥੩॥ਜਿਨ ਕੇ ਬੰਧਨ ਕਾਟੇ ਸਤਿਗੁਰ ਤਿਨ ਸਾਧਸੰਗਤਿ ਲਿਵ ਲਾਈ ॥ਪੰਚ ਜਨਾ ਮਿਲਿ ਮੰਗਲੁ ਗਾਇਆ ਹਰਿ ਨਾਨਕ ਭੇਦੁ ਨ ਭਾਈ ॥੪॥ਮੇਰੇ ਰਾਮ ਰਾਇ ਇਨ ਬਿਧਿ ਮਿਲੈ ਗੁਸਾਈ ॥ਸਹਜੁ ਭਇਆ ਭ੍ਰਮੁ ਖਿਨ ਮਹਿ ਨਾਠਾ ਮਿਲਿ ਜੋਤੀ ਜੋਤਿ ਸਮਾਈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ਦੂਜਾ ॥੧॥੧੨੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 204 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਮੇਰੇ ਪ੍ਰਭੂ ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ! ਮੈਨੂੰ ਧਰਤੀ ਦਾ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਕਿਨ੍ਹਾਂ ਤਰੀਕਿਆਂ ਨਾਲ ਮਿਲ ਸਕੇ? ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਦਾ ਆਨੰਦ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਕੋਈ ਇਹੋ ਜਿਹਾ ਸੰਤ ਮੈਨੂੰ ਮਿਲ ਪਏ, ਜੇਹੜਾ ਮੈਨੂੰ ਰਸਤਾ ਦੱਸ ਦੇਵੇ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹਰੇਕ ਜੀਵ ਦੇ) ਅੰਦਰ ਅਦ੍ਰਿਸ਼ਟ ਪ੍ਰਭੂ ਵੱਸਦਾ ਹੈ, ਪਰ (ਜੀਵ ਨੂੰ) ਇਹ ਸਮਝ ਨਹੀਂ ਆ ਸਕਦੀ, ਕਿਉਂਕਿ (ਜੀਵ ਦੇ ਅੰਦਰ) ਹਉਮੈ ਦਾ ਪਰਦਾ ਪਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ । ਸਾਰਾ ਜਗਤ ਹੀ ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਸੁੱਤਾ ਪਿਆ ਹੈ । (ਹੇ ਭਾਈ!) ਦੱਸ, (ਜੀਵ ਦੀ) ਇਹ ਭਟਕਣਾ ਕਿਵੇਂ ਦੂਰ ਹੋਵੇ? ।੧।(ਹੇ ਭਾਈ! ਆਤਮਾ ਤੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ) ਇਕੋ ਹੀ ਸੰਗਤਿ ਹੈ, ਦੋਵੇਂ ਇਕੋ ਹੀ (ਹਿਰਦੇ-) ਘਰ ਵਿਚ ਵੱਸਦੇ ਹਨ, ਪਰ (ਆਪੋ ਵਿਚ) ਮਿਲ ਕੇ (ਕਦੇ) ਗੱਲ ਨਹੀਂ ਕਰਦੇ । ਇਕ (ਨਾਮ) ਪਦਾਰਥ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਜੀਵ ਦੇ) ਪੰਜੇ ਗਿਆਨ-ਇੰਦ੍ਰੇ ਦੁੱਖੀ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ । ਉਹ (ਨਾਮ) ਪਦਾਰਥ ਅਜੇਹੇ ਥਾਂ ਵਿਚ ਹੈ, ਜਿਥੇ ਗਿਆਨ-ਇੰਦ੍ਰਿਆਂ ਦੀ ਪਹੁੰਚ ਨਹੀਂ ।੨।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਹਰੀ ਦਾ ਇਹ ਬਣਾਇਆ ਹੋਇਆ (ਸਰੀਰ-) ਘਰ ਹੈ, ਉਸ ਨੇ ਹੀ (ਮੋਹ ਦਾ) ਜੰਦ੍ਰਾ ਮਾਰਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਤੇ ਕੁੰਜੀ ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਸੌਂਪ ਦਿੱਤੀ ਹੈ । ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈਣ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਜੀਵ ਹੋਰ ਹੋਰ ਅਨੇਕਾਂ ਹੀਲੇ ਕਰਦਾ ਹੈ, (ਪਰ ਉਹਨਾਂ ਹੀਲਿਆਂ ਨਾਲ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ) ਲੱਭ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ ।੩।ਹੇ ਸਤਿਗੁਰੂ! ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੇ (ਮਾਇਆ ਦੇ) ਬੰਧਨ ਤੂੰ ਕੱਟ ਦਿੱਤੇ, ਉਹਨਾਂ ਨੇ ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਟਿਕ ਕੇ (ਪ੍ਰਭੂ ਨਾਲ) ਪ੍ਰੀਤਿ ਬਣਾਈ । ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—) ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਪੰਜੇ ਗਿਆਨ-ਇੰਦ੍ਰਿਆਂ ਨੇ ਮਿਲ ਕੇ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦਾ ਗੀਤ ਗਾਇਆ । ਹੇ ਭਾਈ! ਉਹਨਾਂ ਵਿਚ ਤੇ ਹਰੀ ਵਿਚ ਕੋਈ ਵਿੱਥ ਨਾਹ ਰਹਿ ਗਈ ।੪।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪ੍ਰਭੂ ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ! ਇਹਨਾਂ ਤਰੀਕਿਆਂ ਨਾਲ ਧਰਤੀ ਦਾ ਖਸਮ-ਪਰਮਾਤਮਾ ਮਿਲਦਾ ਹੈ । ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋ ਗਈ ਹੈ, ਉਸ ਦੀ (ਮਾਇਆ ਦੀ ਖ਼ਾਤਰ) ਭਟਕਣਾ ਇਕ ਖਿਨ ਵਿਚ ਦੂਰ ਹੋ ਗਈ । ਉਸ ਦੀ ਜੋਤਿ ਪ੍ਰਭੂ ਵਿਚ ਮਿਲ ਕੇ ਪ੍ਰਭੂ ਵਿਚ ਲੀਨ ਹੋ ਗਈ ।੧।ਰਹਾਉ ਦੂਜਾ।੧।੧੨੨।\\""},{"question":"Kodi amphaka amachita chiyani mwauzimu?","answer":"Mphaka Tanthauzo LauzimuAnthu amakonda kukhulupirira kuti kusunga mphaka ngati chiweto kungawongolere moyo wawo m'njira yoyenera. Komanso, akuti akhoza kuthamangitsa mizimu yoipa. Kale, olosera ankawasunga ngati ziweto chifukwa ankakhulupirira kuti ali ndi luso lamatsenga kapena akhoza kulosera zam’tsogolo."},{"question":"පළවෙනි වාක්‍යය: රොබින්ස් ඉපදුනේ 1933 සැප්තැම්බර් 21 වෙනිදා කොව්න්ට්‍රි වල, ඔහුගේ නිවුන් සහෝදරයා ඩේවිඩ් එක්ක. චාල්ස් සහ ජෙසමින් රොබින්ස්ගේ දොළොස් දෙනාගෙන් අටවන සහ නවවන දරුවා. දෙවෙනි වාක්‍යය: ඩේවිඩ් උපත ලබන්නේ 1933 සැප්තැම්බර් 21 වෙනිදා කොව්න්ට්‍රි වල ඔහුගේ නිවුන් පියා වන චාල්ස් සහ ජෙසමින් රොබින්ස් සමග. රොබින්ස් පවුලේ දොළොස් දෙනාගෙන් අටවන සහ නවවන දරුවා. ප්‍රශ්නය: 1 වන වාක්‍යයේ හා 2 වන වාක්‍යයේ අර්ථය සමානද? ඔව් ද නැද්ද?","answer":"නැහැ."},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Кумурскалар - такыр уктабаган дүйнөдөгү жалгыз жандык. Ошону менен бирге аларда өпкө органы жок."},{"question":"Inona no antony mety hampisy fiantraikany ratsy amin'ny famokarana any am-piasana?1-Mitarika mahomby2-Fifanenjehana any am-piasana3-Ny zava-baovao","answer":"Valiny: 2. Fifanenjehana any am-piasana"},{"question":" குருதிப்புனல்  நூலின் ஆசிரியர்  யார்?","answer":"விடை:இந்திரா பார்த்தசாரதி"},{"question":"Учкул  сөздөрдөн айтып бере аласыңбы ?","answer":"Кадимки адамдарсыз улуу адамдар болбойт. "},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Raha zanaka tsy hanaja ray aman-dreny, _ hahita \\"","answer":"Raha zanaka tsy hanaja ray aman-dreny, miteraha hahita "},{"question":"Was versteht man unter Reinforcement Learning? Bitte erkläre den Begriff in einfachen Worten. ","answer":"Reinforcement Learning (im dt.  bestärkendes Lernen) ist eine Methode im \\"Machine Learning\\" Bereich. Dabei werden Agenten (\\"agents\\") gebaut, die eigenständig durch die Interaktion mit ihrer Umwelt eine Strategie erlernen. Das Lernen erfolgt durch \\"Trial und Error\\" und mittels (positiver oder negativer) Belohnungen als Feedback. \\"Reinforcement Learning\\" kann man sich anhand des folgenden Beispiels vereinfacht vorstellen: Stell dir vor, du spielst ein Computerspiel, dass du noch nicht kennst (environment). Du probierst verschiedene Knöpfe auf der Tastatur aus (Interaktion). Drückst du die rechte Pfeiltaste, bekommst du einen Punkt (Belohnung). Drückst du hingegen die linke Taste, wird dir ein Punkt abgezogen. Mit jeder Interaktion lernst du, was dir Punkte einbringt und was dir keine Punkte einbringt. Ohne die Hilfe von außerhalb, hast du so gelernt, wie das Spiel funktioniert. Dieses Prinzip wird auf Reinforcement Learning angewandt. "},{"question":"Euskal Herriko hainbat festak nazioartean ezagunak dira. San Ferminek ze hirian ospatzen dira?","answer":"San Ferminek Iruñean (Pamplona) ospatzen dira."},{"question":"Wat voor belangrijke gebeurtenis beschrijft de volgende tekst: Emerson Fittipaldi startte zijn autosportloopbaan in Engeland, in de Britse Formule Ford. (Na hem zouden nog vele Brazilianen dezelfde route volgen: onder anderen Nelson Piquet, Ayrton Senna, Rubens Barrichello en Felipe Massa). Een jaar later, in 1970, debuteerde hij in de Formule 1 tijdens de Grote Prijs van Groot-Brittannië bij Lotus als derde rijder. Nadat kopman Jochen Rindt in Monza tijdens de training omgekomen was, nam hij op sensationele wijze de rol van nummer één over: bij pas zijn vierde (!) start in een Formule 1-race won hij de Grote Prijs van de Verenigde Staten op Watkins Glen International, en hielp zo de (postume) wereldtitel van Jochen Rindt veilig te stellen door diens grootste rivaal Jacky Ickx de nodige punten te onthouden.","answer":"Het gaat over de Grote Prijs van Groot-Brittannië."},{"question":"Quem é o autor de \\"O Guarani\\"?","answer":"\\"O Guarani\\" foi escrito por José de Alencar."},{"question":"என் பக்கத்து வீட்டுக்காரர் நீண்ட மரங்களை வளர்க்கிறார். மரங்களை வளர்ப்பது நல்லது என்றாலும், மரக்கிளைகளை தொடர்ந்து கத்தரித்து, மரங்களின் காய்ந்த பகுதிகளை வெட்டி அப்புறப்படுத்துவதன் மூலம் அவற்றை பராமரிப்பதும் முக்கியம். இதை அவர் செய்யாததால், பக்கத்து வீடுகளைச் சுற்றிலும் குப்பைகள் குவிந்து கிடக்கிறது. பலமுறை கூறியும், மரங்களால் ஏற்படும் குப்பைகளை அகற்ற நடவடிக்கை எடுக்கவில்லை. இந்த சூழ்நிலையை சமாளிக்க என்ன செய்ய முடியும்?","answer":"அதிகமாக வளர்ந்துள்ள மரங்களின் நிலைமையை நிவர்த்தி செய்வதற்கும், அதன் விளைவாக உங்கள் அண்டை வீட்டாரின் சொத்துக்களில் இருந்து குப்பைகள் குவிவதற்கும் ஒரு சிந்தனை மற்றும் படிப்படியான அணுகுமுறை தேவைப்படுகிறது. கவனிக்கப்படாத மரங்கள் மற்றும் அவை உருவாக்கும் குப்பைகளின் நிகழ்வுகளை ஆவணப்படுத்துவதன் மூலம் தொடங்கவும், சிக்கலின் விரிவான பதிவை உருவாக்கவும். இந்த ஆவணங்கள் சான்றாக செயல்படும் மற்றும் விவாதங்களில் அல்லது தேவைப்பட்டால், பிற வழிகளை ஆராயும் போது உதவியாக இருக்கும்.சிக்கலை ஆவணப்படுத்திய பிறகு, உங்கள் அண்டை வீட்டாரை அமைதியான மற்றும் மோதலில்லாத முறையில் மீண்டும் அணுகவும். வளர்ந்த மரங்கள் மற்றும் குவிந்து கிடக்கும் குப்பைகள் அக்கம்பக்கத்தின் அழகியல் மற்றும் தூய்மையின் மீது ஏற்படுத்தும் தாக்கம் குறித்து உங்கள் கவலைகளை தெரிவிக்கவும். உங்கள் அவதானிப்புகள் மற்றும் அது சுற்றியுள்ள வீடுகளுக்கு ஏற்படும் சிரமத்தைப் பகிர்ந்து கொள்ளுங்கள். பூச்சிகள், சாத்தியமான அபாயங்கள் அல்லது பகுதியின் ஒட்டுமொத்த தோற்றத்தில் சரிவு போன்ற நீங்கள் கவனித்த பிரச்சனைகளைப் பற்றி குறிப்பிட்டதாக இருங்கள்.நீங்கள் சேகரித்த ஆதாரங்களை முன்வைக்கவும், இந்த சிக்கல்களைத் தணிக்க வழக்கமான மர பராமரிப்பு தேவை என்பதைக் காட்டுகிறது. மரங்களின் காய்ந்த பகுதிகளை சரியான முறையில் கத்தரித்தல், வெட்டுதல் மற்றும் அப்புறப்படுத்துதல் ஆகியவை மரங்களின் ஆரோக்கியத்திற்கு மட்டுமல்ல, சுற்றுப்புறத்தின் நல்வாழ்வுக்கும் அவசியம் என்பதை வலியுறுத்துங்கள்.பராமரிப்பு பணிகளை கையாள தொழில்முறை மர சேவைகளை பணியமர்த்துவதற்கான சாத்தியத்தை பரிந்துரைப்பதன் மூலம் ஒரு கூட்டு தீர்வை முன்மொழியுங்கள். வேலை முறையாகவும், பொறுப்புடனும், உள்ளூர் விதிமுறைகளுக்கு இணங்குவதையும் நிபுணர்கள் உறுதிசெய்ய முடியும் என்பதை முன்னிலைப்படுத்தவும். இந்த அணுகுமுறை உங்கள் அண்டை வீட்டாரின் சுமையை குறைக்கலாம் மற்றும் பிரச்சனைக்கு ஒரு நடைமுறை தீர்வை வழங்கலாம்.உங்கள் அண்டை வீட்டாருடன் நேரடி தொடர்பு பயனற்றதாக இருந்தால், சொத்து பராமரிப்பு மற்றும் தொல்லை சிக்கல்கள் தொடர்பான உள்ளூர் ஒழுங்குமுறைகள் அல்லது வீட்டு உரிமையாளர்கள் சங்க வழிகாட்டுதல்களைச் சரிபார்ப்பது நல்லது. அத்தகைய விதிமுறைகள் இருந்தால், அவற்றைப் பற்றி உங்கள் அண்டை வீட்டாருக்குத் தெரிவிக்கவும், சொத்துப் பராமரிப்பு தொடர்பான சமூகத்தின் எதிர்பார்ப்புகளை விளக்கவும்.நேரடியாகவோ அல்லது உள்ளூர் விதிமுறைகள் மூலமாகவோ சிக்கலைத் தீர்ப்பதற்கான அனைத்து முயற்சிகளும் தோல்வியுற்றால், மத்தியஸ்த சேவைகளை ஆராய்வதைக் கவனியுங்கள். உங்களுக்கும் உங்கள் அண்டை வீட்டாருக்கும் இடையே ஒரு ஆக்கபூர்வமான உரையாடலை எளிதாக்கும் ஒரு நடுநிலை மூன்றாம் தரப்பினரை மத்தியஸ்த செயல்முறை உள்ளடக்கியது. இரு தரப்பினரும் தங்கள் கவலைகளை வெளிப்படுத்தவும், ஒருவரையொருவர் கண்ணோட்டத்தைப் புரிந்து கொள்ளவும், முழு சமூகத்தின் நல்வாழ்வைக் கருத்தில் கொண்டு ஒரு தீர்வைக் கண்டறியவும் இடைத்தரகர் உதவ முடியும்."},{"question":"“Ilé Làńwò Ki A Tó Sọmọ Lórúkọ – Orúkọ Yorùbá” – Home Is Examined Before Naming A Child – Yoruba Names","answer":"Ni àṣà Yorùbá, ni ayé àtijọ́, ọjọ́ keje ni wọn ńsọmọ obinrin ni orúkọ, ọjọ́ kẹsan ni ti ọmọ ọkùnrin, ṣùgbọ́n ni ayé òde òni, ọjọ kẹjọ ni wọn sọ gbogbo ọmọ lórú̀kọ.  Yorùbá ki sọmọ lórúkọ ni ọjọ́ ti wọn bi,ṣùgbọ́n Yorùbá ti ó bá bimọ si òkè-òkun lè fún ilé-igbẹbi lórúkọ ọmọ gẹgẹ bi àṣà òkè-òkun ki wọn tó sọmọ lórúkọ.Òwe Yorùbá ni “Ilé làńwò, ki a tó sọmọ lórúkọ” nitori eyi, Bàbá àti Ìyá yio ronú orúkọ ti ó dara ti wọn yio sọ ọmọ ni ọjọ́ ikómọ.  Orúkọ Yorùbá lé ni ẹgbẹ-gbẹrun, àwọn orúkọ yi yio jade ni ipasẹ̀ akiyesi iṣẹ̀lẹ̀ ti o ṣẹlẹ̀ ni àsikò ti ọmọ wa ni ninú oyún; ọjọ́ ibi ọmọ; orúkọ ti ó bá idilé tabi ẹsin àtijọ́ àti ẹsin igbàlódé mu.A o ṣe àyẹ̀wò àwọn orúkọ igbalode àti àwọn orúkọ ibilẹ ti ó ti fẹ ma parẹ.  A o bẹrẹ pẹlu orukọ ti o wọpọ ni idile “Ọlá”, “Ọba”, “Olóyè” àti “Akinkanjú ni àwùjọ ni ayé òde òni.  “Ọlá” ninú orúkọ Yorùbá ki ṣe owó àti ohun ini nikan, Yorùbá ka “ilera” si  “Ọlà”."},{"question":"Nghị luận xã hội về tình mẫu tử","answer":"Mỗi chúng ta, ai sinh ra và lớn lên cũng có một người mẹ. Mẹ là người có công cưu mang chín tháng mười ngày. Mẹ là người chở che, bảo vệ, dưỡng dục và nuôi ta khôn lớn. Tình yêu thương của mẹ là tình cảm cao đẹp nhất mang tên: tình mẫu tử.Tình yêu thương của mẹ là sức mạnh nuôi ta khôn lớn. Ngay từ khi còn chưa rõ hình hài, chỉ là một sinh linh bé nhỏ mới bắt đầu sự sống con người đã được đón nhận một thứ tình yêu vị tha và vô hạn: tình mẹ. Rồi từng ngày từng ngày trôi, chúng ta lớn dần lớn dần trong bụng mẹ. Chúng ta ngày càng lớn, cơ thể mẹ ngày càng nặng nề. Những tháng đầu của thai kỳ mẹ đã trải qua biết bao những khó khăn, chỉ mong bảo vệ được sinh linh bé nhỏ đang lớn dần trong bụng mẹ. Đứa con càng lớn thì mẹ càng mệt mỏi hơn, nhưng mẹ vẫn luôn vui và chờ mong đến ngày được gặp thiên thần bé nhỏ của mẹ. Con người gọi mẹ là người phụ nữ, là phái yếu, nhưng mẹ không yếu mềm, sẵn sàng trải qua cuộc vượt cạn một mình để được gặp đứa con thân yêu.Tình yêu thương của mẹ sẽ gửi vào những lời ru, những câu hát, đong đầy nơi ánh mắt mỗi khi ngắm nhìn bé con xinh đẹp của mình. Khi con ốm, mẹ sẽ thức trắng đêm trông con, săn sóc. Mỗi ngày nhìn con dần lớn khôn là hạnh phúc của những người mẹ. Đó là sức mạnh vô biên của tình mẫu tử. Mỗi một ngày con lớn hơn một chút, là mỗi một ngày mẹ lại già thêm. Từ khi có con, con đã trở thành mối quan tâm hàng đầu trong cuộc đời của mẹ.Có những người mẹ quên mình, không quản nắng mưa nhọc nhằn, làm tất thảy để cho con cái không thua bạn kém bè. Tình yêu ấy trao đi không một chút tính toán. Tình yêu ấy là cả một đức hi sinh cao cả. Có những lúc, đứa con còn ngây dại chưa hiểu được điều đó. Chúng không biết rằng mẹ chúng làm tất cả để chúng có cuộc sống tốt đẹp nhất có thể.Thậm chí có những đứa trẻ căm ghét mẹ vì mẹ chúng không đáp ứng được những điều mà chúng mong muốn. Có những đứa con lầm đường lạc lối, bị cả xã hội ruồng bỏ, nhưng đối với những người mẹ, dù có đau đớn, xót xa, nhưng chúng vẫn là những đứa con đáng thương cần được che chở và bảo vệ. Trong cuộc sống này, không có gì là miễn phí ngoài tình yêu của mẹ cha.Tình yêu thương của mẹ là thứ tình cảm thiêng liêng nhất trên đời."},{"question":"Ayat 1: Apabila dia menolak ultimatum, dia dihukum dan diekskomunikasi oleh mahkamah gereja pada bulan Jun 1952. Ayat 2: Apabila dia menolak ultimatum, dia diekskomunikasi oleh mahkamah Gereja dan diadili pada bulan Jun 1952. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan makna yang sama?","answer":"Tidak"},{"question":"Inona ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Mandamina\\"?","answer":"Ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Mandamina\\" dia \\"Mandrindra\\"."},{"question":" లుబ్బగుంట (గూడెం కొత్తవీధి).Based on the context (లుబ్బగుంట, విశాఖపట్నం జిల్లా, గూడెం కొత్తవీధి మండలానికి చెందిన గ్రామము.[1]ఇది మండల కేంద్రమైన గూడెం కొత్తవీధి నుండి 40 కి. మీ. దూరం లోను, సమీప పట్టణమైన అనకాపల్లి నుండి 100 కి. మీ. దూరంలోనూ ఉంది. 2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 57 ఇళ్లతో, 253 జనాభాతో 32 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 131, ఆడవారి సంఖ్య 122. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 0 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 248. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 585462[2].పిన్ కోడ్: 531133.), here's the question to answer: లుబ్బగుంట గ్రామ పిన్ కోడ్ ఏంటి?. The answer is in the context.","answer":"531133"},{"question":"4y^2 – 5y + 1 ఒక ……………….(A) రేఖీయ బహుపది(B) ఘన బహుపది(C) స్థిర బహుపది(D) వర్గ బహుపది","answer":"(D) వర్గ బహుపది"},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: \\"Nhện di chuyển chậm, chỉ cần nhanh tay nhanh mắt là bắt được. Tuy nhiên, người dân phải đeo găng tay đề phòng, bởi loài này cắn khá đau. Vết cắn không có nọc độc nhưng sưng tấy vài hôm mới khỏi\\", chị Hiến nói.","answer":"\\"Ngoài ra việc đi bắt nhện cũng khá vất vả và nguy hiểm, do địa hình rừng núi hiểm trở, đôi khi bị ngã chấn thương, nhưng bù lại cũng kiếm được tiền trang trải cuộc sống.\\", chị Ngọc một thương lái khác chia sẻ.Chị Nguyễn Thị Ngọc, 33 tuổi, thương lái ở xã Lăng Thành, cho biết nhện thân to bằng ngón trỏ được thu mua với giá 300.000 đồng một kg, dưới mức này là 100.000 đồng. Giao dịch diễn ra nhộn nhịp vào cuối giờ chiều, mỗi buổi có hơn 10 người dân đến nhập hàng. Trung bình một mùa nhện, chị Ngọc gom được 6 tạ."},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి ప్రతిపదార్ధాలు మరియు భావం రాయండి:ఉ. దానను దాన నిట్లగుట దప్పునె యంచుఁ దదీయమైన యమ్మానిత దేహమున్ విడిచి మానవ నాథుడు దాల్మిఁ జేసి ఐనిరతాత్ముఁడై యరి?, నత్తడి వాయుజుం దార్తి నెంతయున్దీనతఁ బొంది ధైర్యంత దైవ్విన నేలకు వ్రాలె భూవరా అని","answer":"ప్రతిపదార్ధం :భూవరా = ఓ జనమేజయ మహరాజాతానను = కావునతానన్ = తనకుతదీయమైన = చేసిన దోషానికిఇట్లగుట = ఇలా జరగకతప్పునే = తప్పుతుందా ? (తప్పదు)అంచున్ = అంటూఅమ్మానిత దేహమున్ = అర్జునుని శవాన్నివిడిచి = అక్కడే విడిచిమానవనాధుడు = ఆ ధర్మరాజుతాల్మిఁజేసి = ధైర్యముతోబద్ధ నిరతాత్ముడు అరిగెన్ = ముందుకు సాగిపోయాడుఅత్తటి = ఆ సమయంలోవాయుజుఁడు = భీముడుఎంతయున్ = ఎంతోఆర్తిన్ = దుఃఖంతోదీనతన్ బొంది = దైన్యాన్ని పొందిధైర్యలత = ధైర్యాన్నితెవ్వినన్ = కోల్పోయినేలకు వ్రాలె = నేలకొరిగిపోయాడుభావము :భీమునికి సోదరులు, ద్రౌపది అందరూ అలా నేలకొరిగిపోవడం మనసును కలిచివేసింది. ఆయనను దైన్యం ఆవహించింది. ధైర్యం దిగజారిపోయింది. అందే ! అతడూ నేలకొరిగిపోయాడు."},{"question":"Ó ní ìdí tí mo fi ní kí wọ́n sin òkú ọmọ mi ní kíákíá, Bàbá Mohbad ṣàlàyé","answer":"Kii ṣe iroyin mọ pe gbajumọ akọrin takasufe ni, IleriOluwa Aloba ti ọpọ mọ si Mohbad jade laye ati pe iku rẹ ti fa ọpọlọpọ ariyanjiyan kaakiri agbaye.Amọṣa ohun ti ọpọlọpọ n kọ haahin le lori ni bi wọn ṣe ku giri sin oku rẹ niwọn igba ti awọn to sun mọ ọ mọ pe oniruru okunkun lo ṣu yi iku rẹ ka.Baba Mohbad, Alagba Joseph Alọba ṣalaye fun BBC ninu ifọrọwerọ yii idi to fi ni ki wọn tete lọ gbe oku rẹ sin.Alagba Alọba ṣalaye pe aitete ri iwe aṣẹ lori iku Mohbad gba lọdọ awọn ọlọpaa ti ko si si idi fun oun lati gbe oku ọfọ bẹẹ lọ pamọ si ile igbokupamọsi Mọṣuari lo mu ki oun ni ki wọn lọ sin oku rẹ lẹsẹkẹsẹ."},{"question":"ශාක මගින් අවශෝෂණය කරන වායු වර්ගය කුමක්ද?","answer":"ශාක මගින් අවශෝෂණය කරන වායු වර්ගය කාබන් ඩයොක්සයිඩ් වායුවවේ."},{"question":"અમૃત ‘ઘાયલ’ ની \\"તમોને ભેટ ધરવા \\" કવિતા લખો.","answer":"તમોને ભેટ ધરવા ભરજવાની લઈને આવ્યો છું,મઝાના દિ અને રાતો મઝાની લઈને આવ્યો છું.બધાને એમ લાગે છે મરું છું જાણી જોઈને,કલા એવી જ કંઈ હું જીવવાની લઈને આવ્યો છું.કહો તો રોઈ દેખાડું, કહો તો ગાઈ દેખાડું,નજરમાં બેઉ શક્તિઓ હું છાની લઈને આવ્યો છું.નથી સંતાપ છો ખૂબી નથી એકેય અમારામાં,મને સંતોષ છે હું ખાનદાની લઈને આવ્યો છું.મને ડર છે કહીં બરબાદ ના જીવન કરી નાખે,કે હું એ હાથમાં રેખા કલાની લઈને આવ્યો છું.સિતારા સાંભળે છે શાંત ચીત્તે રાતભર ‘ઘાયલ’ઉદાસા કો’ મંહી એવી કહાની લઈને આવ્યો છું."},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Guatemala?","answer":"Gëblag réewum Guatemala mu ngi tudd Guatemala."},{"question":"ਮਮਤਾ ਬੈਨਰਜੀ ਕੌਣ ਹੈ?","answer":"ਮਮਤਾ ਬੈਨਰਜੀ(ਜਨਮ 5 ਜਨਵਰੀ 1955) ਭਾਰਤ ਦੀ ਸਿਆਸਤਦਾਨ ਹੈ। ਇਹ 2011 ਵਿੱਚ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਦੀ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਬਣੀ। ਇਹ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਦੀ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਬਣਨ ਵਾਲੀ ਪਹਿਲੀ ਔਰਤ ਹੈ। 1997 ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੇ ਤ੍ਰਿਣਮੂਲ ਕਾਂਗਰਸ ਦੀ ਨੀਹ ਰੱਖੀ ਅਤੇ ਇਸ ਦੀ ਆਪ ਮੁੱਖੀ ਬਣੀ। ਇਸ ਦੀ ਨੀਹ ਭਾਰਤੀ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਕਾਂਗਰਸ ਤੋ ਵੱਖ ਹੋਣ ਬਾਅਦ ਰੱਖੀ। ਉਸਨੂੰ ਅਕਸਰ ਦੀਦੀ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਬੰਗਾਲੀ ਵਿੱਚ ਇਸ ਦਾ ਅਰਥ ਵੱਡੀ ਭੈਣ ਹੈ)।ਬੈਨਰਜੀ ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਦੋ ਵਾਰ ਰੇਲ ਮੰਤਰੀ ਵਜੋਂ ਸੇਵਾ ਨਿਭਾ ਚੁੱਕੇ ਹਨ, ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਪਹਿਲੀ ਔਰਤ ਹੈ। ਉਹ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਮੰਤਰੀ ਮੰਡਲ ਵਿੱਚ ਕੋਲਾ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਮਹਿਲਾ ਮੰਤਰੀ ਅਤੇ ਮਨੁੱਖੀ ਸਰੋਤ ਵਿਕਾਸ, ਯੁਵਾ ਮਾਮਲੇ, ਖੇਡ, ਔਰਤ ਅਤੇ ਬਾਲ ਵਿਕਾਸ ਰਾਜ ਮੰਤਰੀ ਵੀ ਹੈ। ਸਿੰਗੂਰ ਵਿਖੇ ਖੇਤੀਬਾੜੀਕਾਰਾਂ ਅਤੇ ਕਿਸਾਨਾਂ ਦੀ ਕੀਮਤ 'ਤੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਆਰਥਿਕ ਖੇਤਰਾਂ ਲਈ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿੱਚ ਕਮਿਊਨਿਸਟ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਉਦਯੋਗੀਕਰਨ ਲਈ ਭੂਮੀ ਗ੍ਰਹਿਣ ਕਰਨ ਵਾਲੀਆਂ ਨੀਤੀਆਂ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਹ ਪ੍ਰਮੁੱਖਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋਈ। ਸਾਲ 2011 ਵਿੱਚ ਬੈਨਰਜੀ ਨੇ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿੱਚ ਏਆਈਟੀਸੀ ਗੱਠਜੋੜ ਲਈ ਵੱਡੀ ਜਿੱਤ ਹਾਸਲ ਕੀਤੀ ਅਤੇ 34 ਸਾਲਾਂ ਦੀ ਭਾਰਤੀ ਕਮਿਊਨਿਸਟ ਪਾਰਟੀ (ਮਾਰਕਸਵਾਦੀ) ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਾਲੀ ਖੱਬੇ ਮੋਰਚੇ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਹਰਾਇਆ, ਜੋ ਇਸ ਪ੍ਰਕ੍ਰਿਆ ਵਿੱਚ ਵਿਸ਼ਵ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਲੰਬੀ ਸੇਵਾ ਨਿਭਾ ਰਹੀ ਕਮਿਊਨਿਸਟ ਸਰਕਾਰ ਸੀ।.== ਮੁੱਢਲਾ ਜੀਵਨ ==ਬੈਨਰਜੀ ਦਾ ਜਨਮ ਕੋਲਕਾਤਾ (ਪਹਿਲਾਂ ਕਲਕੱਤਾ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਸੀ) ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਬੰਗਾਲੀ ਹਿੰਦੂ ਪਰਿਵਾਰ ਵਿੱਚ ਹੋਇਆ ਸੀ। ਉਸ ਦੇ ਮਾਪੇ ਪ੍ਰੋਲੇਮਸਵਰ ਬੈਨਰਜੀ ਅਤੇ ਗਾਇਤਰੀ ਦੇਵੀ ਸਨ। ਬੈਨਰਜੀ, ਜਦੋਂ ਉਹ 17 ਸਾਲਾਂ ਦੀ ਸੀ ਤਾਂ ਉਸ ਦੇ ਪਿਤਾ ਪ੍ਰੋਲੇਮਸਵਰ ਦੀ ਡਾਕਟਰੀ ਇਲਾਜ ਦੀ ਘਾਟ ਕਾਰਨ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ। ਉਹ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਇੱਕ ਹਿੰਦੂ ਵਜੋਂ ਪਛਾਣਦੀ ਹੈ।1970 ਵਿੱਚ, ਬੈਨਰਜੀ ਨੇ ਦੇਸ਼ਬੰਧੂ ਸਿਸ਼ੂ ਸਿੱਖਿਆ ਤੋਂ ਉੱਚ ਸੈਕੰਡਰੀ ਬੋਰਡ ਦੀ ਪ੍ਰੀਖਿਆ ਪੂਰੀ ਕੀਤੀ। ਉਸ ਨੇ ਜੋਗਮਾਯਾ ਦੇਵੀ ਕਾਲਜ ਤੋਂ ਇਤਿਹਾਸ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਬੈਚਲਰ ਕੀਤੀ। ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੇ ਕਲਕੱਤਾ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਤੋਂ ਇਸਲਾਮੀ ਇਤਿਹਾਸ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਮਾਸਟਰ ਡਿਗਰੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਸ਼੍ਰੀ ਸਿੱਖਿਆਯਤਨ ਕਾਲਜ ਤੋਂ ਸਿੱਖਿਆ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਅਤੇ ਜੋਗੇਸ਼ ਚੰਦਰ ਚੌਧਰੀ ਲਾਅ ਕਾਲਜ, ਕੋਲਕਾਤਾ ਤੋਂ ਕਾਨੂੰਨ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਗਈ। ਉਸ ਨੇ ਕਲਿੰਗਾ ਇੰਸਟੀਚਿਊਟ ਆਫ਼ ਇੰਡਸਟ੍ਰੀਅਲ ਟੈਕਨਾਲੋਜੀ, ਭੁਵਨੇਸ਼ਵਰ ਤੋਂ ਆਨਰੇਰੀ ਡਾਕਟਰੇਟ ਵੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ। ਕਲਕੱਤਾ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੁਆਰਾ ਉਸ ਨੂੰ ਡਾਕਟਰੇਟ ਆਫ਼ ਲਿਟਰੇਚਰ (ਡੀ. ਲਿਟ.) ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਨਾਲ ਵੀ ਸਨਮਾਨਿਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।ਬੈਨਰਜੀ ਜਦੋਂ ਉਹ ਸਿਰਫ਼ 15 ਸਾਲਾਂ ਦੀ ਸੀ ਤਾਂ ਉਹ ਰਾਜਨੀਤੀ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਗਈ ਸੀ। ਜੋਗਾਮਾਯਾ ਦੇਵੀ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹਦਿਆਂ ਉਸ ਨੇ ਕਾਂਗਰਸ (ਆਈ) ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਵਿੰਗ, ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਪਰਿਸ਼ਦ ਯੂਨੀਅਨਾਂ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ ਕਰਦਿਆਂ, ਭਾਰਤ ਦੇ ਸਮਾਜਵਾਦੀ ਏਕਤਾ ਕੇਂਦਰ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਆਲ ਇੰਡੀਆ ਡੈਮੋਕਰੇਟਿਕ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਸੰਗਠਨ ਨੂੰ ਹਰਾਇਆ। ਉਸ ਨੇ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿੱਚ ਕਾਂਗਰਸ (ਆਈ) ਪਾਰਟੀ ਵਿੱਚ ਅਤੇ ਹੋਰ ਸਥਾਨਕ ਰਾਜਨੀਤਿਕ ਸੰਗਠਨਾਂ ਵਿੱਚ ਕਈ ਅਹੁਦਿਆਂ 'ਤੇ ਸੇਵਾ ਨਿਭਾਈ।== ਰਾਜਨੀਤਿਕ ਕੈਰੀਅਰ ===== ਕਾਂਗਰਸ ਨਾਲ ਕੈਰੀਅਰ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ===ਬੈਨਰਜੀ ਨੇ ਆਪਣੀ ਸਿਆਸੀ ਕੈਰੀਅਰ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਜਵਾਨ ਔਰਤ ਵਜੋਂ 1970 ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ ਸੀ ਅਤੇ ਉਹ ਛੇਤੀ ਹੀ ਸਥਾਨਕ ਕਾਂਗਰਸ ਸਮੂਹ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਗਈ। 1976 ਤੋਂ 1980 ਤੱਕ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿੱਚ ਮਹਿਲਾ ਕਾਂਗਰਸ (ਆਈ) ਦੀ ਜਨਰਲ ਸੱਕਤਰ ਰਹੀ। 1984 ਦੀਆਂ ਆਮ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ, ਬੈਨਰਜੀ ਭਾਰਤ ਦੇ ਸਭ ਤੋਂ ਘੱਟ ਉਮਰ ਦੇ ਸੰਸਦ ਮੈਂਬਰ ਬਣੀ। ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿੱਚ ਜਾਧਵਪੁਰ ਸੰਸਦੀ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਜਿੱਤ ਹਾਸਿਲ ਕੀਤੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੇ ਦਿੱਗਜ਼ ਕਮਿਊਨਿਸਟ ਸਿਆਸਤਦਾਨ ਸੋਮਨਾਥ ਚੈਟਰਜੀ ਨੂੰ ਹਰਾਇਆ। ਉਹ ਇੰਡੀਅਨ ਯੂਥ ਕਾਂਗਰਸ ਦੀ ਜਨਰਲ ਸੈਕਟਰੀ ਵੀ ਬਣੀ। ਕਾਂਗਰਸ ਵਿਰੋਧੀ ਲਹਿਰ ਵਿੱਚ 1989 ਦੀਆਂ ਆਮ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਸੀਟ ਗੁਆਉਣ ਕਾਰਨ, ਉਹ ਕਲਕੱਤਾ ਦੱਖਣੀ ਹਲਕੇ ਵਿੱਚ ਸੈਟਲ ਹੋ ਕੇ 1991 ਦੀਆਂ ਆਮ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ ਦੁਬਾਰਾ ਚੁਣੇ ਗਏ ਸਨ। ਉਸ ਨੇ 1996, 1998, 1999, 2004 ਅਤੇ 2009 ਦੀਆਂ ਆਮ ਚੋਣਾਂ ਵਿੱਚ ਕੋਲਕਾਤਾ ਦੀ ਦੱਖਣੀ ਸੀਟ ਬਰਕਰਾਰ ਰੱਖੀ।ਬੈਨਰਜੀ ਨੂੰ ਪ੍ਰਧਾਨ-ਮੰਤਰੀ ਪੀ ਵੀ. ਨਰਸਿਮਹਾ ਰਾਓ ਦੁਆਰਾ 1991 ਵਿੱਚ ਕੇਂਦਰੀ ਮਨੁੱਖੀ ਸਰੋਤ ਵਿਕਾਸ, ਯੁਵਾ ਮਾਮਲੇ ਅਤੇ ਖੇਡਾਂ, ਅਤੇ ਮਹਿਲਾ ਤੇ ਬਾਲ ਵਿਕਾਸ ਰਾਜ ਮੰਤਰੀ ਨਿਯੁਕਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ। ਖੇਡ ਮੰਤਰੀ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਤੇ, ਉਸ ਨੇ ਘੋਸ਼ਣਾ ਕੀਤੀ ਕਿ ਉਹ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਦੇ ਦੇਵੇਗੀ, ਅਤੇ ਕੋਲਕਾਤਾ ਦੇ ਬ੍ਰਿਗੇਡ ਪਰੇਡ ਗਰਾਉਂਡ ਵਿਖੇ ਇੱਕ ਰੈਲੀ ਵਿੱਚ, ਸਰਕਾਰ ਵਿਰੁੱਢ ਰੋਸ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨ ਕਰੇਗੀ ਜੇਕਰ ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ ਖੇਡਾਂ ਵਿੱਚ ਸੁਧਾਰ ਲਿਆਉਣ ਦੇ ਪ੍ਰਸਤਾਵ ਪ੍ਰਤੀ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਉਸ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕੀਤਾ। ਅਪ੍ਰੈਲ 1996 ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੇ ਦੋਸ਼ ਲਾਇਆ ਕਿ ਕਾਂਗਰਸ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿੱਚ ਸੀ.ਪੀ.ਆਈ-ਐਮ ਦੀ ਇੱਕ ਠੱਗ ਵਜੋਂ ਪੇਸ਼ ਆ ਰਹੀ ਸੀ। ਉਸ ਨੇ ਦਾਅਵਾ ਕੀਤਾ ਕਿ ਉਹ ਤਰਕ ਦੀ ਇਕੱਲੇ ਆਵਾਜ਼ ਸੀ ਅਤੇ \\"ਸਾਫ ਸੁਥਰੀ ਕਾਂਗਰਸ\\" ਚਾਹੁੰਦੀ ਸੀ।=== ਤ੍ਰਿਣਮੂਲ ਕਾਂਗਰਸ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ===1997 ਵਿੱਚ, ਬੈਨਰਜੀ ਨੇ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਵਿੱਚ ਕਾਂਗਰਸ ਪਾਰਟੀ ਛੱਡ ਦਿੱਤੀ ਅਤੇ ਮੁਕੁਲ ਰਾਏ ਦੇ ਨਾਲ \\"ਆਲ ਇੰਡੀਆ ਤ੍ਰਿਣਮੂਲ ਕਾਂਗਰਸ\\" ਦੀ ਬਾਨੀ ਮੈਂਬਰਾਂ ਵਿਚੋਂ ਇੱਕ ਬਣ ਗਈ। ਇਹ ਛੇਤੀ ਹੀ ਰਾਜ ਦੀ ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਚੱਲ ਰਹੀ ਕਮਿਊਨਿਸਟ ਸਰਕਾਰ ਦੀ ਮੁਢਲੀ ਵਿਰੋਧੀ ਧਿਰ ਬਣ ਗਈ।1999 ਵਿੱਚ, ਉਹ ਭਾਜਪਾ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਵਾਲੀ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਲੋਕਤੰਤਰੀ ਗੱਠਜੋੜ (ਐਨ.ਡੀ.ਏ.) ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਈ ਅਤੇ ਰੇਲਵੇ ਮੰਤਰਾਲੇ ਦੀ ਵੰਡ ਕੀਤੀ ਗਈ।=== ਰੇਲਵੇ ਮੰਤਰੀ ===2000 ਵਿੱਚ, ਬੈਨਰਜੀ ਨੇ ਆਪਣਾ ਪਹਿਲਾ ਰੇਲਵੇ ਬਜਟ ਪੇਸ਼ ਕੀਤਾ। ਇਸ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੇ ਆਪਣੇ ਗ੍ਰਹਿ ਰਾਜ ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ ਨਾਲ ਕੀਤੇ ਆਪਣੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਵਾਅਦੇ ਪੂਰੇ ਕੀਤੇ। ਉਸ ਨੇ ਇੱਕ ਨਵੀਂ ਦੋਵੱਲੀ ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ-ਸਿਆਲਦਾਹ ਰਾਜਧਾਨੀ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਟ੍ਰੇਨ ਅਤੇ ਚਾਰ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਰੇਲ ਗੱਡੀਆਂ, ਜੋ ਕਿ ਹਾਵੜਾ-ਪੁਰੂਲਿਆ ਰੁਪਸੀ ਬੰਗਲਾ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ, ਸੀਲਦਾਹ-ਨਿਊ ਜਲਪਾਈਗੁੜੀ ਪਦਤੀਕ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ, ਸ਼ਾਲੀਮਾਰ-ਅਦਾਰਾ ਅਰਨਿਆਕ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ, ਸੀਲਦਾਹ-ਅਜਮੇਰ ਅਨਨਿਆ ਸੁਪਰਫਾਸਟ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਅਤੇ ਸੀਲਦਾਹ-ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਅਕਾਲ ਤਖ਼ਤ ਸੁਪਰ-ਫਾਸਟ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੀਆਂ ਹਨ। ਉਸ ਨੇ ਪੁਣੇ-ਹਾਵੜਾ ਆਜ਼ਾਦ ਹਿੰਦ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਦੀ ਬਾਰੰਬਾਰਤਾ ਅਤੇ ਘੱਟੋ-ਘੱਟ ਤਿੰਨ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਰੇਲ ਸੇਵਾਵਾਂ ਦੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਵੀ ਵਾਧਾ ਕੀਤਾ। ਉਸ ਦੇ ਸੰਖੇਪ ਕਾਰਜਕਾਲ ਦੌਰਾਨ ਦੀਘਾ-ਹਾਵੜਾ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਸੇਵਾ 'ਤੇ ਕੰਮ ਵਿੱਚ ਤੇਜ਼ੀ ਆਈ ਸੀ।ਉਸ ਨੇ ਸੈਰ-ਸਪਾਟਾ ਵਿਕਸਤ ਕਰਨ, ਦਾਰਜੀਲਿੰਗ ਹਿਮਾਲਯਨ ਰੇਲਵੇ ਸੈਕਸ਼ਨ ਨ ਦੋ ਵਾਧੂ ਲੋਕੋਮੋਟਿਵ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਅਤੇ ਇੰਡੀਅਨ ਰੇਲਵੇ ਕੈਟਰਿੰਗ ਐਂਡ ਟੂਰਿਜ਼ਮ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਲਿਮਟਿਡ ਨੂੰ ਪ੍ਰਸਤਾਵਿਤ ਕਰਨ 'ਤੇ ਵੀ ਧਿਆਨ ਕੇਂਦ੍ਰਤ ਕੀਤਾ। ਉਸ ਨੇ ਇਹ ਵੀ ਟਿਪਣੀ ਕੀਤੀ ਕਿ ਭਾਰਤ ਨੂੰ ਟਰਾਂਸ-ਏਸ਼ੀਅਨ ਰੇਲਵੇ ਵਿੱਚ ਮੁੱਖ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾਉਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼ ਅਤੇ ਨੇਪਾਲ ਦਰਮਿਆਨ ਰੇਲ ਸੰਪਰਕ ਦੁਬਾਰਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੇ ਜਾਣਗੇ। ਕੁਲ ਮਿਲਾ ਕੇ ਉਸਨੇ 2000-2001 ਵਿੱਤੀ ਵਰ੍ਹੇ ਲਈ 19 ਨਵੀਆਂ ਰੇਲ ਗੱਡੀਆਂ ਪੇਸ਼ ਕੀਤੀਆਂ।ਸੰਨ 2000 ਵਿੱਚ, ਉਸ ਨੇ ਅਤੇ ਅਜੀਤ ਕੁਮਾਰ ਪਾਂਜਾ ਨੇ ਪੈਟਰੋਲੀਅਮ ਕੀਮਤਾਂ ਵਿੱਚ ਵਾਧੇ ਦੇ ਵਿਰੋਧ ਵਿੱਚ ਅਸਤੀਫਾ ਦੇ ਦਿੱਤਾ, ਅਤੇ ਫਿਰ ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ ਕਾਰਨ ਦੇ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਵਾਪਸ ਲੈ ਲਿਆ।== ਨਿੱਜੀ ਜੀਵਨ ==ਆਪਣੇ ਪੂਰੇ ਰਾਜਨੀਤਿਕ ਜੀਵਨ ਦੌਰਾਨ, ਬੈਨਰਜੀ ਨੇ ਇੱਕ ਜਨਤਕ ਤੌਰ 'ਤੇ ਸਧਾਰਨ ਜੀਵਨ ਸ਼ੈਲੀ ਬਣਾਈ ਹੋਈ ਹੈ। ਉਹ ਬਹੁਤ ਹੀ ਸਧਾਰਨ ਰਵਾਇਤੀ ਬੰਗਾਲੀ ਕਪੜੇ ਪਹਿਨਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਆਰਾਮ ਤੋਂ ਪਰਹੇਜ਼ ਕਰਦੀ ਹੈ। ਅਪ੍ਰੈਲ 2019 ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਇੰਟਰਵਿਊ ਵਿੱਚ, ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਰਿੰਦਰ ਮੋਦੀ ਨੇ ਦਾਅਵਾ ਕੀਤਾ ਸੀ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਰਾਜਨੀਤਿਕ ਮਤਭੇਦਾਂ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ, ਬੈਨਰਜੀ ਹਰ ਸਾਲ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਚੁਣੇ ਹੋਏ ਕੁਰਤੇ ਅਤੇ ਮਠਿਆਈਆਂ ਭੇਜਦੀ ਹੈ।ਬੈਨਰਜੀ ਇੱਕ ਸਵੈ-ਸਿਖਿਅਤ ਪੇਂਟਰ ਅਤੇ ਇੱਕ ਕਵਿਤਰੀ ਵੀ ਹੈ। ਉਸ ਦੀਆਂ 300 ਪੇਂਟਿੰਗਜ਼ 9 ਕਰੋੜ ਡਾਲਰ ਵਿੱਚ ਵੇਚੀਆਂ ਗਈਆਂ ਸਨ।.2012 ਵਿੱਚ, ਟਾਈਮ ਮੈਗਜ਼ੀਨ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਵਿਸ਼ਵ ਦੇ 100 ਸਭ ਤੋਂ ਪ੍ਰਭਾਵਸ਼ਾਲੀ ਲੋਕਾਂ ਵਿਚੋਂ ਇੱਕ ਦਾ ਦਰਜਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। ਬਲੂਮਬਰਗ ਮਾਰਕੇਟਸ ਮੈਗਜ਼ੀਨ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਸਤੰਬਰ 2012 ਵਿੱਚ ਵਿੱਤ ਦੀ ਦੁਨੀਆ ਦੇ 50 ਸਭ ਤੋਂ ਪ੍ਰਭਾਵਸ਼ਾਲੀ ਲੋਕਾਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ। 2018 ਵਿੱਚ, ਉਸ ਨੂੰ \\"ਸਕਾਚ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਆਫ਼ ਦਿ ਯੀਅਰ\\" ਪੁਰਸਕਾਰ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ।== ਸਭਿਆਚਾਰਕ ਪ੍ਰਸਿੱਧੀ ==ਬੰਗਾਲੀ ਫ਼ਿਲਮ, ਬਾਘਿਨੀ, ਬੈਨਰਜੀ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ 'ਤੇ ਅਧਾਰਿਤ ਹੈ ਜਿਸ ਨੂੰ 24 ਮਈ 2019 ਨੂੰ ਰਿਲੀਜ਼ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ।== ਹਵਾਲੇ =="},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න. කඩුපුල් මල් පිපිලාරෑ සඳ ගලන නිම්නයේනුඹලා තාම නිදිදනුඹලා තාම නිදිදනැගිටින් පැණි කුරුල්ලනේ","answer":"කඩුපුල් මල් පිපිලාරෑ සඳ ගලන නිම්නයේනුඹලා තාම නිදිදනුඹලා තාම නිදිදනැගිටින් පැණි කුරුල්ලනේනිල් තරු එලිය නිවේමිහිදුම් සිහින මන්දිරේමත් බමරුන් නින්දේපිපි කේතකී මණ්ඩපේමගෙ නම කියනු කවුදමගෙ නම කියනු කවුදඇහුණා හීනයෙන් වගේකඳු යායෙනුත් එපිටරෑ සඳ නෑ ගමන් ගියේමට නුහුරුයි මේ රෑතනි වුණු මධුර වසන්තේඅරුණළු අරන් එන්නඅරුණළු අරන් එන්නදැන් දැන් ළහිරු කුමරුනේතුෂාරා ගිම්හානි අමරසිංහරත්න ශ්‍රී විජේසිංහරෝහණ වීරසිංහ"},{"question":"O que significa o ditado popular: \\"A esperança é a última que morre\\"?","answer":"Ditado usado por quem tem fé e perseverança de que algo vai ocorrer. É um dos provérbios mais usados na língua portuguesa.Exemplo: “Acredite que o prêmio vai ser seu, a esperança é a última que morre!”"},{"question":"Quais são algumas curiosidades incríveis sobre o corpo humano?","answer":"Células do Coração Batem Sozinhas: As células do músculo cardíaco têm a capacidade de gerar impulsos elétricos por conta própria, o que permite que o coração bata de forma autônoma. Esse sistema de \\"marca-passo\\" natural mantém o coração em funcionamento."},{"question":"Manama mooy péeyu bann réew?","answer":"Manama mooy péeyu réewum Bahreïn"},{"question":"السؤال: كم أقل صلاة الضحى؟","answer":"الإجابة: ركعتان"},{"question":"පොහොසත් වාතය යනු කුමක්ද සහ කිමිදුම්කරුවන් පොහොසත් වාතය සමඟ කිමිදෙන්නේ ඇයි?","answer":"පොහොසත් වාතය, නයිට්‍රොක්ස් ලෙසද හැඳින්වේ, 21% ට වඩා වැඩි ඔක්සිජන් සහිත වාතය වර්ගයකි. 21% ඔක්සිජන් යනු අප පෘථිවියේ හුස්ම ගන්නා සාමාන්‍ය වාතයයි. සාරවත් වාතය භාවිතා කිරීමේ මූලික ප්‍රයෝජනය වන්නේ කිමිදුම්කරුගේ පහළ කාලය දීර්ඝ කිරීම සහ විසංයෝජන සීමාවකට තල්ලු කිරීමේ අවශ්‍යතාවය අඩු කිරීමයි. ගැඹුරට කිමිදීමේදී මෙම වාසිය සැබවින්ම ප්රයෝජනවත් වේ. නිදසුනක් ලෙස, අඩි 80ක් ගැඹුරකදී සාමාන්‍ය වාතය විනාඩි 30ක් පමණ පැවතිය හැකි අතර, ඔක්සිජන් 32%කින් පොහොසත් වාතය විනාඩි 45ක් සහ 36%ක් විනාඩි 55ක් පැවතිය හැක. සාරවත් වාතය පහළ කාලය දීර්ඝ කිරීම සඳහා ඇත්තෙන්ම ප්රයෝජනවත් වන අතර, පොහොසත් වාතය සමඟ කිමිදීමට පෙර එය භාවිතා කිරීමට කිමිදුම්කරුවන් පුහුණු කිරීම වැදගත් වේ."},{"question":"வினாதமிழ் இலக்கியத்தின் \\"வால்டர் ஸ்காட்\\" எனப்படுவர் யார்? ","answer":" விடை   - கல்கிகல்கி (9 செப்டம்பர் 1899 – 5 திசம்பர் 1954) புகழ் பெற்ற தமிழ் எழுத்தாளர் ஆவார். இரா. கிருஷ்ணமூர்த்தி என்ற இயற்பெயர் கொண்ட இவர் 35 சிறுகதைத் தொகுதிகள், புதினங்கள், கட்டுரைகள், பயணக்கட்டுரைகள் மற்றும் வாழ்க்கை வரலாற்று நூல்களை எழுதியுள்ளார். எனினும், மிகச் சிறந்த சமூக மற்றும் வரலாற்றுப் புதினங்களை எழுதியதற்காக பரவலாக அறியப்படுகிறார். இவர் எழுதிய பொன்னியின் செல்வன் புதினம் மிகப் புகழ் பெற்றதாகும். தன் படைப்புகள் மூலம் இந்திய தேசிய விடுதலை போராட்டத்திற்கும் பங்களித்திருக்கிறார். தியாகபூமி புதினம் திரைப்படமாகவும் எடுக்கப்பட்டது.கல்கி 1899-ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் மாதம் 9-ம் தேதி பழைய சென்னை மாகாணத்தில் ஒன்றிணைந்த தஞ்சாவூர் மாவட்டத்தில் உள்ள மயிலாடுதுறை அருகே அமைந்த பட்டமங்களம் எனும் ஊரில் ஒரு பிராமணக் குடும்பத்தில் பிறந்தார். ஆரம்பப்பள்ளிப் படிப்பைத் தனது கிராமத்தில் முடித்த பிறகு அவர் திருச்சியில் உள்ள தேசிய உயர்நிலைப் பள்ளியில் சேர்ந்தார். 1921-இல் மகாத்மா காந்தியடிகள் ஒத்துழையாமை இயக்கத்தைத் துவக்கிய போது, அவரது கருத்துக்களால் ஈர்க்கப்பட்டு கல்கி தனது பள்ளிப்படிப்பைப் பாதியில் துறந்து இந்திய தேசிய காங்கிரசு கட்சியில் சேர்ந்தார். 1922-இல் சுதந்திரப் போராட்டத்தில் பங்கு பெற்றதற்காக ஓராண்டு சிறைத் தண்டனை அனுபவித்தார். 1923-இல் அவர் நவசக்தி என்னும் பத்திரிகையின் துணை ஆசிரியராகப் பணியாற்றினார். அவருடைய முதல் புத்தகம் ஏட்டிக்குப் போட்டி 1927-இல் வெளியானது."},{"question":"Mersin Rize otobüsle kaç saat?","answer":"Mersin - Rize arası en uygun fiyatlı otobüs biletini bulunİki şehir arasındaki mesafe 1165kms km'dir ve seyahat etmek yaklaşık 17 saat 35 dakika saat kadar sürer."},{"question":"মরুভূমিতে, ক্যাকটাস ওয়ার্নরা প্রায়শই শিকারীদের এড়াতে কোলা ক্যাকটাসে তাদের ঘাঁটি তৈরি করে। এই আচরণ ক্যাকটাসের ক্ষতি করে না। ক্যাকটাস ওয়ার্ন এবং কোলা ক্যাকটাসের মধ্যে কি ধরনের সম্পর্ক রয়েছে? - I. প্রতিযোগিতামূলক ২. সমবয়সীতা। ৩। পারস্পরিকতাবাদ। IV. পরজীবী।","answer":"২।"},{"question":"දක්වා  ඇති විස්තරයට ගැලපෙන සින්දුව කුමක්ද?ගීතයේ කතාව, ඔබ ආදරවන්තයෙක් හෝ ආදරවන්තියක් නේද...? ආදරේ කරල තියෙනව නේද...? ආදරේ කරනව නේද...? ඉතින් පළමු ආදරයෙන්ම සාර්ථකවෙන්න හැමෝටම පුළුවන්වෙන්නෙ නෑ.... දැනට ඔබට හිමි වෙලා තියෙන්නෙ ඔබේ දෙවන හෝ තෙවන ප්‍රේමය වෙන්නත් පුලුවන්. ඉතින් අපි හැමෝම අපේ ආදරවන්තයට හෝ ආදරවන්තිට කියන කතාවක් තමා \\"මට ඔයාගේ පරණ ඉතිහාසයෙන් වැඩක් නෑ. අපි දෙන්නට දෙන්නා හොඳින් තේරුම් අරගෙන ඉමු\\" කියනඑක. ඒත් ආදරේ කරන කාලයේදී ඒක එහෙම උනත් අපේ හිත් තුල හංගාගෙන යටපත්කරගෙන ඉන්න යථාර්ථය ඒක නෙමෙයි කියන එකතමා මේ ගීතයෙන් පෙන්වන්නෙ.සිය බිරිද එක්ක එකට හිදීමෙන් පස්සෙ සැමියගෙ හිත තුල ඇතිවෙනව අපි හැමෝටම ඇතිවෙනව වගේ ප්‍රශ්ණ.... හැබැයි අපි කරන්නෙ එහෙම දෙයක් ඇති උනත් ඒක අමතක කරනව... නැතිනම් යටපත් කරනව... එහෙමයි වෙන්න ඕනි... මොකද පරණ කුණු වැඩක් නෑනේ... ඒත් මේ සැමිය එහෙම කරන්නෙ නෑ.... කෙලින්ම සිය බිරිදගෙන් අහනව තමාට ඇය ගැන ඇතිවෙලා තියෙන ප්‍රශ්ණ..... හොදම වැඩේ ඒක නෙමෙයි.... එහෙම ප්‍රශ්ණ ඇහැවුවට බිරිද උත්තර දෙන්නෙ නෑ.... ඇයත් පෙරලා නැවත ප්‍රශ්ණ ටිකක් අහනවා සැමියගෙන්....සැමියා - ඔයාගෙ මුහුණ සිප ගත්තෙ මම විතරද....? බිරිද - මගේ මුහුණ විතරද ඔයා සිපගෙන තියෙන්නෙ....? මුදු මුහුණේ සුව දැනුනේ පිය ලඳුනේ මට විතරද ඔබෙ සුසුමේ සුව දැනුනේ හිමි සඳුනේ මට විතරද... ඕනම ප්‍රේමවන්තයෙක් කැමතියි තමාගේ පෙම්වතිය නොඉඳුල් වස්තුවක් වෙනවනම්. ඉතින් මේ පිරිමියත් සිය බිරිදගේ උකුලේ ආදරෙන් ඔළුව තියාගෙන ගොඩාක් සුව වින්දිනව... ඒ මොහොතේදි ඔහුට ඇතිවුන ප්‍රශ්ණය ඔහු අහනව ... එයටත් බිරිද උත්තර විදියට දෙන්නෙ ප්‍රශ්ණයක්මයි... සැමියා - ඔයාගෙ උකුලෙ ආදරෙන් සැතපිළා හිටියෙ මම විතරයිද....? බිරිද - ඔයාගෙ උරහිසේ හිස තියාන සුවෙන් හිටියෙ මම විතරද....?පුළුලුකුලේ සුව යහනේ නිදි වැරුවේ මන් විතරද උර තලයේ හිස රන්දා සුව වින්දේ මන් විතරද... මෙතනදි තමා මේ දෙන්න විවාහක යුවලක් කියන එකට අපට ප්‍රබලතම සාක්ෂි ලබාදෙන්නෙ. දෙන්න ආදරයෙන් එකතුවීමෙන් පස්සෙ තමා ස්වාමියා මේ ප්‍රශ්ණ නැගීම කරන්නෙ... ඒත් එහිදිත් බිරිද ප්‍රශ්ණයකින් පිළිතුරු දෙනවා... දෙන්න එකතුවීම සදහන් කිරීමත්, හිමි සදුනේ ලෙස ඇමතීමත් නිසා තමයි මේ දෙදෙනා විවාහක යුවලක් ලෙස අපට හගවන්නෙ... මෙහි \\"ඉඟ නෙරියේ ‍රැළි බින්දේ \\" ලෙසින් අර්ථ දක්වන්නේ දෙදෙනා අඹු සැමියන් වශයෙන් ලිංගිකව එකතුවීම.... ඉන් අනතුරුව සැමියා හා බිරිද නගන ප්‍රශ්ණ මම මේ විදියට දක්වන්නම්.... සැමියා - මම නේද කෙල්ලෙ ඔයාගෙ පළවෙනියා , ඔයා වෙන කෙනෙක් එක්ක ඉදල නෑ නේද? බිරිද - මමත් ඔයාගෙ පළවෙනිය නේද.... දෙවෙනිය තුන්වෙනිය නෙමෙයිනේ? ඉඟ නෙරියේ රැළි බින්දේ පිය ලඳුනේ මන් විතරද ඉඟ නෙරියේ රැළි සැදුවේ හිමි සඳුනේ මගෙ විතරද... කොහොමද වැඩේ..... පුදුම සුන්දරයි නේද...?මේ ගීතයේ ඇයි මේ ප්‍රශ්ණ විතරක් අහන්නෙ... කෝ උත්තර...? ඒක තමයි අපේ යාළුවනේ මේ ගීතයේ තියෙන සුන්දරත්වය... දෙන්න එක්ක ප්‍රශ්ණ අහනව.... හැබැයි අවංකවම ගත්තොතින් උත්තර දෙන්නෙ මේ ගීතය අහන ඔබත් මමත් නේද.... අපි හිතින් මේවට උත්තර දෙනව නේද...? අපි අපි ගැනම හිතනව නේද...? කොහොමද ගීතයක තියෙන බලය.... මේ ගීතයෙන් අපිට දෙන්නෙ පණිවිඩයක්... ගීතය අපේ හෘදසාක්ෂියටයි කතාකරන්නෙ... හැමෝගෙම ළග පොඩිහරි වැරදි තියෙනව... කවුරුවත් සර්ව සම්පූර්ණ නෑ කියන එක මනසට නෙමෙයි අපේ හෘද සාක්ෂිය ලගටම ගිහින් ඇමතීමක් මේ ගීතයෙන් කරනව කියන එකයි මගේ හැගීම...","answer":"මුදු මුහුණේ සුව දැනුනේපිය ලඳුනේ මට විතරදඔබෙ සුසුමේ සුව දැනුනේහිමි සඳුනේ මට විතරද...පුළුලුකුලේ සුව යහනේනිදි වැරුවේ මන් විතරදඋර තලයේ හිස රන්දාසුව වින්දේ මන් විතරද...ඉඟ නෙරියේ රැළි බින්දේපිය ලඳුනේ මන් විතරදඉඟ නෙරියේ රැළි සැදුවේහිමි සඳුනේ මගෙ විතරද...පද රචනය -මහින්ද දිසානායකසංගීතය     -ගුණදාස කපුගේගායනය     -දීපිකා ප්‍රියදර්ශණී / කරුණාරත්න දිවුල්ගනේ"},{"question":"O que significa o termo “piano” em notação musical?","answer":"Execução suave. Piano é definido como o nível de som quando a música é tocada suavemente."},{"question":"A palavra \\"ata\\" é um palíndromo?","answer":"Sim, pois ao ler de trás para frente temos a mesma palavra."},{"question":"කුරහන් කවියක් සඳහා  උදාහරණයක් දෙන්න. ","answer":"සරුවට වැඩී එන කුරහන් කරල             දැකබඩ පිරෙනවා අප සැමගේ දුරුව            දුකකාලය එළැඹ ඇත කුරහන් කරල        දැකකුරහන් හේන හිනැහෙනවා දුරුවි          දුක"},{"question":"வினா:குழாப்புட்டு செய்வது எப்படி?","answer":"விடை:தேவையானவை: பச்சரிசி மாவு - ஒரு கப், நாட்டுச் சர்க்கரை, தேங்காய் துருவல் - தலா அரை கப், ஏலக்காய்த்தூள் - அரை டீஸ்பூன், நெய் - சிறிதளவு, முந்திரி - 8, உப்பு - ஒரு சிட்டிகை.30 வகை கிராமிய சமையல்செய்முறை: பச்சரிசி மாவை வெறும் வாணலியில் நன்கு வறுக்கவும்.  நாட்டுச் சர்க்கரை, தேங்காய் துருவல், ஏலக்காய்த்தூள் ஆகியவற்றை ஒன்றாக கலந்து கொள்ளவும்.வறுத்த பச்சரிசி மாவில் உப்பு கரைத்த நீர் தெளித்துப் பிசிறி, 10 நிமிடம் அப்படியே வைக்கவும். புட்டுக்குழாயில் கொஞ்சம் புட்டு மாவை அடைத்து, அதன் மேல் ஒரு அடுக்காக தேவையான அளவு தேங்காய் துருவல் கலவையை அடைத்து... மற்றொரு அடுக்காக மாவு வைத்து, பிறகு மீண்டும் தேங்காய் துருவல் கல வையை வைத்து அடைக்கவும். இதை ஆவியில் வேக வைத்து எடுக்கவும். பிறகு, குழாயிலிருந்து புட்டு எடுத்து... நெய்யில் வறுத்த முந்திரி தூவி பரிமாறவும்."},{"question":"Ак көрпө жайыл.","answer":"1.Бардык жагынан жетик, билерман, абдан алымдуу; 2.Кең пейил, берешен, март."},{"question":"Setelah menjawab kutipan teks berikut dari Wikipedia, jawablah pertanyaan berikut: Apakah perakam ketikan dapat menyebabkan pencurian kata sandi? Perekam ketikan merupakan sebuah perangkat baik perangkat keras atau perangkat lunak yang digunakan untuk memantau penekanan tombol papan ketik. Sebuah perekam ketikan biasanya akan menyimpan hasil pemantauan penekanan tombol papan ketik tersebut ke dalam sebuah berkas catatan (log file). Beberapa perekam ketikan tertentu bahkan dapat mengirimkan hasil rekamannya ke surel tertentu secara berkala.Perekam ketikan dapat digunakan untuk kepentingan yang baik atau bahkan bisa digunakan untuk kepentingan yang jahat. Kepentingan yang baik antara lain untuk memantau produktivitas karyawan, untuk penegakan hukum dan pencarian bukti kejahatan.Kepentingan yang buruk antara lain pencurian data dan password.Perekam ketikan yang berupa perangkat keras besarnya seukuran baterai ukuran AA. Perekam ketikan jenis ini dipasangkan pada ujung papan ketik, sehingga mencegat data yang dialirkan dari perekam ketikan ke CPU. Sementara itu, perekam ketikan dalam bentuk perangkat lunak terpasang di dalam komputer dan bekerja secara tersembunyi. Cara sederhana untuk menghindari dampak adanya perekam ketikan pada sistem operasi Microsoft Windows adalah dengan menggunakan fitur on-screen keyboard (osk.exe).my kode yudaaduhAplikasiPerangkat perekam ketikanMerupakan program perangkat lunak yang dirancang untuk melihat jejak ketikanBerbasis hypervisor: Perekam ketikan ini secara teoretis dapat berada dalam malware hypervisor yang berjalan di bawah sistem operasi, yang tetap tak tersentuh. Keylogger ini secara efektif menjadi sebuah mesin virtual. Blue Pill adalah contohnya.Berbasis Kernel: Metode ini sulit baik untuk ditulis maupun untuk dilawan. Keylogger seperti ini berada di tingkat kernel dan dengan demikian sulit untuk dideteksi, terutama untuk aplikasi mode-pengguna. Keylogger ini sering diimplementasikan sebagai rootkit yang menumbangkan kernel sistem operasi dan mendapatkan akses tidak sah ke perangkat keras, membuatnya menjadi sangat kuat. Keylogger yang menggunakan metode ini dapat bertindak sebagai device driver...","answer":"Ya"},{"question":"ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਨੂੰ ਜਾਣਦੇ ਹੋ?","answer":"ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ (13 ਨੰਵਬਰ;1967) ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਅਦਾਕਾਰਾ ਅਤੇ ਫਿਲਮ ਨਿਰਮਾਤਾ ਹੈ। ਜੂਹੀ 1984 ਵਿੱਚ ਮਿਸ ਇੰਡੀਆ ਦੀ ਵਿਜੇਤਾ ਰਹੀ। ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਹਿੰਦੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕੀਤਾ,ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਉਸਨੇ ਤਾਮਿਲ, ਤੇਲੁਗੁ, ਮਲਯਾਲਮ, ਪੰਜਾਬੀ, ਬੰਗਾਲੀ ਅਤੇ ਕੰਨੜ ਭਾਸ਼ਾਵਾਂ ਦੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਵੀ ਕੰਮ ਕੀਤਾ। ਜੂਹੀ 1980,1990 ਦੇ ਅੰਤ ਵਿੱਚ ਅਤੇ 2000 ਦੇ ਸ਼ੁਰੂ ਤੱਕ ਮੋਹਰੀ ਅਦਾਕਾਰਾ ਰਹੀ। ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਆਪਣੇ ਫਿਲਮੀ ਕੈਰੀਅਰ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਸਲਤਨਤ(1986) ਫਿਲਮ ਤੋਂ ਕੀਤੀ ਅਤੇ ਕ਼ਯਾਮਤ ਸੇ ਕ਼ਯਾਮਤ ਤੱਕ (1988) ਫਿਲਮ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਜੂਹੀ ਨੇ ਬਹੁਤ ਸਫ਼ਲਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਅਤੇ ਇਸ ਫਿਲਮ ਲਈ ਉਸਨੂੰ ਫਿਲਮਫ਼ੇਅਰ ਬੇਸਟ ਫੀਮੇਲ ਅਵਾਰਡ ਮਿਲਿਆ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਜੂਹੀ ਨੇ ਆਪਣਾ ਹਿੰਦੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਮੋਹਰੀ ਰੋਲ ਅਦਾ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕੀਤਾ; ਬੋਲ ਰਾਧਾ ਬੋਲ (1992), ਰਾਜੂ ਬਨ ਗਯਾ ਜੈੰਟਲਮੈਨ (1992), ਲੁਟੇਰੇ (1993), ਆਇਨਾ (1993), ਹਮ ਹੈਂ ਰਾਹੀਂ ਪਿਆਰ ਕੇ (1993), ਡਰ (1993), ਦੀਵਾਨਾ ਮਸਤਾਨਾ (1997), ਯਸ ਬੋਸ (1997), ਇਸ਼ਕ਼ (1997)। ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਨੂੰ, ਹਮ ਹੈਂ ਰਾਹੀਂ ਪਿਆਰ ਕੇ ਫਿਲਮ ਲਈ ਫਿਲਮਫ਼ੇਅਰ ਅਵਾਰਡ ਫ਼ਾਰ ਬੇਸਟ ਐਕਟਰੈਸ ਮਿਲਿਆ। ਅਗਲੇ ਦਹਾਕੇ ਵਿੱਚ, ਚਾਵਲਾ ਕੁਝ ਵੱਖਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਸੀ ਅਤੇ \\"ਝੰਕਾਰ ਬੀਟਸ\\" (2003), \\"3 ਦੀਵਾਰੇਂ\\" (2003), \\"ਮਾਈ ਬ੍ਰਦਰ ਨਿਖਿਲ\\" (2005), \\"ਆਈ. ਐਮ\\" (2011) ਅਤੇ \\"ਗੁਲਾਬ ਗੈਂਗ\\" (2014) ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕੀਤਾ। ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਉਸ ਨੇ ਕਈ ਪੰਜਾਬੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਵੀ ਕੰਮ ਕੀਤਾ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਬਾਇਓਪਿਕਸ ਸ਼ਹੀਦ ਉਧਮ ਸਿੰਘ (2000), ਦੇਸ ਹੋਆ ਪ੍ਰਦੇਸ (2004), ਵਾਰਿਸ ਸ਼ਾਹ: ਇਸ਼ਕ ਦਾ ਵਾਰਿਸ (2006) ਅਤੇ ਸੁਖਮਨੀ - ਹੋਪ ਫਾਰ ਲਾਈਫ਼ (2010) ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ।1995 ਤੋਂ ਚਾਵਲਾ ਦਾ ਉਦਯੋਗਪਤੀ ਜੈ ਮਹਿਤਾ ਨਾਲ ਵਿਆਹ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਜਿਸ ਦੇ ਨਾਲ ਉਸਦੇ ਦੋ ਬੱਚੇ ਹਨ। ਆਪਣੇ ਪਤੀ ਅਤੇ ਸ਼ਾਹਰੁਖ ਖਾਨ ਦੇ ਨਾਲ, ਉਹ ਇੰਡੀਅਨ ਪ੍ਰੀਮੀਅਰ ਲੀਗ ਕ੍ਰਿਕਟ ਟੀਮ ਕੋਲਕਾਤਾ ਨਾਈਟ ਰਾਈਡਰਜ਼ ਦੀ ਸਹਿ-ਮਾਲਕ ਹੈ। ਖਾਨ ਦੇ ਨਾਲ, ਉਹ ਪ੍ਰੋਡਕਸ਼ਨ ਕੰਪਨੀ \\"ਡ੍ਰੀਮਜ਼ ਅਨਲਿਮਟਿਡ\\" ਦੀ ਬਾਨੀ ਸੀ, ਜਿਸ ਨੇ ਤਿੰਨ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ ਕੀਤਾ, ਜਿਸ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਸਵੈ-ਅਭਿਨੈ \\"ਫਿਰ ਭੀ ਦਿਲ ਹੈ ਹਿੰਦੁਸਤਾਨੀ\\" (2000) ਤੋਂ ਹੋਈ ਸੀ। ਡਾਂਸ ਰਿਐਲਿਟੀ ਸ਼ੋਅ \\"ਝਲਕ ਦਿਖਲਾ ਜਾ\\" ਦੇ ਤੀਜੇ ਸੀਜ਼ਨ 'ਚ ਉਸ ਨੇ ਜੱਜ ਵਜੋਂ ਆਪਣੀ ਪ੍ਰਤਿਭਾ ਦਿਖਾਈ।== ਜੀਵਨ ==ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਦਾ ਜਨਮ ਅੰਬਾਲਾ,ਹਰਿਆਣਾ,ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਫੋਜੀ ਪਰਿਵਾਰ ਵਿੱਚ ਹੋਇਆ। ਉਸਨੇ ਆਪਣੀ ਸਕੂਲੀ ਸਿੱਖਿਆ ਫੋਰਟ ਕੋਨਵੰਟ ਸਕੂਲ, ਮੁੰਬਈ ਤੋਂ ਪੂਰੀ ਕੀਤੀ। ਉਸਨੇ ਆਪਣੀ ਗ੍ਰੈਜੁਏਸ਼ਨ ਮੁੰਬਈ ਦੇ ਸਦੇਨ੍ਹ੍ਮ ਕਾਲਜ ਤੋਂ ਪੂਰੀ ਕੀਤੀ। ਫਿਰ ਉਹ 1984 ਵਿੱਚ ਮਿਸ ਇੰਡੀਆ ਦੀ ਵਿਜੇਤਾ ਰਹੀ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਸ ਨੇ 1984 ਵਿੱਚ ਹੀ ਮਿਸ ਯੂਨੀਵਰਸ ਲਈ ਬੇਸਟ ਕੋਸਟਯੁਮ ਅਵਾਰਡ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤਾ।ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਇੱਕ ਵਧੀਆ ਨ੍ਰਿਤਕੀ ਅਤੇ ਕਲਾਸੀਕਲ ਗੀਤਕਾਰ ਵੀ ਹੈ।== ਕੈਰੀਅਰ ==ਚਾਵਲਾ ਨੇ 1986 'ਚ 'ਸਲਤਨਤ' ਨਾਲ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਦਾਖਿਲ ਹੋਈ ਪਰ ਇਹ ਫ਼ਿਲਮ ਵਪਾਰਕ ਤੌਰ 'ਤੇ ਅਸਫ਼ਲ ਰਹੀ। ਉਸ ਨੇ 1987 ਵਿੱਚ ਰਵੀਚੰਦਰਨ ਦੁਆਰਾ ਨਿਰਦੇਸ਼ਤ ਕੰਨੜ ਕਲਾਸਿਕ \\"ਪ੍ਰੇਮਲੋਕਾ\\" ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕੀਤਾ ਸੀ। ਉਸ ਨੇ ਦੋ ਫਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰੋਸੇਨਜੀਤ ਚੈਟਰਜੀ ਦੇ ਨਾਲ ਵੀ ਕੰਮ ਕੀਤਾ ਸੀ। ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਵਿੱਚ ਉਸ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਮੁੱਖ ਭੂਮਿਕਾ 1988 ਵਿੱਚ \\"ਕਿਆਮਤ ਸੇ ਕਿਆਮਤ ਤੱਕ\\" ਵਿੱਚ ਸੀ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੇ ਆਮਿਰ ਖਾਨ ਨਾਲ ਅਭਿਨੈ ਕੀਤਾ ਸੀ। ਫ਼ਿਲਮ, ਸ਼ੈਕਸਪੀਅਰ ਦੇ ਰੋਮੀਓ ਅਤੇ ਜੂਲੀਅਟ ਦਾ ਆਧੁਨਿਕ ਰੂਪਾਂਤਰਣ ਹੈ, ਜਿਸ ਨੇ ਇੱਕ ਵੱਡੀ ਆਲੋਚਨਾਤਮਕ ਅਤੇ ਵਪਾਰਕ ਸਫ਼ਲਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਸੀ, ਖਾਨ ਅਤੇ ਚਾਵਲਾ ਇਸ ਦੀ ਪ੍ਰਸਿੱਧੀ ਨਾਲ \\"ਰਾਤੋ-ਰਾਤ ਸਿਤਾਰੇ\\" ਬਣ ਗਏ। ਉਸ ਨੇ ਸਰਵੋਤਮ ਫ਼ਿਲਮ ਦਾ ਫਿਲਮਫੇਅਰ ਅਵਾਰਡ ਜਿੱਤਿਆ, ਅਤੇ ਚਾਵਲਾ ਲਕਸ ਨਿਊ ਫੇਸ ਆਫ ਦਿ ਈਅਰ ਲਈ ਫਿਲਮਫੇਅਰ ਅਵਾਰਡ ਜਿੱਤਣ ਵਾਲੀ ਪਹਿਲੀ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਬਣ ਗਈ, ਅਤੇ ਉਸ ਨੂੰ ਸਰਵੋਤਮ ਅਭਿਨੇਤਰੀ ਲਈ ਪਹਿਲੀ ਨਾਮਜ਼ਦਗੀ ਵੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋਈ। ਚਾਵਲਾ ਦੀ ਆਮਿਰ ਖਾਨ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਆਨ-ਸਕ੍ਰੀਨ ਕੈਮਿਸਟਰੀ ਨਾਲ ਜੋੜੀ ਨੂੰ ਅਕਸਰ ਮੀਡੀਆ ਨੇ ਸਫ਼ਲ ਦੱਸਿਆ ਹੈ। ਟਾਈਮਜ਼ ਆਫ਼ ਇੰਡੀਆ ਨੇ ਇਸ ਨੂੰ ਟਾਪ 25 ਲਾਜ਼ਮੀ ਬਾਲੀਵੁੱਡ ਫਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਦਰਜਾ ਦਿੱਤਾ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਹਿੰਦੀ ਸਿਨੇਮਾ ਦੀ ਇੱਕ ਮਹੱਤਵਪੂਰਣ ਫ਼ਿਲਮ ਕਿਹਾ।.== ਆਫ਼-ਸਕ੍ਰੀਨ ਕਾਰਜ ==1998 ਵਿੱਚ, ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਸ਼ਾਹਰੁਖ ਖਾਨ, ਕਾਜੋਲ, ਅਤੇ ਅਕਸ਼ੈ ਕੁਮਾਰ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਯੂਨਾਈਟਿਡ ਕਿੰਗਡਮ, ਕੈਨੇਡਾ ਅਤੇ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ \\"ਕੰਸਰਟ ਫੌਰਸੋਮ\\" ਨਾਮਕ ਇੱਕ ਸਮਾਰੋਹ ਦੌਰੇ ਵਿੱਚ ਹਿੱਸਾ ਲਿਆ।2009 ਵਿੱਚ, ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਆਪਣੀ ਪ੍ਰਤਿਭਾ ਨੂੰ ਜੱਜ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ, ਸੋਨੀ ਐਂਟਰਟੇਨਮੈਂਟ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਇੰਡੀਆ ਦੇ ਡਾਂਸ ਰਿਐਲਿਟੀ ਸ਼ੋਅ ਦੇ ਤੀਜੇ ਸੀਜ਼ਨ ਲਈ, \\"ਝਲਕ ਦਿਖਲਾ ਜਾ\\", ਸਰੋਜ ਖਾਨ ਅਤੇ ਵੈਭਵੀ ਮਰਚੈਂਟ ਦੇ ਨਾਲ ਦਿਖਾਇਆ। 2011 ਵਿੱਚ, ਉਸ ਨੇ ਕਲਰਜ਼ ਦੇ ਕਿਡਜ਼'ਸ ਚੈਟ-ਸ਼ੋਅ \\"ਬਦਮਾਸ਼ ਕੰਪਨੀ- ਏਕ ਸ਼ਰਾਰਤ ਹੋਨੇ ਕੋ ਹੈ\\" ਦੀ ਮੇਜ਼ਬਾਨੀ ਕੀਤੀ। 2008 ਵਿੱਚ, ਚਾਵਲਾ ਨੇ ਸ਼ਾਹਰੁਖ ਖਾਨ ਅਤੇ ਉਸ ਦੇ ਪਤੀ ਜੈ ਮਹਿਤਾ ਦੀ ਭਾਈਵਾਲੀ ਵਿੱਚ, ਟੀ -20 ਕ੍ਰਿਕਟ ਟੂਰਨਾਮੈਂਟ ਇੰਡੀਅਨ ਪ੍ਰੀਮੀਅਰ ਲੀਗ (ਆਈ.ਪੀ.ਐਲ) ਵਿੱਚ 75.09 ਮਿਲੀਅਨ ਡਾਲਰ ਵਿੱਚ ਕੋਲਕਾਤਾ ਦੀ ਨੁਮਾਇੰਦਗੀ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਫ੍ਰੈਂਚਾਇਜ਼ੀ ਦੇ ਮਾਲਕੀ ਅਧਿਕਾਰ ਹਾਸਲ ਕੀਤੇ ਅਤੇ ਟੀਮ ਦਾ ਨਾਮ \\"ਕੋਲਕਾਤਾ ਨਾਈਟ ਰਾਈਡਰਜ਼\\" (ਕੇ.ਕੇ.ਆਰ) ਰੱਖਿਆ। ਟੀਮ ਨੇ 2012 ਵਿੱਚ ਜਿੱਤ ਹਾਸਿਲ ਕੀਤੀ ਅਤੇ 2014 ਵਿੱਚ ਇਹ ਕਾਰਨਾਮਾ ਦੁਹਰਾਇਆ।== ਨਿੱਜੀ ਜੀਵਨ ==ਜੂਹੀ ਚਾਵਲਾ ਨੇ 1995 ਵਿੱਚ ਉਦਯੋਗਪਤੀ ਜੈ ਮਹਿਤਾ ਨਾਲ ਵਿਆਹ ਕਰਵਾ ਲਿਆ ਸੀ। ਇਸ ਜੋੜੇ ਦੇ ਦੋ ਬੱਚੇ ਹਨ। ਇੱਕ ਇੰਟਰਵਿਊ ਵਿੱਚ ਜੂਹੀ ਨੇ ਖੁਲਾਸਾ ਕੀਤਾ ਕਿ ਜਾਨਵੀ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਦੀ ਬਜਾਏ ਲੇਖਕ ਬਣਨਾ ਚਾਹੁੰਦੀ ਹੈ।ਉਸ ਦਾ ਭਰਾ ਬੌਬੀ ਚਾਵਲਾ \\"ਰੈਡ ਚਿਲੀਜ਼ ਐਂਟਰਟੇਨਮੈਂਟ\\" ਦਾ ਸੀ.ਈ.ਓ ਸੀ। ਉਸ ਨੂੰ 2010 ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਡਿਨਰ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਬਾਅਦ ਇੱਕ ਭਾਰੀ ਸਟਰੋਕ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰਨਾ ਪਿਆ। ਲਗਭਗ ਚਾਰ ਸਾਲ ਕੋਮਾ ਵਿੱਚ ਰਹਿਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, 9 ਮਾਰਚ 2014 ਨੂੰ ਉਸ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ।. ਉਸ ਦੀ ਭੈਣ ਸੋਨੀਆ ਦੀ 30 ਅਕਤੂਬਰ 2012 ਨੂੰ ਕੈਂਸਰ ਨਾਲ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ ਸੀ।"},{"question":"Сепаратизм деген эмне?","answer":"Сепаратизм-мамлекетти түзүүгө багытталган бөлүп жаруу саясаты."},{"question":"Vraag: Wie maakte de sculptuur \\"De Denker\\"? A. Auguste Rodin, B. Michelangelo, C. Gian Lorenzo Bernini, D. Donatello","answer":"Antwoord: A. Auguste Rodin"},{"question":"நல்ல + செயல் இச்சொற்களைச் சேர்த்து எழுதக் கிடைப்பது ________நல்லசெயல்நல்செயல்நற்செயல்நல்லச்செயல்","answer":"விடை : நற்செயல்"},{"question":"How does descriptive analytics differ from predictive analytics?","answer":"There are three types of analytics that businesses use to drive their decision-making: descriptive analytics, which tells us what has already happened; predictive analytics, which shows us what could happen; and prescriptive analytics, which informs us what should happen in the future."},{"question":"Onko auringonpilkuilla vaikutusta säähän?","answer":"Kysymys auringon aktiivisuudesta ja sen mahdollisista vaikutuksista maapallon säähän ja ilmastoon on mielenkiintoinen poikkitieteellinen kysymys, jota tutkitaan myös Ilmatieteen laitoksella.Varmuudella tiedetään, että revontulien esiintyminen noudattaa samaa 11-vuoden rytmiikkaa kuin auringonpilkkujen vaihtelu. Auringonpilkut ovat tummia läiskiä auringon pinnalla, ja niiden lukumäärä vaihtelee 11 vuoden jaksoissa.Aikaisemmin luultiin, että pilkut vähentävät Auringon säteilyä ja siten maapallon lämpöolot seuraisivat pilkkujen esiintymisen 11-vuotista vaihtelua. Nykyään tiedetään, että pilkkujen ollessa runsaimmillaan aurinko säteileekin hieman enemmän kuin vähäpilkkuisina kausina. Sanotaan, että silloin auringon aktiivisuus kasvaa.Auringon säteilyvoimakkuus vaihtelee auringonpilkkujakson mukana 11-vuoden sykleissä siten, että aurinko on hieman (noin 0,1 %) kuumempi runsaiden pilkkujen aikana verrattuna vähäpilkkuisiin kausiin. Tästä aiheutuu pieni, noin 0,1 asteen, suuruinen lämpötilavaihtelu, joka voidaan ilmastomalleissa huomioida. Kovin suurta merkitystä maapallon ilmasto-oloihin sillä ei ole."},{"question":"Абийир тапса баласы, атасына бак конот.","answer":"Кимдир бирөөнүн баласы ийгиликтүү болуп, жакшы иштерге жетишсе, аны менен ата-энеси да сыймыктанат. Эгер тескерисинче, баласы туура эмес иштерди кылып, жаман иштерде жүрүп калса, атасы \\"Эл караган бетимди жер караттың\\" деп нааразы болот. Демек баланын ийгилиги менен ата ар сайым сыймыктанып, башы өйдө болуп, элди тик карап баса алат. Атасына да бак конот."},{"question":"Qual é a capital de São Tomé e Príncipe?","answer":"São Tomé."},{"question":"එක්දින ජාත්‍යන්තර තරඟ වලදී ශ්‍රීලංකාව වෙනුවෙන් වේගවත්ම ලකුණු 10,000 ලබාගත් ක්‍රීඩකයා කවුද?","answer":"එක්දින ජාත්‍යන්තර තරඟ වලදී ශ්‍රීලංකාව වෙනුවෙන් වේගවත්ම ලකුණු 10,000 ලබාගත් ක්‍රීඩකයා වනුයේ තිලකරත්න මුදියන්සේලාගේ ඩිල්ෂාන් නොහොත් ටී.ම්. ඩිල්ශාන් වේ. "},{"question":"Какве особине и карактеристике најчешће имају особе које у свом животу имају број један, и како се то одражава на њихов живот?","answer":"Број један симболише амбициозне и снажне особе које неуморно стреме ка својим циљевима. Овакви људи често се налазе на позицијама ауторитета, будући да имају велику потребу да управљају и да буду на челу. Управо због те стремљивости, они су често на путу ка успеху у каријери, а многи од њих и имају своје приватне послове. Они не подносе да буду подређени и често ће се изборити да се њихов глас чује.Но, ова амбициозност може бити мач са две оштрице. Понос, его и сујета често представљају изазове с којима се морају изборити. Наравно, ако у њиховом животном коду преовладавају јединице, постоји ризик од нарцисоидног понашања, које укључује хвалисавост и себичност. Детаљност и аналитички приступ могу их исцрпети, али истовремено су и кључни за њихов успех.Када је реч о здрављу, особе са бројем један морају пазити на кардиоваскуларни систем и кичму, пошто су то делови тела који су највише подложни ризику. У четрдесетим годинама живота, посебно од 36. до 41. године, они обично доживљавају значајне промене или достижу важне животне циљеве.Број један влада планетом Сунце и астролошким знаком Лав, представљајући мушки принцип. Он је тесно повезан са сценом и гламуром, а често се налази у великим и престижним градовима. Он симболизује снагу, виталност и позицију, које су често осликане у гламурозним и модерним ресторанима, како и у другим престижним местима. Његова веза са бројем један указује на његову усмереност ка индивидуалности и самосталности."},{"question":"फ्रेंच ईस्ट इंडिया कंपनीची स्थापना केव्हा झाली ? ","answer":"सन 1664 मध्ये"},{"question":"A cikin wanne nau'in ra'ayi za ku rarraba tweet mai zuwa? Mai kyau, Marar kyau, ko tsaka tsaki?@user Hmmmm sarki ga duk dan iska, ko butulu, ko butula a cikin kannywood.....ko kaki ko kinki kannywood ita ce uwarka/uwarki da kuma ubanka ubanki...sarki goyo marayu da marasa gata.👏👏👏","answer":"Zan rarraba tweet ɗin da aka bayar a matsayin: Marar kyau"},{"question":"वि. सं. २०७७ साल माघ १३ गते हामी नेपाल मा.वि. चितवनको कक्षा १२ मा अध्ययनरत १२८ जना विद्यार्थी साथीहरू शैक्षिक भ्रमणको लागि बिहानै पोखरा हिँड्यौँ । बाटोमा कोही साथीहरू अन्ताक्षरी खेल्दै थिए अनि कोही साथीहरू नाच्दै थिए । हामी करिब एघार बजेतिर लेखनाथ पुगी खाना खाएका थियौँ । खाना खाएपछि हामी फेवाताल, बेगनास ताल, महेन्द्र गुफा, चमेरे गुफा, रुपा ताल, माटेपानी गुम्बा आदि रमणीय ठाउँहरू घुम्यौँ । त्यो दिनको बास हामी पोखरामा नै बस्यौँ । बेलुकाको खाना पनि त्यहिको होटेलमा खायौँ । हामी बेलुका गीत गाउँदै नाचेका थियौँ । भोलिपल्ट भने बिहानै सात बजे हामी चिया र नास्ता खाएर चितवन फर्कीयौँ ।माथिको अनुछेद पढी तलको प्रश्नको उत्तर दिनुहोसप्रश्न :  विद्यार्थीहरु शैक्षिक भ्रमणको लागि कहिले हिडे ?","answer":"उत्तर : विद्यार्थीहरु शैक्षिक भ्रमणको लागि वि. सं. २०७७ साल माघ १३ हिडे। "},{"question":"‘வெண்புகை’ – என்ற சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது _______________(அ) வெண் + புகை(ஆ) வெ + புகை(இ) வெண்மை + புகை(ஈ) வெம்மை + புகை","answer":"(இ) வெண்மை + புகை"},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Bé gái 1 tuổi bị bịt băng keo vào miệng, bạo hành: Có nhiều biểu hiện về di chứng thần kinh","answer":"Ngày 31/7, thông tin từ Bệnh viện Nhi Trung ương, ngày 26/7/2022, Bệnh viện Nhi Trung ương đã tiếp nhận bệnh nhi Q.T 18 tháng tuổi, nhập viện trong tình trạng hôn mê, có dấu hiệu mất nước, suy tuần hoàn, suy hô hấp nặng, Sp02 84%, có nhiều vết lằn, vết bầm tím tụ máu trên cơ thể. Qua thăm khám, bệnh nhi được chẩn đoán theo dõi nhiễm khuẩn huyết có sốc nhiễm khuẩn, suy đa cơ quan và nghi ngờ bị bạo hành. PGS.TS.BS Tạ Anh Tuấn – Trưởng khoa Điều trị tích cực Nội khoa, Bệnh viện Nhi Trung ương cho biết, qua khai thác thông tin từ người phụ nữ đưa trẻ đến viện: Cách vào viện 7 ngày, trẻ xuất hiện sốt 38,5 – 39 độ, đáp ứng kém với thuốc hạ sốt, kèm theo ho. Trẻ sốt liên tục 5 ngày (người nuôi dưỡng không theo dõi nhiệt độ thường xuyên), sau đó cắt sốt 2 ngày, trẻ ăn được, chơi ngoan. Ngày 26/7, trẻ sốt lại 39 độ, ho, ăn uống được, đi ngoài phân lỏng, xuất hiện khò khè, thở nhanh nên được đưa đến Bệnh viện Nhi Trung ương để thăm khám. Tại Bệnh viện Nhi Trung ương, qua thăm khám các bác sĩ thấy trẻ có biểu hiện hôn mê, suy hô hấp nặng phải hỗ trợ thở máy, suy tuần hoàn, rối loạn tiêu hóa. Trên da có vết thương ở nhiều vị trí: Vết lằn kích thước 4-5cm ở cổ chân 2 bên; vết lằn kích thước 10-12cm ở mặt ngoài đùi phải; vết lằn tím tụ máu kích thước 10cm ở mặt ngoài đùi trái; vết bầm tụ máu kích thước 3x4cm ở trán. Trẻ được chỉ định làm các xét nghiệm hỗ trợ cho chẩn đoán và điều trị. Dựa trên các dấu hiệu lâm sàng và xét nghiệm, các bác sĩ Bệnh viện Nhi Trung ương chẩn đoán: Theo dõi nhiễm khuẩn huyết có sốc nhiễm khuẩn biến chứng suy đa cơ quan và nghi ngờ trẻ bị bạo hành. Ngay lập tức, trẻ đã được điều trị: Hỗ trợ hô hấp (thở máy), điều trị sốc (bù dịch, vận mạch), tiêm kháng sinh và được đội ngũ y bác sĩ chăm sóc toàn diện tại khoa Điều trị tích cực nội khoa. Bên cạnh đó, Bệnh viện cũng đã báo ngay các cơ quan chức năng liên quan (Công an phường Láng Thượng, Tổng đài điện thoại Quốc gia Bảo vệ Trẻ em 111) để làm rõ vụ việc. Hiện tại sau 6 ngày được điều trị hồi sức tích cực, tình trạng nhiễm khuẩn huyết biến chứng suy đa cơ quan của bệnh nhi đã có dấu hiệu chuyển biến khá hơn. Theo PGS.TS Tạ Anh Tuấn, hiện bé Q.T đã cai được thở máy xâm nhập, chuyển sang thở ô xy hỗ trợ, tình trạng tuần hoàn và chức năng các cơ quan đang dần hồi phục. Tuy nhiên, trẻ có nhiều biểu hiện về di chứng thần kinh. Trẻ vẫn được các y bác sĩ tại Bệnh viện Nhi Trung ương tiếp tục chăm sóc tích cực. Như Dân Việt đã đưa tin, ngày 28/7/2022, Công an phường Láng Thượng, quận Đống Đa tiếp nhận tin báo từ Bệnh viện Nhi Trung ương về việc có một trường hợp bệnh nhân là cháu L.Q.T (SN: 2021, huyện Đức Thọ, tỉnh Hà Tĩnh) nhập viện trong tình trạng tím tái, li bì và sốt cao, nghi bị ngược đãi, hành hạ. Qua điều tra, sơ bộ xác định, ngày 21/7/2022, mẹ cháu T là chị Lê Thị L H (SN 1994, Đức Thọ, Hà Tĩnh) thuê Đoàn Diệu Linh (SN 1996, phường Chùa Thông, TX Sơn Tây) trông cháu T với giá 3.000.000 đồng/tháng tại ngõ 198 Xã Đàn, phường Phương Liên, quận Đống Đa, để đi làm công nhân tại Bắc Giang. Trong quá trình trông cháu T, do cháu bị sốt và quấy khóc nên Linh và Hoàng Thế Vũ (SN 1994, La Xuyên, Vạn Thắng, Ba Vì, chồng của Linh) đã dùng dây sạc điện thoại buộc chân, dùng que gỗ, búa nhựa đánh vào đầu, người, dùng chăn quấn vào người và dùng băng dính bịt miệng cháu Tr. Đến ngày 26/7/2022, thấy cháu T mệt mỏi, khó thở, Vũ và Linh đã đưa cháu đến bệnh viện Nhi Trung ương cấp cứu."},{"question":"Kedụ mkpụrụ okwu ọzọ nwere ike ịnọchi anya mkpụrụ okwu a \\"Kwadobe\\" n'asụsụ Igbo? ","answer":"Azịza:JikereweNke a bụ maka na ha abụọ pụtara ofu ihe, otu nwere ike ịbụ olu ndị nke ọzọ Igbo Izugbe, ma ha abụọ pụtachara otu ihe. "},{"question":"नेपालमा ट्रेकिङ।","answer":"नेपाल ट्रेकिङको लागि विश्वको प्रमुख गन्तव्य हो र यो देश हो जहाँ 1960 को शुरुवातमा व्यावसायिक पदयात्राको सुरुवात भएको थियो। नेपालको प्राकृतिक सौन्दर्य र संस्कृति सम्पदाको अपराजेय संयोजनको अनुभव गर्ने सबैभन्दा राम्रो तरिका भनेको तिनीहरूको माध्यमबाट हिंड्नु हो। पिटेको ट्रेल वा भर्जिन ट्र्याकहरूसँगै हिंड्न सकिन्छ। कुनै पनि तरिकाले तपाईं जीवनभरको लागि अनुभवको लागि हुनुहुन्छ। रोडोडेन्ड्रनको जंगल, पृथक बस्तीहरू, र साना पहाडी गाउँहरू, चराहरू, जनावरहरू, मन्दिरहरू, गुम्बाहरू र मनमोहक परिदृश्यहरूसँगै, तपाईंले परम्परागत ग्रामीण जीवनको मनमोहक झलक प्रदान गर्ने विभिन्न संस्कृतिका मित्रवत मानिसहरूलाई पनि भेट्नुहुनेछ।सबैभन्दा लोकप्रिय पदयात्रा क्षेत्रहरू मध्ये दुई सगरमाथा र अन्नपूर्ण हुन् जहाँ विभिन्न पदमार्गहरू पछ्याउन सकिन्छ भने अन्य लोकप्रिय पदयात्राहरू लाङ्टाङ र कञ्चनजङ्घा क्षेत्रमा छन्। सबैभन्दा चुनौतीपूर्ण भनेको ग्रेट हिमालयन ट्रेल्स हो, पश्चिममा हुम्ला र दार्चुलादेखि पूर्वमा कञ्चनजङ्घासम्म नेपाललाई समेट्ने व्यापक ट्रेल प्रणाली। नेपालको ट्रेकिङ ट्रेलको विविधता विश्वको कुनै पनि भागमा फेला पर्दैन। वास्तवमा नेपालको सबैभन्दा तल्लो बिन्दु तराई क्षेत्रमा समुन्द्री सतहबाट ५९ मिटर उचाइमा छ भने उच्चतम बिन्दु सगरमाथा, समुन्द्री सतहबाट ८,८४८ मिटरको उचाईमा रहेको छ, काग उड्ने बिन्दु दुई सय किलोमिटर मात्र टाढा रहेको छ। नेपाल आउने अधिकांश पर्यटक काठमाडौंको त्रिभुवन अन्तर्राष्ट्रिय विमानस्थलबाट आउने गरेका छन् । यो काठमाडौंमा हो कि पदयात्रीहरूले आफ्नो इजाजत पत्र र अन्य कागजातहरू, या त ट्रेकिङ एजेन्ट वा उपयुक्त कार्यालयहरूबाट प्राप्त गर्न आवश्यक छ। यी कागजातहरू पदयात्रा मार्गमा जाँच गरिनेछ। हातमा थोरै समय भएकाहरूका लागि, हिमालयका मनोरम दृश्यहरू हेर्न काठमाडौंबाट आधा दिनको पैदल यात्रा छ।"},{"question":"السؤال: من هم أولاد فاطمة بنت النبي صلى الله عليه وسلم ؟","answer":"الإجابة: الحسن، الحسين، أم كلثوم"},{"question":"Waa Sheegta magaca Sagaarad labka ah?","answer":"Waxaa la yiradaa Atoor"},{"question":"عرف التمثيل الجغرافي المكاني؟","answer":"يحدث التمثيل الجغرافي المكاني عندما تقوم بإنشاء تصورات (مثل الخرائط والنماذج ثلاثية الأبعاد) باستخدام البيانات الجغرافية المكانية. ويجمع العلماء عادةً البيانات من عدة مصادر لإنشاء صورة كاملة للموقع. فمثلًا، يجمعون بيانات عن جودة التربة وجودة المياه ودرجة الحرارة للعثور على الأراضي الزراعية التي تحتوي على المحاصيل المحتملة الأكثر أهمية. يوفر التمثيل الجغرافي المكاني على فهمًا عميقًا لموضوعات وأنماط واتجاهات معينة على سطح الأرض. هذا النوع من التمثيل المرئي يأتي بأفكار متعمقة عن البيئة، ويوضح تأثيرها على الناس وعلى الحياة الطبيعية. ينطوي التمثيل الجغرافي المكاني عادةً على استخدام تكنولوجيا الجغرافيا المكانية لإنشاء خرائط ورسومات تفاعلية ثلاثية الأبعاد. "},{"question":"පාකිස්තාන් න්‍යෂ්ටික බෝම්බයේ පියා වන්නේ කවුරුන්ද ?","answer":"ආචාර්ය අබ්දුල් කදීර් ඛාන් බොහෝ විට \\"පකිස්තානයේ න්‍යෂ්ටික බෝම්බයේ පියා\\" ලෙස හඳුන්වනු ලබන්නේ පකිස්තානයේ න්‍යෂ්ටික අවි වැඩසටහන සංවර්ධනය කිරීමේ ඔහුගේ වැදගත් කාර්යභාරය නිසාය. ඔහු න්‍යෂ්ටික තාක්‍ෂණය සහ හැකියාව රටට ලබා ගැනීමට  දැරූ ප්‍රයත්නයේ ප්‍රධාන චරිතයක් විය. යුරේනියම් සුපෝෂණය පිළිබඳ ආචාර්ය ඛාන්ගේ කාර්යය 1998 දී පකිස්තානයට සිය න්‍යෂ්ටික අත්හදා බැලීම් කිරීමට පහසුකම් සැලසීය."},{"question":" Sheeg labada wadan ee halka Buundo isku xirto?","answer":"Wada mada ey isku xirto halka Buundo waa Sacuudiga Iyo Baxreyn."},{"question":"1989 කුමන ගායකයාගේ ඇල්බමයද?","answer":"Taylor Swift"},{"question":"Ity misy odidina tantara iray : « Amin’ny efatra maraina, nandoka alina indray ny fahatezeran-dRamavoniaiana. Omaly sy afakomaly no efa nifampitolomany tamin’ny fahatezerana mirehitra noho ny namoizany an-dRandriamahefa vadiny, anankiray tamin’ireo roa lahy novonoin’ny jiolahy tany atsimon’Ambatolampy »Raha mametraka fanontaniana isika miaiga avy amin’io odidina io ka ny valiny dia « Randriamahefa » dia inona ?","answer":"Iza no anaran’ny vadin’i Ramavoniaina ?"},{"question":"மணியம்மையின் மேற்கோள் ஒன்றினைத்தரவும்.","answer":"தந்தை பெரியாரின் இயக்கம் தன்னலமற்றது; யாரும் தகர்த்தெறிய முடியாதபடி அசைக்க முடியாதது."},{"question":"Lẹyin ti wọn pa ọlọpaa to n ṣọ wọn, awọn Hausa ji oyinbo mẹta gbe l’Ọṣun","answer":"Lọwọlọwọ bayii, agbarijọpọ awọn oṣiṣẹ eto aabo nipinlẹ Ọṣun ni wọn wa ninu igbo abule kan ti wọn n pe ni Akere, nitosi Ifẹwara, nipinlẹ Ọṣun, lati ṣawari awọn oyinbo mẹta ti awọn Hausa kan ji gbe lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii.ALAROYE gbọ pe lebira lawọn ara iha Ariwa orileede yii naa n ṣe fun awọn oyinbo ọhun nibudo iwakusa kan nibẹ, ede aiyede ti ko si sẹni to mọdi ẹ lo ṣẹlẹ laaarin wọn ti wọn fi ji wọn gbe.A gbọ pe wọn kọkọ pa ọlọpaa kan to n ṣọ awọn oyinbo naa ko too di pe wọn ji wọn gbe. Lẹyin wakati diẹ ti wọn ti ko awọn oyinbo naa lọ ni wọn bẹrẹ si i beere miliọnu lọna ẹẹdẹgbẹta naira (#500,000).Adari ẹṣọ Amọtẹkun nipinlẹ Ọṣun, Jẹnẹra Bashir Adewinbi, fidi iṣẹlẹ naa mulẹ, o ni ko ti i si ẹnikankan to da awọn lebira naa mọ, ṣugbọn awọn ẹṣọ alaabo loriṣiiriṣii ti wa ninu igbo naa lati ri i pe wọn ri awọn oyinbo ọhun tu silẹ.O ni awọn n ṣiṣẹ lati mọ ohun to ṣokunfa ede aiyede laarin wọn atawọn to ji wọn gbe, bẹẹ lo si daju pe ọwọ yoo ba wọn laipẹ.Bakan naa ni agbẹnusọ fun ajọ Sifu Difẹnsi l’Ọṣun, Daniel Adigun, sọ pe loootọ ni wọn ji awọn oyinbo mẹta gbe niluu Ifẹwara, wọn ko si ti i tu wọn silẹ.Gbogbo igbiyanju lati ba Alukoro ọlọpaa l’Ọṣun, SP Yẹmisi Ọpalọla, sọrọ lori iṣẹlẹ yii lo ja si pabo, nitori ko gbe ipe wa lẹẹmejeeji ti a pe e."},{"question":"පහත ප්‍රශ්නය​ට පිලිතු​රු සපයන්​න. ටෙක්සාස් නිදහස් ප්‍රකාශන​ය අත්සන් කලේ කිනම් වසරේ​ද?","answer":"ටෙක්සාස් නිදහස් ප්‍රකාශන​ය 1836දී අත්සන් කරන ලදී."},{"question":"Ijọba Saraki ati Ahmed lo ta awọn ilẹ tijọba ya sọtọ fun kikọ ile-ẹjọ ni Kwara – Ẹdun","answer":"Ọrọ mi-in tun bẹ sita l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii lori bi ijọba Bukọla Saraki ati Abdulfatah Ahmed ṣe ta ọpọlọpọ ilẹ tawọn to ṣejọba lọdun 1980 ti ya sọtọ fun kikọ kootu.Ọga agba ileeṣẹ to n mojuto ọrọ ilẹ nipinlẹ Kwara, Bọlaji Ẹdun, lo sọ bayii fun igbimọ to n ṣewadii bawọn to ṣejọba lọ ṣe ta dukia ijọba lai tẹle ofin.Ẹdun ṣalaye pe ijọba ti ya awọn ilẹ kan to wa lagbegbe Tankẹ, niluu Ilọrin, fun ẹka eto idajọ lati kọ awọn ile-ẹjọ si, ṣugbọn diẹdiẹ lawọn to ṣejọba bẹrẹ si i ta a lati ọdun 2009.Ẹka eto idajọ lo kọ iwe sọwọ si igbimọ naa lori bi ko ṣe si awọn yara idajọ to too lo nipinlẹ Kwara, ti wọn si rọ igbimọ ọhun lati gba gbogbo ilẹ to yẹ ki wọn kọ ile-ẹjọ si tawọn eeyan naa ti ta pada.Candidate Hotel ati ẹgbẹ awọn onimọ-ẹrọ, Nigeria Society of Engineering, ti gba lara ilẹ ọhun, ti wọn kọ otẹẹli ati ile ẹgbẹ wọn si.O tẹsiwaju pe lati ileejọsin Rhema Chapel, to wa ni Tankẹ, Tipper Garage, titi de ile Ọmọọba Gambari to wa ni Tankẹ Ilẹdu, lawọn to ṣejọba ṣaaju ya sọtọ fun ẹka eto idajọ lọdun 1980.Bakan naa, Wọnlẹ-wọnlẹ agba nipinlẹ Kwara ( Surveyor-General), Ibrahim Muhammad, jẹrii si ohun ti Ẹdun sọ, o ni gbogbo ilẹ naa jẹ ti ẹka eto idajọ, oun ko si ri akọsilẹ kankan to fi han pe ijọba gba a pada lọwọ ẹka yii ko too ta a fawọn eeyan.Stephen Ajagbe, IlorinỌrọ mi-in tun bẹ sita l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii lori bi ijọba Bukọla Saraki ati Abdulfatah Ahmed ṣe ta ọpọlọpọ ilẹ tawọn to ṣejọba lọdun 1980 ti ya sọtọ fun kikọ kootu.Ọga agba ileeṣẹ to n mojuto ọrọ ilẹ nipinlẹ Kwara, Bọlaji Ẹdun, lo sọ bayii fun igbimọ to n ṣewadii bawọn to ṣejọba lọ ṣe ta dukia ijọba lai tẹle ofin.Ẹdun ṣalaye pe ijọba ti ya awọn ilẹ kan to wa lagbegbe Tankẹ, niluu Ilọrin, fun ẹka eto idajọ lati kọ awọn ile-ẹjọ si, ṣugbọn diẹdiẹ lawọn to ṣejọba bẹrẹ si i ta a lati ọdun 2009.Ẹka eto idajọ lo kọ iwe sọwọ si igbimọ naa lori bi ko ṣe si awọn yara idajọ to too lo nipinlẹ Kwara, ti wọn si rọ igbimọ ọhun lati gba gbogbo ilẹ to yẹ ki wọn kọ ile-ẹjọ si tawọn eeyan naa ti ta pada.Candidate Hotel ati ẹgbẹ awọn onimọ-ẹrọ, Nigeria Society of Engineering, ti gba lara ilẹ ọhun, ti wọn kọ otẹẹli ati ile ẹgbẹ wọn si.O tẹsiwaju pe lati ileejọsin Rhema Chapel, to wa ni Tankẹ, Tipper Garage, titi de ile Ọmọọba Gambari to wa ni Tankẹ Ilẹdu, lawọn to ṣejọba ṣaaju ya sọtọ fun ẹka eto idajọ lọdun 1980.Bakan naa, Wọnlẹ-wọnlẹ agba nipinlẹ Kwara ( Surveyor-General), Ibrahim Muhammad, jẹrii si ohun ti Ẹdun sọ, o ni gbogbo ilẹ naa jẹ ti ẹka eto idajọ, oun ko si ri akọsilẹ kankan to fi han pe ijọba gba a pada lọwọ ẹka yii ko too ta a fawọn eeyan."},{"question":"Muna 1953, chii chakatanga kufambiswa zvakanaka muUSA?","answer":"Muna 1953, yekutanga yakabudirira transcontinental terevhizheni kutapurirana kwakaitika muU.SA. Chiitiko ichi chakaratidza kufambira mberi kukuru muhunyanzvi hwekutepfenyura nekufambiswa kwemashoko. Kufambiswa kwacho kwaisanganisira kutumira chiratidzo cheterevhizheni kubva kuEast Coast kuenda kuWest Coast, zvichitora chinhambwe chakakura. Budiriro iyi yaive nguva yakakosha munhoroondo yeterevhizheni, sezvo yakaratidza kugona kutepfenyura munyika yose uye yakagadzira nzira yekusimudzira indasitiri yemazuva ano yeterevhizheni."},{"question":"”Кампетенция” түшүнүгү эмнени билдирет?а)Билим менен көндүмдөрдүн терең айкашып дал келүүсүб)Мугалимдин аткарууга тийиш болгон милдеттерив)Окуучунун аткарууга тийиш болгн милдеттери","answer":" Тураа жообу:а)Билим менен көндүмдөрдүн терең айкашып дал келүүсү"},{"question":"වප් පසළොස්වක පොහොය දින සිද්ධීන් නම් කරන්න.","answer":"වප් පසළොස්වක පොහොය දින සිද්ධීන් පහත දැක්වේ.සත්වන වස් කාලය ගතකිරීමට තව්තිසා දෙව්ලොවට වැඩම කෙරූ බුදුන් වහන්සේ දෙව්ලොවින් නික්ම දඹදිව සකස්පුරයට පැමිණ මහා පෙළහර පාමින් වැඩ සිටි සේක.සැරියුත් හිමියන් ප්‍රඥාලාභී භික්‍ෂූන් අතර අග්‍රස්ථානය ලැබීම.කල්ප ලක්‍ෂයකින් මතුයෙහි බුදුවීමට සිටින මෛත්‍රී බෝසතානන් ගෞතම බුදුරදුන්ගේ ශාසනයෙහි පැවිදි වීම.අනුලා දේවිය ඇතුළු කුල කතුන් සසුන්ගත කිරීමට සංඝමිත්තා තෙරණිය ඇතුළු භක්‍ෂුණී සංඝයාත්,ජය ශ්‍රී මහා බෝධි ධාමයේ දක්‍ෂිණ ශාඛාවත් ලක්දිවට වැඩමවා ගැනීමට අනුබුදු මිහිදු හිමියන්ගේ නියමයෙන් දෙවනපෑතිස් රජුගේ සංදේශයත් සතුටු පඬුරුත් රැ‍ගෙන අරිෂ්ඨ කුමරු ප්‍රමුඛ රාජකීය දූත පිරිස දඹදිව සැලලුප් නුවර ධර්මාශෝක චක්‍රවර්තීන් හමුවීමට පිටත්කොට යවන ලද්දේ වප් පෝ දායි.මහාරිෂ්ඨ මහ රහතන් වහන්සේ විසින් ලංකා ශාසන ඉතිහාසයේ අමරණිය සිද්ධයක් වන විනය පිටකය සංඝායනා කිරීම."},{"question":"Fenoy ny banga _ :\\"Mila makany any amin'ny dokotera rehefa marary fa tsy manao _ tena\\"","answer":"Mila makany any amin'ny dokotera rehefa marary fa tsy manao dokotera tena"},{"question":"උත්ප්ලාවක බලය යනු කුමක්ද?","answer":"තරලයක අර්ධ වශයෙන් හෝ සම්පූර්ණයෙන් ගිල්වා ඇති ශරීරයක් මත ක්‍රියාත්මක වන ඉහළට එන බලය උත්ප්ලාවක බලය ලෙස හැඳින්වේ. මෙම උඩුකුරු බලය Upthrust ලෙසද හැඳින්වේ. මෙය ආකිමිඩීස් මූලධර්මයට සම්බන්ධයි. යම් වස්තුවක් කිසියම් ද්‍රවයක අර්ධ වශයෙන් හෝ සම්පූර්ණයෙන් ගිලී ඇත්නම්, ඉහළට යන බලය සහ විස්ථාපනය වන තරලය එම ද්‍රවය මඟින් ක්‍රියාත්මක කරන ඉහළට යන බලයට සමාන වේ.\\t"},{"question":"Cây vải tổ được trồng ở đâu?","answer":"Đến thế kỷ 20, thời Tự Đức (1847 - 1883), ngoài giống bản địa, vải thiều được du nhập vào nước ta. Cụ Hoàng Văn Cơm (tên tự Phúc Thành), người thôn Thúy Lâm, xã Thanh Sơn, huyện Thanh Hà, mang hạt về ươm từ năm 1870. Do quả vải ông Cơm trồng có xuất xứ từ tỉnh Thiều Châu (Trung Quốc) nên được gọi là vải thiều. Cụ ươm ba hạt, nhưng chỉ một cây sống sót và ra quả, nhân giống thành những vườn vải thiều rộng khắp vùng Hải Dương.Năm 1958, nhân dân Thúy Lâm đem vải lên Phủ Chủ tịch để biếu Bác Hồ, Bác đã khen Thuý Lâm có giống vải quý ăn rất ngon và khuyên nhân dân phát triển giống vải quý này. Những năm 1960, vải Thuý Lâm được nhân giống ở các xã trong huyện và một số huyện ngoài, tỉnh ngoài, sau đó không lâu khái niệm vải Thanh Hà ra đời.Năm 1992, Trung ương Hội làm vườn Việt Nam công nhận cây vải do cụ Cơm trồng là cây vải tổ. Đến nay, cây vải tổ trên 150 tuổi này vẫn còn tươi tốt."},{"question":"Domanda: chi fa la voce del bambino a \\"Guardare chi sta parlando\\"?","answer":"Risposta: Bruce Willis."},{"question":"Iza no nanoratra ny tantara \\"Romeo sy Juliet\\"?","answer":"\\"Romeo sy Juliet\\" dia nosoratan'i William Shakespeare."},{"question":"Кыргызстандын Ош шаарында жаңгак, бадам, мисте өсөбү.","answer":"Ооба, Кыргызстандын түштүк тарабында жайгашкан Ош шаарында жаңгак, бадам, мисте бадалдуу дарактарда өсөт."},{"question":"Apakah maksud harta orang hendak digalas?","answer":"Maksudnya adalah orang yang ingin mengambil harta orang lain."},{"question":"Lamun batur nyarita, \\"Numutkeun abdi, bébék garang ieu gaduh varian menu nu cekap seueur. Abdi resep paduan antara bébék sareng sambelna, rasana pas. Kanggo hargi kisaran 20-30 rébu, numut abdi mah cekap sapadan hargi sareng rasa ti tuangeun di dieu.\\", naon nu dirasakeun anjeunna?","answer":"Anjeunna ngarasakeun pangalaman positip kusabab harga bébék garang sapadan jeung rasana."},{"question":"في أي قارة تقع العراق؟","answer":"تقع العراق في قارة آسيا."},{"question":"ਕਿਤਾਬ Das Capital ਦਾ ਲੇਖਕ ਕੌਣ ਹੈ ?(a) ਵੈਬਰ(b) ਦੁਰਖੀਮ(c) ਮਾਰਕਸd) ਸਪੈਂਸਰ ।","answer":"(c) ਮਾਰਕਸ ।"},{"question":"Nitori bawọn akẹkọọ ṣe fẹhonu han lori iku ọkan ninu wọn, awọn alaṣẹ Fasiti Ifẹ ti ileewe naa pa","answer":"Awọn alaṣẹ ileewe giga Fasiti Ọbafẹmi Awolọwọ University, Ileefẹ, ti paṣẹ pe ki awọn akẹkọọ kuro ninu ọgba ileewe naa, o pẹ tan, aago mejila ọsan Satide, ki alaafia le pada sagbegbe ibẹ.Igbesẹ yii ko ṣẹyin bi awọn akẹkọọ ṣe fọn soju titi lati idaji ọjọ Ẹti, Furaidee, lati fẹhonu han lori iku ọkan lara wọn, Aishat Adeṣina, to wa ni ipele ọdun kẹrin ni ẹka ti wọn ti n kẹkọọ nipa ede ilẹ-okeere (Foreign Languages)Ohun ti awọn akẹkọọ naa ti wọn ko jẹ ki awọn ọkọ raaye gba oju-ọna Ifẹ si Ibadan sọ ni pe aikọbiara si itọju Aishat nileewosan to jẹ ti ileewe naa lo fa a to fi ku.Atẹjade kan ti Aarẹ ẹgbẹ awọn akẹkọọ ti wọn ṣẹṣẹ dibo yan ati Akọwe rẹ, Ọlayiwọla Festus ati Ọdẹwale Damilare, sọ pe awọn nọọsi ti wọn wa nibẹ kọ lati ṣayẹwo to tọ fun Aishat ti wọn fi sọ pe ko maa lọ sileewosan Seventh Day, nibi to ku si lọgbọnjọ, oṣu kẹsan-an, ọdun yii.Wọn ke si awọn alaṣẹ fasiti ọhun lati ṣewadii iṣẹlẹ naa daadaa, ki wọn si fi imu awọn oṣiṣẹ ti ajere iwa buburu naa ba ṣẹ mọ lori nileewosan ọhun jofin.Awọn mejeeji ṣalaye pe ibanujẹ nla ni iku akẹkọọ-binrin naa jẹ fun Fasiti OAU, fun ẹka to wa, fun awọn obi rẹ ati fun gbogbo awọn akẹkọọ patapata.Wọn fi kun ọrọ wọn pe awọn ko gbọdọ kawọ gbera lori rẹ rara, awọn ni lati fọn sita fẹhonu han, ki iru rẹ ma baa ṣẹlẹ mọ.Ṣugbọn nigba to n sọrọ, Alukoro fasiti naa, Abiọdun Ọlanrewaju, ṣalaye pe awọn oṣiṣẹ ileewosan naa gbiyanju ipa wọn lori ọrọ Aishat.O ni lọjọ kejidinlọgbọn lọmọbinrin naa kọkọ lọ sileewosan fun itọju, lẹyin ti wọn ṣayẹwo ara rẹ ni wọn fun un nitọju to tọ, ti wọn si sọ pe ko pada wa.Nigba to pada debẹ laaarọ ọgbọnjọ, oṣu kẹsan an, ti wọn tun ṣayẹwo fun un ni wọn sọ pe ko maa lọ sileewosan Seventh Day, nibi to pada ku si.Ọlarewaju fi kun ọrọ rẹ pe gbogbo ipa lawọn alaṣẹ ṣa lati le jẹ ki awọn akẹkọọ na suuru si ọrọ naa, nigba ti wọn ko si gba ni ileewe paṣẹ pe ki gbogbo wọn maa lọ sile obi wọn."},{"question":"క్రింది వాక్యాలను వ్యవహారభాషలోనికి మార్చండి.ఉదా : పట్టణము అలంకారముగానుండుటకుఅందరును ఉత్సాహముతో పాటుపడిరి.పట్టణం అలంకారంగా ఉండడానికి అందరూఉత్సాహంతో పాటుపడ్డారు.అ) ఈ మందిరము నందే పారశీకపు రాయబారికిని, అతని అనుచరవర్గమునకును బస ఏర్పాటు చేసిరి.ఆ) నీటి కాలువలు, జలాశయములు, జలపాతములు అచ్చెరువు గొల్పుచుండెను.ఇ) పెద్ద అధికారుల యొక్కయు మందిరములన్నియు లోపలి కోటలో నుండుచుండును.ఈ) వజ్రములకు గోలకొండ పుట్టినిల్లే గదా !ఉ) పట్టణములోనికి సరుకంతయు బంజారాదర్వాజా ద్వారానే వచ్చుచుండును.","answer":"అ) ఈ మందిరము నందే పారశీకపు రాయబారికిని, అతని అనుచరవర్గమునకును బస ఏర్పాటు చేసిరి.జవాబు:ఈ మందిరము నందే పారశీకపు రాయబారికి, అతని అనుచర వర్గానికి బస ఏర్పాటు చేసిరి.ఆ) నీటి కాలువలు, జలాశయములు, జలపాతములు అచ్చెరువు గొల్పుచుండెను.జవాబు:నీటి కాలువలు, జలాశయాలు, జలపాతాలు ఆశ్చర్యం గొల్పుతాయి.ఇ) పెద్ద అధికారుల యొక్కయు మందిరములన్నియు లోపలి కోటలో నుండుచుండును.జవాబు:పెద్ద అధికారుల మందిరాలన్నీ కోటలో ఉండేవి.ఈ) వజ్రములకు గోలకొండ పుట్టినిల్లే గదా !జవాబు:“వజ్రాలకు గోలకొండ పుట్టిల్లు” కదా !ఉ) పట్టణములోనికి సరుకంతయు బంజారాదర్వాజా ద్వారానే వచ్చుచుండును.జవాబు:పట్టణంలోనికి సరుకంతా బంజారాదర్వాజా ద్వారా వచ్చును."},{"question":"வினா: அதிகமான நாடுகளை கொண்ட கண்டம் எது?","answer":"விடை: ஆபிரிக்கா "},{"question":"السؤال: ما هي الأعذار التي تعفي المرأة من أداء الواجبات والفروض في الإسلام؟","answer":"الإجابة: الحيض والنفساء والمرض الشديد والسفر، على أن تقضي بعد انتهاء حالتها."},{"question":"निम्नलिखित वाक्य को सबसे अच्छे विकल्प के साथ समाप्त करें:'जहर आइवी का इलाज करें.' विकल्प: - 'कोक सोडा के साथ रगड़ें.' 'मुंह धोने के साथ रगड़ें.' उत्तर:","answer":"मुंह धोने के साथ रगड़ें।"},{"question":"कहिले उठ्ने सबै कुरा लेखिएको थियो","answer":"उपन्यास \\"एभरिथिङ द राइजेस मस्ट कन्भर्ज\\" फ्ल्यानेरी ओ'कोनरले १९६० को दशकको सुरुमा लेखेका थिए।"},{"question":"දෙවන ලෝක සංග්‍රාමයේදී ඇලන් ටියුරිංගේ කාර්යභාරය කුමක්ද සහ ඔහුගේ කාර්යය යුද්ධයට බලපෑවේ කෙසේද?","answer":"ජර්මානු හමුදාව විසින් භාවිතා කරන ලද Enigma කේතාංකන යන්ත්‍රය විකේතනය කිරීමට උත්සාහ කරමින් ටියුරින් දෙවන ලෝක යුද්ධ සමයේදී එක්සත් රාජධානියේ රජය සඳහා කේත කඩකරන්නෙකු ලෙස ක්‍රියා කළේය. ඔහුගේ උත්සාහය, බ්ලෙච්ලි උද්‍යානයේ බෝම්බ යන්ත්‍රය සංවර්ධනය කිරීමත් සමඟ, ජර්මානු බුද්ධි තොරතුරු විකේතනය කිරීමේදී තීරණාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කළ අතර එය යුද්ධයේ සැලකිය යුතු හැරවුම් ලක්ෂ්‍යයකට මග පෑදීය."},{"question":"Fani-Kayọde n lo sinu APC, lawon eeyan ba ni alailojuti ni","answer":"Latari awuyewuye to gbode kan nigba tawọn eeyan ri minisita feto irinna ọkọ ofurufu tẹlẹ, Oloye Fẹmi Fani-Kayọde, to lọọ ṣepade bonkẹlẹ pẹlu alaga afun-n-ṣọ ẹgbẹ oṣelu All Progressive Congress, APC, okunrin naa ni ki i ṣe ohun tawọn eeyan n ro lo ṣẹlẹ o, ipade naa ki i ṣe tori pe oun fẹẹ kuro lẹgbẹ oṣelu PDP rara.Ori atẹ ayelujara abẹyẹfo rẹ (twitter), lagba oṣelu yii ti sọrọ lọjọ Aje, Mọnde, o ni loootọ loun atawọn adari APC kan jọọ wọ yara ṣepade, ṣugbọn ọrọ nipa bi nnkan ṣe ri lorileede yii lasiko yii, ki lọna abayọ, awọn ọrọ oṣelu pataki kan lohun tawọn sọ.B’Oloye Fani-Kayọde ṣe sọrọ ọhun ree: “Lanaa (ọjọ Aje, Mọnde), mo lanfaani lati ṣepade pataki kan pẹlu Alaga apapọ ẹgbẹ APC, Gomina Mai Buni ti ipinlẹ Yobe, ati Gomina Yahaya Bello lati ipinlẹ Kogi. A sọrọ lori bi nnkan ṣe ri lorileede yii lọwọlọwọ yii, awọn ọrọ nipa ijọba apapọ, awọn ẹgbẹ oṣelu ati ọna abayọ sawọn iṣoro wa.“Ṣe ẹ mọ pe aburu kan to doju kọ wa bayii ni ti ewu pe ogun abẹle le bẹ silẹ lorileede wa. Lai ka ti iyatọ to wa laarin wa si, gẹgẹ bii agbalagba ati alẹnulọrọ, gbogbo wa gbọdọ jogun-o-mi lasiko yii, ka si yee paroko ogun.“Ko sọgbọn ẹ, awọn eeyan ti wọn o gba tara wọn ṣi maa n lajọsọ lẹẹkọọkan lori awọn ọrọ pataki to ṣe koko, idi ipade naa si niyẹn. Ijiroro naa ko si mọ sibẹ o, a ṣi lajọsọ pẹlu awọn ẹgbẹ oṣelu mi-in naa, tori ọrọ to wa nilẹ yii, eeyan gbogbo gba ọgbọn kun ọgbọn ni, inu mi si dun pe wọn pe mi si i. Ki Ọlọrun ran orileede wa lọwọ, ko si dari gbogbo wa.”Sugbon ọgọọrọ awọn to fesi si alaye ti Oloye Fani-Kayọde ṣe yii ni alailojuti eda kan ni okunrin omo bibi Ileefe naa to ba je pe loooto lo tun n pada lo sinu egbe APC to ti bu daadaa. Awon eeyan naa ni alaye rẹ ko sọ oju abẹ nikoo to, wọn ni ko sọrọ soke, ṣe o n lọ sẹgbẹ APC ni tabi bẹẹ kọ, iyẹn lawon fẹẹ mọ. Wọn tun beere pe ṣe loootọ lawọn gomina PDP kan ti wọn o fẹẹ foju han wa nipade naa.Ọgbẹni Ṣina tilẹ kọ ọ sibẹ pe: Ẹgbọn, ẹ ṣe bii ọkunrin, e yee sọrọ lowe lowe. Ṣe ẹ n bẹbẹ lati darapọ mọ ẹgbẹ oṣelu APC ni abi bawo?Opo eeyan lo ti n so pe ogun ti okunrin naa you je lo n wa kiri."},{"question":"Slutför den här frasen: En blå diamant dök upp på diamantmarknaden i London 1830 och var troligen den försvunna diamanten som gjorts om. Den köptes av bankiren Henry Thomas Hope och uppkallades efter honom. Den visades vid","answer":"Londonutställningen 1851 och uppgavs väga 44,50 carat."},{"question":"ਪਰਿਸਥਿਤਿਕ ਸੰਤੁਲਨ ਕਿਸ ਪ੍ਰਕਾਰ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ?","answer":"ਕੁਦਰਤ ਵਿੱਚ ਭੋਜਨ ਲੜੀਆਂ ਜੁੜੀਆਂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ । ਕਈ ਵਾਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿਚੋਂ ਇੱਕ ਦੀ ਕੋਈ ਕੁੜੀ ਕਿਸੇ ਕਾਰਨ ਸਮਾਪਤ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ । ਉਦੋਂ ਉਸ ਭੋਜਨ-ਲੜੀ ਦਾ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਲੜੀ ਨਾਲ ਸੰਬੰਧ ਜੁੜ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਖਾਧ ਪਦਾਰਥਾਂ ਅਤੇ ਊਰਜਾ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦਾ ਸੰਤੁਲਨ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ । ਜੇ ਅਜਿਹੇ ਕਿਸੇ ਜੰਗਲ ਵਿੱਚ ਸਾਰੇ ਹਿਰਨ ਸਮਾਪਤ ਹੋ ਜਾਣ ਤਾਂ ਇਸਦੀ ਪੂਰਤੀ ਕਰਨ ਲਈ ਜੰਗਲ ਦਾ ਸ਼ੇਰ ਕਿਸੇ ਜੰਗਲੀ ਜਾਨਵਰ ਨੂੰ ਮਾਰ ਕੇ ਕੁੜੀ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਇਸ ਪ੍ਰਕਾਰ ਪਰਿਸਥਿਤਿਕ ਸੰਤੁਲਨ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"புதுமைப்பித்தனின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"உணர்ச்சி விஷயங்களில், இனிமேல் என்ற பிரச்சினையைப் பெண்களே சீக்கிரத்தில் கவனிக்கக் கூடியவர்கள், தன்னை ஒப்பு க்கொடுப்பது, தன்னுடைய வாழ்க்கையை ஓர் ஆண்மகனிடம் பணயமாக வைப்பது எவ்வளவு சீக்கிரத்தில் நடக்கிறதோ, அவ்வளவு விரைவிலேயே வருங் காலத்தைப் பற்றித் திட்டம் போடும் திறனும் படைத்து விடுகிறார்கள் அப் பெண்கள்."},{"question":"Bada misalin suna Gagara-Ƙirga?","answer":"Wasu misalan suna Gagara-Ƙirga: ruwa, gishiri, sukari, hatsi."},{"question":"Aisha Buhari","answer":"Aisha Buhari (tí wọ́n bí ní ọjọ́ kẹtàdínlógún, oṣù Èrèlé, ọdún 1971) jẹ́ Obìnrin Àkọ́kọ́ Lórílẹ̀-èdè Nàìjíríà àti Ìyàwó Ààrẹ Muhammadu Buhari , Ààrẹ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà àná. Ààrẹ Buhari gbapò lọ́wọ́ Ààrẹ-ìjẹ́ta, Goodluck Jonathan lọ́dún 2015, bẹ́ẹ̀ náà ó tún borí Igbákejì Ààrẹ àná nígbà ìṣèjọba Olúṣẹ́gun Ọbásanjọ́, Atiku Abubakar nínú ìdìbò tó wáyé lọ́dun 2019 fún sáà ẹlẹ́ẹ̀kejì. Aisha jẹ́ aṣerunlóge, aṣaralóge àti òǹkọ̀wé. Wọ́n bí Áìshà ní ìpínlẹ̀ Adámáwá, lápá àríwá orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Bàbá rẹ̀ àgbà Alhaji Muhammadu Ribadu ni mínísítà ààbò àkọ́kọ́ fún orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Akọ́ṣẹ́mọṣẹ́ ẹ̀rọ ní bàbá Aisha Buhari, Màmá rẹ̀ sì jẹ́ ẹbí Ankali, gbajúgbajà àgbẹ̀ tí gbogbo ènìyàn mọ̀. Aisha Bùhárí kàwé àkóbẹ̀rẹ̀ àti girama ní ìpínlẹ̀ Adamawa. Lọ́jọ́ kejì, oṣù Ọ̀pẹ ọdún 1989, Aisha fẹ́ Ààrẹ Muhammadu Buhari lọ́kọ, ẹni tí ó ti bímọ márùn-ún pẹ̀lú àkọ́fẹ́ ìyàwó rẹ̀, Safinatu Yusuf. Aisha àti Ààrẹ Muhammadu Buhari bímọ márùn-ún fún ara wọn, wọ́n sì ti ní ọmọ-ọmọ kan."},{"question":"السؤال: من هو أول خليفة للمسلمين بعد وفاة الرسول صلى الله عليه وسلم؟","answer":" الخطاب، أبو بكر الصديق)"},{"question":"මෝමන් යනු කුමක්ද?","answer":"මෝමන්වරයෙකු සාමාන්‍යයෙන් සඳහන් කරන්නේ පසු-දවස්වල සාන්තුවරයන්ගේ යේසුස් ක්‍රිස්තුස්ගේ පල්ලියේ සාමාජිකයෙකුටය. මෝමන් යන වචනය පැමිණෙන්නේ ක්‍රි.ව. 300 දී පමණ ඇමරිකාවේ ජීවත් වූ මෝර්මන් පොතේ අනාගතවක්තෘවරයෙකුගෙනි. බයිබලය සහ ධර්මය සහ ගිවිසුම්. එය බොහෝ විට යේසුස් ක්‍රිස්තුස්වහන්සේගේ පසු-දවස්වල සාන්තුවරයන්ගේ සභාව සහ අනෙකුත් ක්‍රිස්තියානි නිකායන් අතර වෙනස හඳුනාගැනීමක් ලෙස සැලකේ. ඓතිහාසික වශයෙන්, යේසුස් ක්‍රිස්තුස්වහන්සේගේ පසු-දවස්වල සාන්තුවරයන්ගේ පල්ලියේ සාමාජිකයන් මෝමන්වරුන් ලෙස හඳුන්වන්නේ එබැවිනි."},{"question":"“மீண்டும் பீடு உயர்பு ஈண்டி , அவற்றிற்கும்உள்ளீடு ஆகிய இருநிலத்து ஊழியும்” – இடஞ்சுட்டிப் பொருள் விளக்குக.","answer":"இடம் :இவ்வடிகள் பரிபாடலில் கீரந்தையார் பாடலில் இடம்பெறுகின்றது.பொருள்:உயிர்கள் தோன்றி நிலைபெறுதல்.விளக்கம் :மீண்டும் மீண்டும் நிறைவெள்ளத்தில் மூழ்குதல் நடந்த இப்பெரிய உலகத்தில், உயிர்கள் உருவாகி வாழ்வதற்கு ஏற்ற சூழல் தோன்றியது, அச்சூழலில் உயிர்கள் தோன்றி நிலைபெறும்படியானஊழிக்காலம் வந்தது."},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ngắn (khoảng 5 – 7 dòng) về một tác phẩm, tác giả hoặc nhân vật trong những tác phẩm văn học đã học; trong đoạn văn có sử dụng biện pháp tu từ so sánh như trong câu sau:\\"Có thể nói mỗi dòng chữ ông viết ra là một dòng nước mắt nóng bỏng tình xót thương ép thẳng ra từ trái tim vô cùng nhạy cảm của mình.\\" (Nguyên Đăng Mạnh)","answer":"Tác phẩm Thánh Gióng đã đem đến cho nhân dân một hình tượng anh hùng lí tưởng. Thánh Gióng ra đời một cách kì lạ và ắt hẳn là để lí giải việc cậu lớn nhanh thổi. Khi được cung cấp mọi vật dụng cần thiết, cậu bỗng trở thành một tráng sĩ to lớn. Sự xuất hiện của cậu giống như sự cứu giúp cho toàn thể nhân dân thoát khỏi tình cảnh khốn cùng trước sự tàn khốc của quân giặc. Cuối cùng, cậu chiến thắng và bay về trời, đem lại yên bình cho đất nước."},{"question":"fenoy ny banga:\\"Aza zatra ny lava tanana fandrao _\\"","answer":"\\"tsy mba manana hampirimina.\\""},{"question":"সারাংশ লেখ:এমন কথা কেউ বলতে পারে না, সূর্যটা আমার। আকাশটা আমার। একজন মানুষ এ কথা বলতে পারে না। এমনকী কোনো একক জনগোষ্ঠীও এ দাবি তুলতে পারে না। কিন্তু তবু আকাশের কিছু অংশ যদি আমার নিজের মনের মতো না হয়, তবে সমস্ত আকাশটাই আমার কাছে মিছে। সূর্যের কিছু রোদে আমার যদি স্বতন্ত্র অধিকার না থাকে, তবে সূর্যটাও আমার কাছে মিছে ছাড়া আর কিছু নয়। তেমনি আমার ঘর আছে বলেই অপরের ঘরের দাম আমি বুঝি। আমার অস্তিত্বের মর্যাদা আমার কাছে স্বাভাবিক হয়ে ওঠে।","answer":"গোটা পৃথিবী একটা হলেও মানুষ এর কিছু অংশ একান্ত আপন করে নেয় যা তার দেশপ্রেমকে জাগ্রত করে। মানুষ তার নিজ অস্তিত্ব ও দেশপ্রেমের উপলব্ধি দ্বারাই অপরের দেশাত্ববোধের প্রতি শ্রদ্ধাশীল হতে পারেএটা স্মরণ রাখা কর্তব্য যে, পৃথিবীতে যেখানে তুমি থামবে।"},{"question":"முட்டை கறி செய்ய போறீங்களா? இந்த 1 பொருளையும் சேர்த்து செய்து பாருங்கள் சுவை வீட்டையே ஒரு வழி செய்து விடும்! எப்படி செய்யலாம் ?","answer":"சுவையான முட்டை கறி சூடான சாதத்துடன் தொட்டு சாப்பிடும் பொழுது அவ்வளவு அருமையாக இருக்கும். அது மட்டும் அல்லாமல் இட்லி, தோசை, சப்பாத்தி, பூரி என்று எல்லா வகையான காலை உணவு வகைகளுக்கு கூட நல்ல ஒரு சேர்க்கையாக இருக்கக்கூடிய இந்த முட்டை கறி செய்யும் பொழுது இந்த ஒரு பொருளையும் சேர்த்து செய்தால் ருசி வீட்டையே ஒரு வழி செய்யும்! அப்படியான ரகசியம் என்ன? என்பதைத்தான் இந்த சமையல் குறிப்பு பதிவின் மூலம் நாம் தொடர்ந்து கற்றுக் கொள்ள இருக்கிறோம்.முட்டை கறி செய்ய தேவையான பொருட்கள்: முட்டை – நான்கு, சமையல் எண்ணெய் – இரண்டு மேஜைக்கரண்டி, வரமிளகாய் – இரண்டு, கருவேப்பிலை – 1 கொத்து, பெரிய வெங்காயம் – ஒன்று, பச்சை மிளகாய் – இரண்டு, இஞ்சி பூண்டு விழுது – ஒரு கரண்டி, தக்காளி – 2, மஞ்சள் தூள் – அரை தேக்கரண்டி, மிளகாய் தூள் – ஒரு தேக்கரண்டி, தனியா தூள் – 11/2 தேக்கரண்டி, சீரகத்தூள் – அரை தகரண்டி, கறி தூள் – அரை கரண்டி, உப்பு – தேவையான அளவு, தேங்காய் பால் – ஒரு கிண்ணம், நறுக்கிய மல்லி தழை – சிறிதளவு.முட்டை கறி செய்முறை விளக்கம்: முட்டை கறி செய்வதற்கு முதலில் முட்டைகளை அவித்து வேக வைத்து எடுத்துக் கொள்ளுங்கள். பின்னர் தேவையான மற்ற எல்லா பொருட்களையும் தயாராக நறுக்கி வைத்துக் கொள்ளுங்கள். இப்போது அடுப்பை பற்ற வைத்து அதில் ஒரு வாணலியை வையுங்கள். தேவையான அளவிற்கு எண்ணெய் விட்டு அதில் காய விடுங்கள். எண்ணெய் நன்கு காய்ந்ததும் இரண்டு வரமிளகாய்களை கிள்ளி சேர்த்து, ஒரு கொத்து கருவேப்பிலையை போடுங்கள்.பின்னர் பொடிப்பொடியாக நறுக்கி வைத்துள்ள வெங்காயத்தை சேர்த்து நன்கு வதக்குங்கள். இதனுடன் ரெண்டு பச்சை மிளகாய்களை பொடியாக நறுக்கி சேர்த்து வதக்குங்கள். பின்னர் ஒரு கரண்டி அளவிற்கு இஞ்சி பூண்டு விழுது சேர்த்து பச்சை வாசம் போக நன்கு பிரட்டி விடுங்கள். பிறகு பொடியாக நறுக்கிய தக்காளி துண்டுகளையும் சேர்த்து வதக்க வேண்டும். இதற்கு தேவையான அளவிற்கு உப்பு சேர்த்துக் கொள்ளுங்கள் சீக்கிரம் வதங்கும். இவை மசிய வதங்கிய பின்பு மஞ்சள் தூள், மிளகாய் தூள், தனியா தூள், சீரகத்தூள், கறி மசாலா தூள் ஆகியவற்றை சேர்த்து பச்சை வாசம் போக நன்கு வதக்க வேண்டும். மசாலா சேர்த்த பி‌ன் அடுப்பை குறைந்த தீயில் வைத்து வதக்குங்கள். பின்னர் ஒரு கிண்ணம் தேங்காய் பாலில் இரண்டாவதாக எடுத்த பால் அரை கிண்ணம் அளவிற்கு சேர்த்துக் கொள்ளுங்கள். ரெண்டு நிமிடம் கலந்து விட்டு மூடி போட்டு வேக விடுங்கள்."},{"question":"Ọpẹ o, awọn ajinigbe ti yọnda awọn dokita ti wọn ji gbe n’Idoani","answer":"Ọga awọn dokita ile-iwosan ijọba to wa n’Idoani, Dokita Olufẹmi Adeogun, atawọn oṣiṣẹ abẹ rẹ meji ti wọn ji gbe loju ọna Iwani, nijọba ibilẹ Ọsẹ, lalẹ ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ to kọja, lori ti ko yọ lọwọ awọn to ji wọn gbe bayii.ALAROYE gbọ pe awọn mẹtẹẹta ni wọn bọ ninu igbekun awọn ajinigbe lalẹ Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii.Lẹyin bii ọjọ mẹta ti wọn ti ji awọn oṣiṣẹ eleto ilera ọhun gbe lawọn ajinigbe ọhun too kan sawọn ẹbi wọn, ti wọn si ni afi dandan ki wọn san miliọnu mẹwaa Naira, ti wọn ba ṣi fẹẹ ri wọn pada laaye.Wọn ni lẹyin ọpọlọpọ ẹbẹ lawọn ẹruuku ọhun ṣẹṣẹ gba lati din owo naa ku si miliọnu mẹfa pere.Owo yii la gbọ pe wọn n tujọ lọwọ ti iroyin mi-in fi jade laaarọ ọjọ Ẹti, Furaidee, pe wọn ti jajabọ lọwọ awọn oniṣẹẹbi naa lẹyin ọjọ marun-un ti wọn ti wa ni ikawọ wọn.Ohun ti ọkan ninu awọn ẹbi dokita ọhun to b’ALAROYE sọrọ kọ lati fidi rẹ mulẹ ni boya wọn pada sanwo tawọn ajinigbe ọhun n beere fun ki wọn too da wọn silẹ tabi wọn ko san an."},{"question":"ABCD ట్రెపీజియంలో AB ∥ DC, మరియు కర్ణాలు AC, BD లు ‘O’ వద్ద ఖండించుకొంటే ∆AOB మరియు ∆COD కు సంబంధించి క్రింది దేనితో నీవు ఏకీభవిస్తావు ?A) ∆AOB ~ ∆CODB) ∆AOB వైశాల్యం = ∆COD వైశాల్యంC) ∆AOB ≅ ∆CODD) ∆AOB, ∠COD లు లంబకోణ త్రిభుజాలు","answer":"A) ∆AOB ~ ∆COD"},{"question":"س288- من النبي الذي دعا ربه قائلا رب نجني وأهلي مما يعملون ؟","answer":"ج288- سيدنا لوط عليه السلام"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਗੁਆਰੇਰੀ ਮਹਲਾ ੩ ॥ਹਉਮੈ ਵਿਚਿ ਸਭੁ ਜਗੁ ਬਉਰਾਨਾ ॥ਦੂਜੈ ਭਾਇ ਭਰਮਿ ਭੁਲਾਨਾ ॥ਬਹੁ ਚਿੰਤਾ ਚਿਤਵੈ ਆਪੁ ਨ ਪਛਾਨਾ ॥ਧੰਧਾ ਕਰਤਿਆ ਅਨਦਿਨੁ ਵਿਹਾਨਾ ॥੧॥ਹਿਰਦੈ ਰਾਮੁ ਰਮਹੁ ਮੇਰੇ ਭਾਈ ॥ਗੁਰਮੁਖਿ ਰਸਨਾ ਹਰਿ ਰਸਨ ਰਸਾਈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਗੁਰਮੁਖਿ ਹਿਰਦੈ ਜਿਨਿ ਰਾਮੁ ਪਛਾਤਾ ॥ਜਗਜੀਵਨੁ ਸੇਵਿ ਜੁਗ ਚਾਰੇ ਜਾਤਾ ॥ਹਉਮੈ ਮਾਰਿ ਗੁਰ ਸਬਦਿ ਪਛਾਤਾ ॥ਕ੍ਰਿਪਾ ਕਰੇ ਪ੍ਰਭ ਕਰਮ ਬਿਧਾਤਾ ॥੨॥ਸੇ ਜਨ ਸਚੇ ਜੋ ਗੁਰ ਸਬਦਿ ਮਿਲਾਏ ॥ਧਾਵਤ ਵਰਜੇ ਠਾਕਿ ਰਹਾਏ ॥ਨਾਮੁ ਨਵ ਨਿਧਿ ਗੁਰ ਤੇ ਪਾਏ ॥ਹਰਿ ਕਿਰਪਾ ਤੇ ਹਰਿ ਵਸੈ ਮਨਿ ਆਏ ॥੩॥ਰਾਮ ਰਾਮ ਕਰਤਿਆ ਸੁਖੁ ਸਾਂਤਿ ਸਰੀਰ ॥ਅੰਤਰਿ ਵਸੈ ਨ ਲਾਗੈ ਜਮ ਪੀਰ ॥ਆਪੇ ਸਾਹਿਬੁ ਆਪਿ ਵਜੀਰ ॥ਨਾਨਕ ਸੇਵਿ ਸਦਾ ਹਰਿ ਗੁਣੀ ਗਹੀਰ ॥੪॥੬॥੨੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 159 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਮਰਦਾਸ ਜੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਭਾਈ! ਪ੍ਰਭੂ-ਨਾਮ ਤੋਂ ਖੁੰਝ ਕੇ) ਹਉਮੈ ਵਿਚ (ਫਸ ਕੇ) ਸਾਰਾ ਜਗਤ ਝੱਲਾ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦੇ ਕਾਰਨ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ ਕੁਰਾਹੇ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਹੋਰ ਹੋਰ ਕਈ ਸੋਚਾਂ ਸੋਚਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ਪਰ ਆਪਣੇ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਨੂੰ ਨਹੀਂ ਪੜਤਾਲਦਾ, (ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ) ਮਾਇਆ ਦੀ ਖ਼ਾਤਰ ਦੌੜ-ਭੱਜ ਕਰਦਿਆਂ (ਮਾਇਆ-ਧਾਰੀ ਜੀਵ ਦਾ) ਹਰੇਕ ਦਿਨ ਬੀਤ ਰਿਹਾ ਹੈ ।੧।ਹੇ ਮੇਰੇ ਭਾਈ! ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਦਾ ਰਹੁ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਆਪਣੀ ਜੀਭ ਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ-ਰਸ ਨਾਲ ਰਸੀਲੀ ਬਣਾ ।੧।ਰਹਾਉ।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਜਾਣ-ਪਛਾਣ ਪਾ ਲਈ, ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਜਗਤ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦੇ ਆਸਰੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸੇਵਾ-ਭਗਤੀ ਕਰ ਕੇ ਸਦਾ ਲਈ ਪਰਗਟ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਉਹ ਮਨੁੱਖ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ) ਹਉਮੈ ਦੂਰ ਕਰ ਕੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਦੀ ਰਾਹੀਂ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ) ਸਾਂਝ ਪਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ(ਜੀਵਾਂ ਦੇ ਕੀਤੇ) ਕਰਮਾਂ ਅਨੁਸਾਰ (ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ) ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਕਿਰਪਾ ਕਰਦਾ ਹੈ  ।੨।ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਜੋੜਦਾ ਹੈ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਮਾਇਆ ਪਿੱਛੇ ਦੌੜਦਿਆਂ ਨੂੰ ਵਰਜਦਾ ਹੈ ਤੇ ਰੋਕ ਰੱਖਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਰੂਪ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ । ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਹਾਸਲ ਕਰ ਲੈਂਦੇ ਹਨ ਜੋ ਉਹਨਾਂ ਵਾਸਤੇ (ਮਾਨੋ, ਧਰਤੀ ਦੇ) ਨੌ ਹੀ ਖ਼ਜ਼ਾਨੇ ਹਨ, ਆਪਣੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ ਪਰਮਾਤਮਾ ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਆ ਵੱਸਦਾ ਹੈ ।੩।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਦਿਆਂ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਆਨੰਦ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ਸ਼ਾਂਤੀ ਮਿਲਦੀ ਹੈ । ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਅੰਦਰ (ਹਰਿ-ਨਾਮ) ਆ ਵੱਸਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਨੂੰ ਜਮ ਦਾ ਦੁੱਖ ਪੋਹ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ । ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜੇਹੜਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪ ਜਗਤ ਦਾ ਸਾਹਿਬ ਹੈ ਤੇ ਆਪ ਹੀ (ਜਗਤ ਦੀ ਪਾਲਨਾ ਆਦਿਕ ਕਰਨ ਵਿਚ) ਸਲਾਹ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹੈ ਜੋ ਸਾਰੇ ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਮਾਲਕ ਹੈ ਜੋ ਵੱਡੇ ਜਿਗਰੇ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਤੂੰ ਸਦਾ ਉਸ ਦੀ ਸੇਵਾ-ਭਗਤੀ ਕਰ ।੪।੬।੨੬।\\""},{"question":"इब्न बतूता कोण होता?","answer":"इब्न बतूता (पूर्ण नाव: अबू अब्दुल्ला मुहम्मद इब्न बटूता) हे मोरोक्कन विद्वान, संशोधक आणि प्रवासी होते जे त्यांच्या विस्तृत प्रवासासाठी आणि प्रवासाच्या लेखनासाठी प्रसिद्ध आहेत. त्याचा जन्म 24 फेब्रुवारी 1304 रोजी मोरोक्कोच्या टँगियर येथे झाला आणि त्याचा मृत्यू 1368 किंवा 1369 मध्ये झाला, जरी त्याच्या मृत्यूची अचूक तारीख अनिश्चित आहे.इब्न बतूता हा सर्व काळातील महान प्रवासी मानला जातो. त्याने एक उल्लेखनीय प्रवास सुरू केला ज्याने त्याला इस्लामिक जगाच्या आणि त्यापलीकडेही नेले. त्याचा प्रवास सुमारे 29 वर्षे चालला, ज्या दरम्यान त्याने आफ्रिका, आशिया आणि युरोपमधील काही भागांमध्ये अंदाजे 75,000 मैल (120,000 किलोमीटर) अंतर कापले.1325 पासून, इब्न बटूताने मोरोक्कोहून पहिला प्रवास केला. त्यांनी उत्तर आफ्रिका, अरबी द्वीपकल्प, पर्शिया, मध्य आशिया, भारत, दक्षिणपूर्व आशिया आणि चीनमधून प्रवास केला. त्याने प्रमुख इस्लामिक केंद्रे, शहरे आणि प्रदेशांना भेटी दिल्या आणि गैर-मुस्लिम प्रदेशांमध्येही त्याने प्रवेश केला.इब्न बतूताचा प्रवास केवळ त्यांच्या भौगोलिक व्याप्तीच्या दृष्टीनेच प्रभावशाली नव्हता तर त्याने वाटेत भेटलेल्या समाज, संस्कृती आणि लोकांबद्दल केलेले तपशीलवार निरीक्षण देखील होते. त्यांनी त्यांचे अनुभव आणि निरीक्षणे \\"रिहला\\" (अरबीमध्ये \\"प्रवास\\") म्हणून ओळखल्या जाणार्‍या प्रवासवर्णनात नोंदवली. हे प्रवासवर्णन मध्ययुगीन जगाबद्दल मौल्यवान अंतर्दृष्टी प्रदान करते आणि एक महत्त्वपूर्ण ऐतिहासिक आणि मानववंशशास्त्रीय स्रोत मानले जाते.इब्न बतूताच्या लेखनातून त्यांनी भेट दिलेल्या ठिकाणांच्या सामाजिक, राजकीय, आर्थिक आणि धार्मिक पैलूंबद्दल मौल्यवान माहिती मिळते. मध्ययुगीन इस्लामिक जग आणि इतर संस्कृतींशी होणारा संवाद समजून घेण्यात त्यांच्या प्रवास आणि लेखनाने महत्त्वपूर्ण भूमिका बजावली आहे.इब्न बतूताचा वारसा आजही विद्वान, इतिहासकार आणि प्रवाशांना प्रेरणा देत आहे. त्याचे नाव अन्वेषणासाठी समानार्थी आहे आणि त्याने भेट दिलेल्या प्रदेशांचे ऐतिहासिक संदर्भ समजून घेण्यासाठी त्याचा रिहला एक महत्त्वाचा स्त्रोत आहे."},{"question":"민트초코를 개발한 사람이 궁금해요 전 정말 극호거든요!민트와 초코를 어찌 섞을 생각을 했는지~~","answer":"1973년에 영국 왕실에서 열린 디저트 콘테스트에서 South Devon 재학생이었던 마릴린 리케츠가 출품하여 수상한 것이 바로 민트 초코 아이스크림이었습니다. "},{"question":"What day is followed by Saturday?","answer":"Saturday is followed by Sunday. "},{"question":"கிள்ளி வெங்கடரமண சுவாமி கோயிலின் கட்டுமானம் (இந்து கடவுளான விஷ்ணுவின் ஒரு வடிவம்) மைசூரில் பெரும் அரசியல் சூழ்ச்சியின் போது நடந்தது. 1760 வாக்கில், மைசூர் அரச குடும்பத்தை, ஐதர் அலி ( 1760-1782) ஓரங்கட்டினார். ஐதர் அலிக்குப் பிறகு, அவரது மகன் திப்பு சுல்தான் (1782-1799) மைசூர் இராச்சியத்தின் மீது, தன் முழு அதிகாரத்தையும் தொடர்ந்து பயன்படுத்தினார், இதனால் உடையார் ஆட்சியாளர்களை சக்தியற்றவர்களாக மாற்றினார். இந்த நேரத்தில், இரண்டாம் கிருட்டிணராச உடையாரின் (1734-1766 ஆம் ஆண்டு ஆட்சி) ராணி லட்சுமம்மணி, வெங்கடரமண கடவுளை, தான் உறங்கும்போது கனவில் கண்டார். கனவில், கடவுள், தனது உருவத்தை அருகிலுள்ள பால்மூரியில் உள்ள ஒரு கோவிலில் இருந்து கொண்டு வந்து அரண்மனை மைதானத்தில் அர்ப்பணிக்குமாறு அறிவுறுத்தினார் என்றும், அதற்கு ஈடாக, உடையார் குடும்பம் மீண்டும் மைசூரை ஆட்சி செய்ய சுதந்திரமாகிவிடும் என்று கதை கூறப்படுகிறது. 1799 ஆம் ஆண்டில், நான்காவது ஆங்கிலேய-மைசூர் போரில்","answer":"திப்பு சுல்தான் இறந்த பிறகு, ஆங்கிலேயர்கள் உடையார் குடும்பத்தை மைசூர் அரியணையில் மீண்டும் அமர்த்தினர்."},{"question":"မေးခွန်းက မိန်းကလေးတစ်ယောက်က စေ့စပ် လက်စွပ်ကို ဘယ်မှာဝတ်လဲ။ အဖြေက:","answer":"လက်ဝဲလက် လက်သူကြွယ် မှာဝတ်ပါတယ်"},{"question":"Leonardo DiCaprio ganhou o Oscar por qual de seus filmes?","answer":"O ator Leonardo DiCaprio nunca ganhou um Oscar."},{"question":"محمد الحبيب حكم من عام 1922م وحتى عام 1929م حكم دولة ..؟","answer":"تونس"},{"question":"No contexto da biologia, explique o significado de DNA.","answer":"O DNA, ou ácido desoxirribonucleico, é uma molécula essencial que carrega informações genéticas em organismos vivos. Ele contém instruções para o desenvolvimento, funcionamento e manutenção de todas as células, sendo transmitido de geração em geração."},{"question":"देशको निर्यात प्रतिस्पर्धात्मकतामा बलियो वा कमजोर मुद्राको प्रभावबारे छलफल गर्नुहोस्।","answer":"बलियो मुद्राले निर्यातलाई महँगो बनाउँछ र प्रतिस्पर्धात्मकतामा बाधा पुर्‍याउन सक्छ, जबकि कमजोर मुद्राले निर्यात बढाउन सक्छ तर मुद्रास्फीतिको दबाब निम्त्याउन सक्छ।"},{"question":"Slutför den här frasen: Boyle valdes i första rundan i","answer":"2003 års NHL-draft av Los Angeles Kings som 26:e spelare totalt."},{"question":"Waa Maxaay Ergo?","answer":"Ergadu waa dad la soo xulay oo laga rabo inay si nabad ah ku raadiyaan wax bulshada ka maqan. howsha ay ergada u diran jireen somalidii hore wxay ku goobneed in si nabad gelyo ah kula soo noqoto xaq ey markaas ku raad joogaan ,oo noqon kara xoolo geel u badan oo mar hore lagu soo duulay laga dhacay,Waa hab somalidii raacatada aheyd ay soo rogtay waayo ey u baahatay farsamo lagu kala baxo oo dirir iyo colaad ka fudud, waa hanaan ay dhaaxa ku baajiyeen dhiig daadan lahaa! .waxa ay u egtahay waxa aan u naqaan eega diblamaasiyada(diplomacy) oo saldhiga u ah furdaaminta ismaandhaafka umadaha dunida. Howsha ergaduse wax fudud maaha iyagu hadaay rabaan wxii ka maqnaay iney nabad ku soo ceshadaan markasta hubaal maaha qolada ay wax u sheeganayaa ineey doonayaan heshiis iyo nabad inay arinta ku dhamaato.Waxay u badneed cidaha xaqa loo sheekanayo ineey dafiraan! waxayna yiraahdaan \\" hebalka aad megtiisa naga dooneysaan annaga ma dilin\\" ama waxay dhahaan\\" waa run hebal gcanteena ayuu ku baxay, megse kabixin meyno oo waa tii idinkuba meel hebla inankeena ku disheen geel meg ah naga dareeri meysaane yaysan gacmaheyna wax idinka gaarin \\" markaasaa la xasuusan jiraymaahmaahdii aheyd ' wax rag kaa galay rago kaa gal' !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!Hase ahaadee doodaas adag oo da'yarta horboodayeen kuma aysan niyad jabi jirin ee wxay ka qaadi jireen dulqaad, waxay ka dhursugi jireen hdal dhaama midkaa ay maqleen , waa dad la soo xulay oo wax garad u bdan , aftahan miiran ah , dulqaad koodana xad dhaaf wada yahay , geed joog wada ah sikastaba ha ahaadee wxa u horeyn jiray gabyaa layaqaanoo hdii loo garaabi waayo maasada ciirsan jiray.Gabyaa la oran jiray sharmaake cilmi oo noolaay qarnigii 20aad abarhiisiiayaa maaso ka mariyay maal laga dhacayloona diiday wuxuuna yiri:- .....*Geedkii macluun ah bir waa lagala maataaye*Niman magacyo weyn baan nahaye maalga nagu siiya!*Ilma adeero mudan baa jiree maalka igu siiya*Madfac iyo dab baan heli karaaye maalka igu siiya !*Sharmaake markale oo uu ergeeyay geel la dhacay wuxuu gabay ku yiri ...*Nin ciro leh cadaabkiiba waa lga celshaaye*Rag cadaaday baa nagu jiree geela noogu celsha!Murtida faraha badan ay soomalidu ku xustay ergada waxaa kamida 'ergadu mar waa maskiin , marna wa maslaxo , marna waa musiibo*Markey marti tahay waa maskiin*Markey ku guuleysato xalka bulshada wa maslaxo*Markii la dhibaateeyo wa musiibo."},{"question":"Mangatsiaka kokoa ve ny any amin'ny Pôle Nord noho ny any amin'ny Pôle Sud ? ","answer":"Tsia, any amin'ny Pôle Sud no toerana mangatsiaka indrindra eto an-tany. "},{"question":"නෙළුම් කවියක් කියන්න ","answer":"දුම්බර කෙතට වැට බැඳලා රැකුම් බැ ලුම්මාවිලි ග‍ඟේ දිය බැඳලා කෙතට ගි ලුම්දුම්බර ලියෝ කර උස්සා බලන බැ ලුම්තුම් පත් රටාවකි දුම්බර කෙතේ නෙ ලුම්"},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Sáng 31.7, trao đổi với Thanh Niên, một lãnh đạo UBND xã Nam Thắng, H.Tiền Hải, tỉnh Thái Bình cho biết trên địa bàn vừa xảy ra một vụ tai nạn khiến một người đàn ông tử vong. Nạn nhân là ông T.N.H (54 tuổi, trú tại xóm 7, xã Nam Thắng, H.Tiền Hải, Thái Bình). Theo vị lãnh đạo xã Nam Thắng, sự việc xảy ra vào khoảng 17 giờ 30","answer":"phút hôm qua (30.7), khi ông H. qua nhà ông T.V.T (là hàng xóm) chơi thì bất ngờ bị bức tường nhà ông T. đổ sập đè lên cơ thể ông H. Những người dân sống xung quanh phát hiện, dỡ đống gạch, vữa đổ nát để giải cứu ông H. và đưa ông đi cấp cứu tại Bệnh viện đa khoa Nam Tiền Hải (Thái Bình). Tuy nhiên, do bị chấn thương quá nặng, ông H. đã tử vong tại bệnh viện. Được biết, bức tường bị đổ được xây dựng từ nhiều năm trước, nay đã xuống cấp nghiêm trọng. "},{"question":"Lengkapilah kalimat berikut agar menjadi paragraf deskriptif yang koheren. Fourth of July adalah hari libur federal setiap tanggal 4 Juli di Amerika Serikat untuk memperingati disahkannya Deklarasi Kemerdekaan oleh Kongres Kontinental KeduaJawaban:","answer":"pada 4 Juli 1776, yang menjadi dasar hukum berdirinya United States of America. Deklarasi tersebut merupakan proklamasi kemerdekaan 13 Koloni dari pemerintahan monarki Britania Raya di bawah King George III. Fourth of July umumnya dirayakan dengan pesta kembang api, parade, barbekyu, karnaval, piknik, konser, pertandingan bisbol, pidato politik, serta berbagai kegiatan dan upacara resmi yang berkaitan dengan sejarah, pemerintahan, dan tradisi Amerika Serikat."},{"question":"विकिपिडिया के हो?","answer":"विकिपिडिया एक स्वतन्त्र-सामग्री अनलाइन विश्वकोश हो जुन स्वयंसेवकहरूको समुदायद्वारा लिखित र मर्मत गरिएको हो, सामूहिक रूपमा विकिपीडियनहरू भनेर चिनिन्छ, खुला सहकार्य मार्फत र मिडियाविकी नामक विकि-आधारित सम्पादन प्रणाली प्रयोग गरेर। विकिपिडिया इतिहासमा सबैभन्दा व्यापक र सबैभन्दा धेरै पढिएको सन्दर्भ कार्य हो र लगातार दस सबैभन्दा लोकप्रिय वेबसाइटहरू मध्ये रहेको छ। जनवरी १५, २००१ मा जिमी वेल्स र ल्यारी सेङ्गरद्वारा स्थापित, यो विकिमीडिया फाउन्डेशन, एक अमेरिकी गैर नाफामुखी संस्थाद्वारा आयोजित छ।प्रारम्भमा अङ्ग्रेजीमा मात्र उपलब्ध थियो, अन्य भाषाहरूमा संस्करणहरू द्रुत रूपमा विकास गरियो। विकिपिडियाका संस्करणहरू, संयुक्त रूपमा, ६१ मिलियन भन्दा बढी लेखहरू समावेश गर्दछ, जुन प्रति महिना लगभग २ अरब अद्वितीय उपकरण भ्रमणहरू र प्रति महिना १५ मिलियन भन्दा बढी सम्पादनहरू (औसतमा प्रति सेकेन्ड लगभग ५.८ सम्पादनहरू) जुलाई २०२३ सम्म आकर्षित गर्दछ।विकिपिडियालाई ज्ञानको प्रजातान्त्रिकीकरण, कभरेजको दायरा, अद्वितीय संरचना, र संस्कृतिलाई सक्षम बनाउनको लागि प्रशंसा गरिएको छ। यो प्रणालीगत पूर्वाग्रह, विशेष गरी महिला विरुद्ध लैङ्गिक पूर्वाग्रह र ग्लोबल साउथ विरुद्ध भौगोलिक पूर्वाग्रह प्रदर्शन को लागी आलोचना गरिएको छ। २००० को दशकमा विकिपिडियाको विश्वसनीयतामा बारम्बार आक्रमण भएको भएतापनि यसले समयसँगै सुधार गरेको छ, २०१० को दशकको अन्त्य र २०२० को शुरुवातमा थप प्रशंसनीय प्रशंसा प्राप्त गर्दै, एक आवश्यक तथ्य-जाँच गर्ने साइट बनेको छ। यो केहि राष्ट्रिय सरकारहरु द्वारा सेन्सर गरिएको छ, विशिष्ट पृष्ठ देखि सम्पूर्ण क्षेत्र सम्म। ती घटनाहरूको बारेमा बारम्बार अद्यावधिक जानकारीको स्रोतको रूपमा ब्रेकिङ न्यूजमा लेखहरू पहुँच गरिन्छ।"},{"question":"كمل الجملة اللي جاية: الحريق العظيم سنة 1728، كان قاعة المدينة من بين المباني الكتيرة","answer":"اللى خسرتها النيران. تم بناء قاعة مدينة جديدة على أسسها ، بُنيت على تصميم يوهان كونراد إرنست ويوهان كورنيليوس كريجر بأسلوب الباروك. للاحتفال بالذكرى المئوية الثالثة لترسيخ بيت أولدنبورغ العرش الدنماركي، أقام قاضي المدينة معبد تذكاري مقطعي في الساحة في عام 1749."},{"question":"බොරැල්ල  ගැන විස්තරයක් කරන්න. ","answer":"බොරැල්ල (කොළඹ 8) යනු ශ්‍රී ලංකාවේ, කොළඹ පිහිටි විශාලතම උපනගරය වේ.එය ප්‍රධාන වශයෙන් බහු-ආගමික සහ බහු-වාර්ගික පිරිසක් ජීවත් වන නගරයක් වන අතර, මෙම ප්‍රදේශ තුළ වැඩි වශයෙන් සිංහල සහ දමිළ ජාතිකයින් වාසය කරයි.නගරයේ පිහිටි පාසල්:වෙස්ලි විද්‍යාලයබණ්ඩාරනායක විද්‍යාලයදේවි බාලිකා විද්‍යාලයසී. ඩබ්. ඩබ්. කන්නංගර විද්‍යාලයසුසමය වර්ධන මහා විද්‍යාලයරත්නාවලී බාලිකා මහා විද්‍යාලයඩී. එස්. සේනානායක විද්‍යාලය"},{"question":"Responda à seguinte pergunta. Nome iupac do elemento com o número atómico 107","answer":"Bóhrio"},{"question":"Inona ny fanambarana diso momba ny tanànan’i Madagasikara?1-  Toamasina no seranan-tsambo lehibe eto Madagasikara.2- Antsirabe dia tanàna manan-danja ao atsimon'i Madagasikara.3- Fianarantsoa is a city located in the central highlands of Madagascar.","answer":" Ny safidy diso dia - 2. Tanàna lehibe any atsimon'i Madagasikara i Antsirabe."},{"question":"1. සුබ සාධන සංගමය2. සුබ සාධක සංගමය මින් නිවැරදි වචනය කුමක්ද?","answer":"දෙකම නිවැරදියි.සුබසාධක සංගමය - සිංහලසුභසාධක සංගමය- පාලිශුභසාධක සංගමය - සංස්කෘත"},{"question":"कलाकारहरूले आफ्नो दृश्य कलाकृतिहरूमा नृत्यलाई विषयको रूपमा कसरी प्रयोग गर्छन्?","answer":"आन्दोलनको गतिशील र क्षणिक प्रकृति कैद गर्न कलाकारहरूले प्रायः आफ्नो दृश्य कलाकृतिहरूमा नृत्य चित्रण गर्छन्। चित्रहरू, मूर्तिकलाहरू, र रेखाचित्रहरूले विभिन्न मुद्राहरूमा नर्तकहरूको सौन्दर्य प्रदर्शन गर्दछ, नृत्यको अनुग्रह र ऊर्जालाई अमर बनाउँछ।"},{"question":"Qual o time mineiro com maior número de taças libertadores?","answer":"Cruzeiro."},{"question":"*ما أبعد الكواكب عن الشمس ؟","answer":"بلوتو"},{"question":" Qual grupo criou o passo de funk \\"quadradinho de oito\\"?","answer":"Bonde das Maravilhas lançou o movimento em 2016."},{"question":"Iyi bir insan olmak için neler yap?","answer":"Daha iyi bir insan olmak için 10 yöntemİnsanlara gülümseyin. ...Çevrenizdeki insanlarla konuşun. ...Size yardım etmeyen birine yardım edin. ...Bir yabancıya iltifat edin. ...Haksızlık olduğunu düşündüğünüzde fikrinizi belirtin. ...Başkalarını affedin. ...Küçük şeyler bile olsa fedakarlık yapın. ...Bunalımdaki insanlarla iletişim kurun."},{"question":" waa maxay baarley? ","answer":" Baarluhu waa gashaantida qoyska. 1"},{"question":"Petekler hangi tarafa dogru acilir?","answer":"Havaların soğumasıyla birlikte petekleri açmanızın vakti gelmiş demektir. Kalorifer peteklerini doğru bir şekilde açarak evinizin en iyi şekilde ısınmasını sağlayabilirsiniz. Termostatik petek vanaları saat yönünün tersine yani sola doğru çevirdiğinizde açılır."},{"question":"ما هي العملة التي تستخدم في دولة الإمارات العربية ؟","answer":"الإجابة هي : الدرهم الإماراتي ."},{"question":"ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවේ සෙංකෝලය නිර්මාණය කළේ කවුද?","answer":"එස්. ජී. චාල්ස් මහතා"},{"question":"අමාවතුර හා  ගුරුළුගොමීහු ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"සව්සත කෙළ පැමිණි ගුරුළුගොමි වියත් සිළුමිණිහු අමාවතුරු නම් ‘බුද්ධචරිත’ය කරනුවෝ ග්‍රන්ථාරම්භයෙහි ලා “නවගුණ හැම කියත්, නොපිළිවතින් ‘පුරිසදම්මසාරථී’ යන පදය ගෙනැ අප බුදුන් පැරුම් පුරා බුදු වැ දෙව්රම්වෙහෙර පිළිගෙනැ එහි වෙසෙමින් තුන් ලොව්හි සැරිසරැ විෂමපුරුෂයන් දමා අමාමහනිවන් පැමිණවූ සෙ නොවියත් හුදී ජනන් සඳහා සියබසින් මා විසින් සැකෙවින් දක්වනු ලැබේ” යනු කියති. මෙයින් මුළු ගත්හි පිණ්ඩාර්ථය දක්වත්. තමන් කරන ‘බුද්ධචරිත’ය නම් ‘පුරිසදම්මසාරථි’ යන පදයෙහි සංවර්ණනාමාත්‍රයක් වත් මුත් අනෙකක් නොවනසෙ ද කියත්.අටළොස් පරිච්ඡේදයෙකින් පිරිසුන් මෙ ගත්හි දුර්දාන්තදමන යැ, ස්වසන්තානදමන යැ, පරසන්තාන දමන යැ යන පරිච්ඡෙද තුන වනාහි “අප බුදුන් පැරුම් පුරා බුදු වැ දෙව්රම්වෙහෙර පිළිගෙනැ” යනුවෙන් පළමු වන වට මුලැ මැ අළ වස්තුනිර්දේශයෙහි ලා කියූ කරුණු විස්තර කරන්නට වෙන් කරති. ගෘහපතිදමනයැ පටන් ගෙනැ බ්‍රහ්මදමනය තෙක් ඇති පසළොස්පරිච්ඡේද ‘පුරිසදම්මසාරථි’ යන පදය විස්තර කරන්නට වෙන් කරති. එහෙයින් මැ ‘මෙසෙ බුදුහු දෙව්රම්වෙහෙරැ දහම් අමාවහරෙ වස්වමින් වැඩැ වසනුවො තුන්ලොව්හි සැරි සැරැ උපාලිගහපති ඈ සිටනුදු ........ බක ඈ බඹනුදු දමා අමාමහනිවන් පැමිණිවූහු” යි දෙ වන වට පටන් ගනිමින් සතර වන පරිච්ඡේදයෙහි මුලැ දී ඒ ඒ දුර්දාන්තපුරුෂයන් වෙන මැ නිර්දේශ කරත්.විද්‍යාචක්‍රවර්තීන් කළ බුද්ධචරිතයෙහි වාක්‍යච්ඡේදයක් පාසා “බුත්සරණ යා යුතු” යනු ඇත. එනිමිත්තෙන් ඒ බුද්ධ චරිතයට බුත්සරණ යන නම රූඪ වි යැ. එසෙයින් මැ මෙ ගත්හි දු ‘අමාමහනිවන් පැමිණිවූහු’ යි පරිච්ඡේදාන්තයෙහි බෙහෙවින් සිටුනා ‘අමා’ යන ශබ්දය මිසැ අමාවතුර යන නම පිණිසැ අන් හෙතුයෙක් නො පෙනේ.මෙහි දෙ තැනෙකැ ගුරුළුගොමිහු ‘ධර්මප්‍රදීපිකාව’ සඳහන් කරති. “මෙ කර්මයන් ගෙ විභාග ‘ධර්මප්‍රදීපිකා’ නම් ‘මහබොධිවංශපරිකථා’ යෙන් දන්නෙ යැ. හෙ බුද්ධධර්ම යැ. මේ බුද්ධචරිත යැ” යනු එක් තැනෙකි (142 පි:). ගුරුළුගොමීහු මැ ‘අමාවතුර’ බුද්ධචරිත වත් මුත් බුද්ධධර්ම නොවනසෙ මෙයින් කියති. බුද්ධධර්මය නම් අමෘතගාමීමාර්ග වන හෙයින් අමාවතුරක් විය හෙත් මැසැ බුද්ධචරිතය අමාවතුරෙක් නොවිය හෙයි. එසේ ද වුව, මෙ ග්‍රන්ථප්‍රබන්ධයට අමාවතුර යන නම තබති. මෙහි අමෘතගාමීමාර්ගය නොවනතුදු ග්‍රන්ථාරම්භය පටන් කොටැ පරිච්ඡේදාන්ත ද පවා නො හැරැ ගොස් ග්‍රන්ථාවසානයෙහි දු වැදැ සුනා ‘අමා’ ශබ්දය නිසා ශබ්දනිමිත්තක වැ නෛමිත්තිකනාම වශයෙන් අමාවතුර යනු ඝටිත වෙයි.සියබසෙහි එන ‘වතුරු’ ශබ්දය ‘වතුරු’ ධාතුයෙන් මැ නිපන් ශබ්දයෙකි. පාළියෙහි එන ‘අවත්ථර’ යනු ඒ ධාතුයෙහි මූලය වෙයි. ‘වැතිරෙමින්’ යනාදි පද එයින් සිද්ධසෙ පෙනේ. ගලන ඔඝය ද වතුරන සැහැවි ඇත් නුයි ‘වතුර’ නම් වෙයි. හසු වන දැය මුහුද කරා වේ වයි, යම් මැ තැනකට වේ වයි, පමුණුවනු වතුරෙහි දහම වේ. මෙ ගත්හි වස්තුනිර්දේශය කළ තැන ‘අමාමහ නිවන් පැමිණවූ සෙ’ යනුවෙන් කී දෑ එ සැටියෙන් මැ වි යැ. ‘පැමිණැවීම්’ නැමැති ඔඝධර්මය මෙහි ඇත් නුයි ‘වතුරු’ ශබ්දය ද අත්‍යර්ථයෙන් මැ මෙහි ලා උචිත වෙයි. එයින් මැ නම ද සාර්ථක වේ.ගුරුළුගොමීහු ‘බොධිවංශපරිකථා’වට ‘ධර්මප්‍රදීපිකා’ යන නම තබති. සකුබසින් එහි නම් කොට මෙහි ‘අමාවතුර’ යි සියබසින් නම් තබත්. පොත් දෙක එකකර්තෘක වුව ද, දෙපොත්හි බස් ආර වෙනස් වෙයි. ‘බොධිවංශපරිකථා’ වට සංස්කෘතභාෂායෙන් නම් තබනු නිසි වුව ද, මෙ ‘බුද්ධචරිත’යට සියබසින් මැ නම් තබනු මිසැ සකුවෙන් නම් තබනු නිසි නොවේ. එහි නිසිනොනිසිකම් දෙ පොත්හි බස් ආරින් මැ හෙළි වෙයි.සිරිදම්රම් මාහිමිහු ‘අමාවතුර’ ලියූ ගුරුළුගොමි පඬිවරයා විසූ කාලය පරීක්ෂා කරමින් මෙසේ කියති:“මේ මහා පඬිවර තෙම අසවල් කාලයෙහි වද්‍යාධර්මවහාසයෙන් ශ්‍රී ලංකාද්වීපය උද්දීප්ත කෙළේ ය යි වර්ෂ වශයෙන් කාල නියමයක් දක්වන්නට ඉතිහාසාරූඪ වාර්තාවක් නැතත්, අනුමෙය බුද්ධීන් සලකන කලැ ජම්බුද්‍රොණිපුරය රාජධානි කොට ගෙන ලංකාරාජ්‍යශ්‍රීපදප්‍රාප්ත වැ විසූ මහාවංශාදියෙහි සුප්‍රසිද්ධ ගුණමහිමාන්විත ‘කලිකාල සාහිත්‍ය සර්වඥ’ යන උපාධිධාරී වූ ද්විතීය පරාක්‍රමබාහු මහ රජාණන් ගේ කාලයට පූර්ව වැ තත්සමීපකාලයෙක්හි වාසය කළ සිංහල මහා පඬිවරයෙකැයි සැලැකිය යුතු වේ. අර්ථකථාචාර්ය බුද්ධඝොෂ මහා ස්වාමීන් වහන්සේ ගේ ද, ටීකාචාර්ය ශාරිපුත්‍ර මහාස්වාමීන් වහන්සේගේ ද ශාසනාභිවෘද්ධිකාලද්වයට අතර හා තත්සමීප කාලයෙහි ලෝසසුන් වැඩ වැඩූ ග්‍රන්ථකාර මහාපඬිවරයන් දක්වන තැන ද්විතීය ධර්මකීර්ති මහාස්වාමීන් ගේ ශාසනවංශකථායෙහි ශූරපාද ය. ධර්මකීර්තිපාද ය, ධරනාගපාල ය, රාජමුරාරි ය, කවිරාජශෙඛර ය, ගුරුළුගොමි ය, ආගමචක්‍රවර්ති ය, පරාක්‍රමපණ්ඩිත ය, අග්‍රපණ්ඩිත ය යනාදී වූ ශාස්ත්‍රාගමධාරී ගෘහස්ථ පණ්ඩිතජනයන් විසින් ද පශ්චිමජනතාවට අනුකම්පා පිණිස ධර්මානුගත ශ්ලෝක ප්‍රබන්ධ හා විචිත්‍රාර්ථ ප්‍රකාශක වූ සන්න ගැටපද හා නොයෙක් ව්‍යාඛ්‍යාන උපදවා ලෝ සසුන් වර්ධනය කරන ලද බැව් කියන ලද්දේය. මෙ කී මහපඬිවරයන් කෙරෙහි ඇතුළත් වූ ආචාර්ය ගුරුළුගොමීන් විසින් මේ ධර්මප්‍රබන්ධය මීට අවුරුදු සත්සියගණනෙකින් අතීතයෙහි ශ්‍රී බුද්ධවර්ෂයෙන් සතළොස් (17) වන ශතවර්ෂය ගත වූ ළඟ කලෙක්හි රචනා කරන ලදැ යි සැලැකියැ යුතු වේ. කරුණු කිම යත්? මේ ආචාර්යෝත්තමයන් විසින් ස්වකීය කෘතියට ගරු කොට ගන්නා ලදැ යි සිතිය යුතු ප්‍රකරණයන් අතුරෙන් “ජිනාලංකාරවර්ණනා” නම් මාගධග්‍රන්ථය ද එකෙකි. එය ශ්‍රී බුද්ධවර්ෂ 1700 ය පමණේ දී ලංකාරාජ්‍යාභිෂේකයට පැමිණ පන්තිස් වර්ෂයක් රාජ්‍යානුශාසනා කළා වූ කලිකාලසාහිත්‍යසර්වඥපණ්ඩිත පරාක්‍රමබාහු මහරජතුමන් කල්හි කරන ලද සිංහලශබ්දලක්ෂණයෙහි (සිදත්සඟරායෙහි) “ගුරුළුගොමි සඳගොමි රතැසිපා” යනු දැක්වූ හෙයින් සිද්ධාන්ත සංග්‍රහ රචනාකාලයෙන් ගුරුළුගොමීන් ගේ පූර්වත්ත්වය ද සුප්‍රකාශ ය. මෙ නයින් සලකන කලැ ගුරුලුගොමීන්ගේ කාලය 17 වෙනි 18 වෙනි ශතවර්ෂ දෙකෙන් සම්බන්ධ වූ අතර කාලයක් බව හැඟේ.”ශ්‍රී ධර්මාරාම මාහිමියන් ‘ධර්මප්‍රදීපිකා’ව පිණිසැ ලියූ විඥාපනයෙහි දී කළ තෙල විනිශ්චය නොබිඳැලියැ හෙනසෙ පෙනේ. ‘ජිනාලංකාරවර්ණනා’ව බුදුන් පිරිනිවි එක්වාදහස් සත්සියෙහි කළ බව එහි අවසන්හි පැවැසිණ. ගුරුළුගොමීන් එයින් යම් යම් දැය ගත් බව පෙනෙනුයෙන් ඔවුන් විසූ කාලය ඉන් මෙ පිට විය යුතු යැ. එසේ වුව ද, කිසි ඇදුරු කෙනෙක් ජිනාලංකාරවර්ණාසාධකය තහවුරු කොට නො කියති. ‘ජිනාලංකාරවර්ණනා’ව නන් ගතින් කරුණු නඟා ගෙනැ ලියන ලද හෙයිනුදු ගුරුළුගොමිනුදු ජිනාලංකාරවර්ණනාකාරයන් නෙත් ලූ ඒ ඒ ගතින් මැ කරුණු ගත්සෙ සිතියැ හෙන හෙයිනුදු ජිනාලංකාරවර්ණනායෙන් ගුරුළුගොමීන් විසූ කාලය විනිශ්චයට නොයනසෙ ඔහු සිතත්, ගුරුළුගොමීන් ගේ ‘ධර්මප්‍රදීපිකා’යෙහි:“තමසීති අනුබ්‍යඤ්ජන -සමනුඛ්‍යඤ්ජිත විවිත්තලක්ඛණවිභවං[1],පජ්ජලිතකෙතුමාලා -ජාල[2] සමුජ්ජලිතරූපසොහං වන්දෙ”යන ආර්යාගීතිය ඇත. ජිනාලංකාරයෙහි විජාතමංගලවර්ණනායෙන් උපුටා ගත් ගීයෙකි. ‘ජිනාලංකාරවර්ණනා’ව හා ‘අමාවතුර’ හා සසඳා නඟා ලියැ හෙන සාධක මෙහි නොදැක්වුව ද, මෙ ගීතිය ප්‍රමාණ කොට ගත හැකි වේ නම් ජිනාලංකාරය කළ හදන්ත බුද්ධරක්ෂිකාචාර්යයන් කෙරෙන් මොබ ගුරුළුගොමීන් විසුසෙ තහවුරු කොටැ කියැ හෙන්නේ යැ. ශ්‍රී ධර්මාරාම මාහිමියන් කියන කරුණු අනු වැ බු: ව: 18 වැනි ශතවර්ෂයෙහි දු මුල් අවධිය වන, පොළොන්නරු පුරැ මහ පැරැකුම්බා මහරජාණන් සමයෙහි මෙ පඬිවරයා විසුවනැයි ද එ මහ රජාණන් සතු සුප්‍රසිද්ධ ධර්මාගාරයෙහි නියුතු පඩිමිණිවැළෙහි රජමිණි සෙයින් වැජඹුණහ යි ද සලකම්හ.අග්බෝ මහරජාණන් දවසැ දොළොස් මහකිවියන් කෙරෙහි පළට වැ සිටි ‘දැමි’ හු නම් ‘ගුරුළුදැමි’ හු යැ යි සිතන කියන අය ද ඇත. නාමමාත්‍ර ගෙනැ වරදවා ගත් දැයක් මිසැ සහේතුක දැයෙක් නොවේ. රත්නාවලිය කළ ශ්‍රීහර්ෂදෙවයෝ ක්‍රි:ව: 606 සිට 647 තෙක් භාරතයෙහි රජය කළ නරදෙව කෙනෙක් වෙති. රත්නාවලියෙහි එන:“ද්වීපාදන්‍යස්මාදපි -මධ්‍යාදපි ජලනිධෙර්දිශො ‘ප්‍යන්තාත්,ආනිය ඣටිති ඝටයති -විධිරහිමතමහිමුඛිභූත:”යන ආර්යාව ගුරුළුගොමිහු ‘ධර්මප්‍රදීපිකා’යෙහි ලා දක්වති. අග්‍ර බෝධීහු යැ. හර්ෂදෙවයෝ යැ යන දෙ රජුන් සමකාලයෙහි ලා කියැහෙතුදු හර්ෂදෙවයන් පසු වැ වුසු හෙයින් ඔවුන් ගේ රත්නාවලිය අග්බෝ දවසැ වුසූ කිවිහු නො දක්කැ හෙති. එයින් ගුරුළුගොමින් අග්බෝ දවසැ වුසුසෙ සිතනු කියනු අකාරණ මැ වෙයි.බුත්සරණ කළ විද්‍යාචක්‍රවර්තීන් වුසූ අවධිය අවිනිශ්චිත වුව ද, පොළොන්නරු අවධියෙහි ඔවුන් වුසුසෙ සලකන්නට කරුණු ඇත. ඔවුන් ගේ බුත්සරණට පසු වැ ‘අමාවතුර’ කළසෙ සිතන පඬිවරු ඇත. අමාවතුරෙහි වස්තුනිර්දේශය කරන තැනැ “බුදුගුණ අනන්ත වන බැවින් නවගුණ හැම කියත්, නොපිළිවනින්” යනුදු ඒ පඬිවරු සාධක කොටැ ගනිති. ගුරුළුගොමීන් ග්‍රන්ථාරම්භයෙහි මෙ බඳු බසක් කියන්නට හෙතු නම් යම් මැ කෙනකුන් නව ගුණ හැම කියන්නට බැසැ නොපිළිවත් වුසෙ දක්නට ලැබීම යැ යි ද “එසේ නොපිළිවන් වූවෝ විද්‍යාචක්‍රවර්තීහුනු”යි උන්ගේ ‘බුත්සරණ’ පිණිසැ කියූ දැයෙකැයි ද ඔහු සිතත්. අප ගේ කලණමිත් වන, සියබසෙහි කළ අත් ඇති, ලබුගම ලංකානන්ද පඬිහිමිහු තෙල කී දැය සාධක විසින් තර කොට ගෙනැ “බුත්සරණට පසු වැ අමාවතුර කළහ” යි නිශ්චයට බසිති.අමාවතුරෙහි කී එ බස් දැකැ එය නිගන්නට ගොස් “නවගුණ හැම කියන්නට පිළිවන්සෙ දක්වම්හ”යි හටගත් දර්ප ඇති වැ “බුත්සරණ” කලහ යි ද එයින් ‘අමාවතුර’ට පසු වැ ‘බුද්සරණ’ ගෙතිණැයි ද විරුද්ධ වාද විසින් කියැ හෙතුදු ඇපි දු ලංකානන්ද හිමියන් ගත් මතය පිළි ගනුම්හ.අමාවතුර ගොතන ගුරුළුගොමීහු උද්දේශ නිර්දේශ ප්‍රතිනිර්දේශ නිගමන විසින් සිය ගත්හි විභාග දක්වා මැනැවින් පරිච්ඡේද බිඳැ නිරවුල් කොට වියත් බසින් ලියූහ. සියබසින් ලියූ ධර්මප්‍රබන්ධයන් කෙරෙහි ‘අමාවතුර’ සෙයින් ක්‍රමානුකූල කොට ලියූ අන් ග්‍රන්ථයෙක් නැත. විද්‍යාචක්‍රවර්තීන් අමාවතුර බලා පසු වැ ‘බුත්සරණ’ ලියුසෙ සැබෑ වේ නම් එහි සංවිධානය අමාවතුරට වඩා මනා වන්නේ ය. එක් මැ හිත්තියක් ඇසිරි කොට ලියන පොත් අතරැ පළමු පොතට වඩා දෙ වන පොත සංවිධානයෙන් ප්‍රෞඪ වෙයි. සංවිධානයෙන් ‘අමාවතුර’ මඩනට ‘බුත්සරණ’ නොපොහොසත් වේ. ‘බුත්සරණ’ මඩනට ‘අමාවතුර හා සසඳා බලත් මැ, දෙ පොත්හි නම් ගොතා-ලූ සැටියෙනුදු සංවිධානය සකස් කැරැ-ලූ සැටියෙනුදු බස සකස් කැරැ යෙදූ සැටියෙනුදු ‘අමාවතුර’ පසු වැ කළසෙ පිළිගැනේ. ගුරුළුගොමි ඇදුරිඳු ‘බුත්සරණ’ දැකැ නවගුණ හැම කියත්, නොපිළිවතින් එක් ගුණයක් ගෙනැ නමිනුත් සංවිධානයෙනුත් බසිනුත් ‘බුත්සරණ’ට වඩා උසස් කොට සිය ගත නිමහම් කළසෙ පිළිගත මනා මැ අවධියෙහි වුසූ බව ද සැලැකියැ හෙයි.ගුරුළුගොමි ඇදුරිඳු කලිඟුරටින් මෙහි පැමිණ මෙහි දී හෙළබස ඉගෙනැ පොත් ලියූ පඬිවරයෙකු සේ පිළිගන්නා උගත්තු ඇත. පුරාතනයන් ‘කාලිංග හෙළු’ව යන නම ‘අමාවතුර’ පිණිසැ කී බව හා ගුරුළුගොමි වහරෙහි ඇති වෙනස හා සාධක වශයෙන් කියති. මුඛපරම්පරායෙහි වැටෙන කාලිංග හෙළු’ව යන කථාමාත්‍රයෙන් වේ වයි, අනන්‍යසාධාරණ රචනාපද්ධතිය නිසා වේ වයි, උදාර සිංහලයකු වන ගුරුළුගොමි ඇදුරු විදේශියකු කොට නොසැලකිය හේ මැ යැ. කාලිංග වංශය විජයමහරජාණන් කෙරෙහි වැටෙතුදු ඒ මහරජාණන් හෙළ දැයින් වෙන් කොට නො සිතත්. එසේත් තිබියැ දී ගුරුළුගොමීන් හෙළ දැයින් වෙන් කොට ලන්නට තර්ක නැඟීම මහත් වරදක් සේ පෙනේ.ගුරුළුගොමීහු ධර්මප්‍රදීපිකාව පළමු කොට ලියූහ. එහි ‘සුළුකලිඟු කථා’ව ලියනුවෝ කාව්‍යරස බහා ගැදිකවක් සෙයින් බෙහෙවින් හුදුහෙළුයෙන් මැ ලියූහ. ‘ධර්මප්‍රදීපිකා’යෙහි ලා ධර්මව්‍යාඛ්‍යාන කරන්නට මිශ්‍රභාෂාව යෙදුව ද, ‘කලිඟුසිරිත’ හුදුහෙළුයෙන් ලියා වෙනසක් කෙළෙන් ‘කලිඟුහෙළු’ව යන ව්‍යවහාරය ඇති වි යැ. එහි අර්ථය නම්: “කාලිංගකථාව ලියූ හෙලුව” යනුයි. ‘අමාවතුරෙහි’ බස ද බෙහෙවින් ‘කලිඟුසිරිත’ ලියූ බස හා සම නුයි “අමාවතුර නම්, කාලිංග හෙළු යැ”යි කියන්නට වන්හ. එහි අර්ථය: ධර්මප්‍රදීපිකායෙහි එන කලිඟුහෙළුයෙන් ‘අමාවතුර’ ලියූ බව වෙයි. ග්‍රන්ථාකරයා කාලිංගයකු බව එයින් නොකියත්. ගුරුළුගොමීහු ‘අමාවතුර’ පටන් ගනිමින් “සියබසින් මා විසින් සැබෙවින් දක්වනු ලැබෙ” යනු කියති. අමාවතුරෙහි වැටෙන බස “සිය බස-තමන් ගේ නිරුක්ති යැ” යනු පිටරැටියකු විසින් නොකිය හැකි යැ. මෙහි ‘සියබස’ යන්නෙන් ද්වීපභාෂාව දක්වත්. එ වනාහි හෙළබසයි. ද්විවාසීන් හෙලූ බැවින් නොකියැ හෙත් මැ යැ. කාලිංගාදි දේශභාෂාවට නෑ සබඳකම් ඇති වචන ද පවා ගුරුළුගොමීහු නො ලියති. රතනාවලි-පූජාවලි ආදී හැම දෙමළවදන් හෝ දෙමළුයෙන් ආ වදන් හෝ ඇත ද, ගුරුළුගොමීන් ගේ පොත්හි එ බඳු බසෙකුදු නැත. තමන් ලියූ බසිනුදු හෙළධජ දක්වා තිබියැ දීත් ගුරුළුගොමීන් විදේශීය කාලිංගයකු කොට කෙසේ කියමෝ ද?”“ගුරුළුගොමි-ගුරුළුදැමි” යන දෙ නැමින් මැ මේ පඬිවරයා දන්නා ලැබේ. ‘ගුරුළු’ යන මෙ කලැ කිසි කෙනකුන් ‘ගරුඩ’ යැයි සකුවට නඟා ලියතුදු ‘ගරුඩගොමි’යැ යි පැරැණි උගතුන් ලියූ තැනෙක් දක්නට නො ලැබිණ. අරුත් නො දැනැ නො සලකා හෙළවදන් පෙළ සකුවහරට නගත් මැ මූලාර්ථය නෂ්ට වනසෙ පෙනේ. “ජයමහලාන” යනු ‘ජයමාල’ යැ යි වෘත්තරත්නාකරපංචිකායෙහි දී සකුවට නඟා ලූහ. “විල්ගම්මූළ” යනු ල-ළභෙදයෙන් කියන අර්ථභේදය නො දැනැ, නො සලකා කෙනෙක් ‘සරසිගාමමූල’ යැ යි පෙළබසට නඟා ලියූහ. සියබසෙහි දී දෙන අර්ථය ඒ සකුවදනෙහි හෝ ඒ පෙළවදනෙහි හෝ නො ලැබේ. එ සෙයින් මැ ‘ගුරුළු’ යනු ‘ගරුඩ’ යැ යි සකුවට ගනුත් මැ, මූලාර්ථ නැති වැ යනසෙ සිතම්හ. ‘ගුරුළු’ යනු පැරැණි වහර දක්නට ඇති හෙයිනැ. එසේ නොවත් හොත්, පැරණි පෙළපත් නමෙක් හෝ විය හෙයි. “සවුළු විජෙබා” යන නමෙහි ‘සවුළු’ යන්න සෙයින් ‘ගුරුළු’ යනු දු මේ පඬිවරයා ගේ ගමෙහි හෝ පෙළපතෙහි හෝ නම වෙති යි අපි සිතම්හ. පොළොන්නරු අවධියෙහි බොහෝ පඬිවරු සියගත්හි ලා පෙළපත්නම හෝ උපාධිනාමය හෝ යෙදූහ. කවිසිළුමිණෙහි කර්තෘවරයා ‘පඬුඉඳු’ බව එහි සක්බැඳුම්හි එයි. ඒ ඔහු ගේ පෙළපත්නමයි. “කලිකාලසරස්වතී” නම් පඬිවරයා ගේ ආරාධනයෙන් “කලිකාලසර්වඥ” නරෙන්ද්‍රයන් එ කව කළසෙ කව්හි ඇත. ඒ නම් දෙක උපාධි දෙකෙකි. එහි ‘සරස්වතී’ යනු දෙවියකු ගේ නමෙකි යි සිතනුවන් ඇත ද පඬිවරයකු ගේ උපාධිනාම බව විශද වැ පෙනේ. විද්‍යාචක්‍රවර්තීන් ‘බුත්සරණ’ කළ බව පළට දැයෙකි. ‘විද්‍යාචක්‍රවර්ති’ යනු උපාධිනාම යි. මෙ සෙයින් පෙළපත් නමිනුදු උපාධිනාමයෙනුදු ග්‍රන්ථකාරයන් දක්වන සිරිත ඇත. ‘සවුළු’ පෙළපත් නැඟී ගියාක් සෙයින් ‘ගුරුළු’ යනුත් පැරැණි ගමක් මුල් කොට නැඟි පෙළපත්නමෙකැ යි සිතියැ හෙයි.“දැමි” යනු ඉපැරණි තනතුරෙකි. “බණ් වජාරන දමිනට ඉසා දැදුර දමීනට ඉසා දමින් සජනක් හට ඉසා”යි මිහින්තලා ලිපියෙහි අමීහු සඳහන් වෙති. ඔහු ධර්මදේශකයෝ යැ ආචාර්යවරයෝ යැ යි දෙ පරිදි වෙත්. මේ ඇත්තනට රජුන් තනතුරු දුන් බව පැරැණි ලිපියෙන් පෙනේ. මේ පඬිවරුන් දහම් දෙසීමෙනුදු දහම් උගන්වා ලීමෙනුදු දුසිරිත් බිඳැ හැරැ රටහි දුර්දාන්තයන් දමනය කෙරෙමින් රජුට සේවා කළහයි සිතම්හ. එයින් මැ රජුන් අතින් ‘දැමිතනතුරු’ ලැබැ සාධුසම්මතයහ.ගුරුළුගොමීහු දූ දැමි කෙනෙකි. පොළොන්නරුයෙහි මහලු පැරැකුම්බා මහරජාණන් ගේ ‘ධර්මාගාර’ යෙහි නියුක්ත වැ ‘දැමි තනතුරු’ ලැබැ-ගෙනැ දහම් ඉගැන්වීමෙන් ආචාර්ය වැ රට සෙමෙහි තබා ගෙනැ විසුසෙ පෙනේ. දහම් උගන්වනු දැමියනට අයත් නුයි පළමු වැ ‘ධර්මප්‍රදීපිකා’ව කළහ. සියතනතුරුනමට යෙදෙන සේ ‘පුරිසධම්මසාරථි’ පදය තෝරා ගෙනැ නොඑක් තැනැ ‘දැමි’ පදය බහා ලමින් ‘අමාවතුර’ ද කළහ. දශකුමාරචරිතය කළ දණ්ඩීන් ග්‍රන්ථාරම්භයෙහිලා සියනමෙහි වැටෙන ‘දණ්ඩ’ ශබ්දය සිහි කළාක් සෙයින් ගුරුළුගොමීනු දු සියනමෙහි වැටෙන ‘දැමි’ යන්න ‘අමාවතුර’ කරමින් නොඑක් තැනැ දී සිහි කළසෙ පෙනේ.මෙහි ලා වෙසෙසින් සැලැකියැ යුතු දැයෙක් ඇත. ‘දැමි’ කිව ද, ‘මහොපාසක’ කිව ද, කාර්යයෙහි නියුක්තයෙකි. එයින් සියබසෙහි වැටෙ ‘දැමි’ ශබ්දය පිණිස සකුවෙන් ‘ගොමි’ යනු යෙදියැ හැකි යැ. බෞද්ධව්‍ය වහාරයෙහි වැටෙන ‘ගොමි’ ශබ්දය ‘මහොපාසක’ යන් කියනසෙ නිඝණ්ඩුශාස්ත්‍රයෙහි පළට වේ. මේ හේතුවින් ගුරුළුදැමි යනු මැ ගුරුළුගොමි යැ යි වහර පත්සෙ පෙනේ. අග්බෝ දවසැ පළට වැ සිටි ‘දැමින්’ වෙන් කරනු පිණිසැ පෙළපත් නම් විසින් හෝ ග්‍රාමනාමවශයෙන් හෝ ‘ගුරුළු’ යන උපපදය යෙදිණ. එය අන් බසෙකින් නොතැබියැ යුතු ශබ්දයෙකි. ‘දැමි’ යනු පිණිසැ ‘ගොමි’ යනු යෙදුව ද ‘ගුරුළු’ යනු පිණිසැ යෙදුව මනා ශබ්දයෙක් නැත් නුයි, ගුරුළුදැමි - ගුරුළුගොමි යන දෙ තන්හි මැ ‘ගුරුළු’ ශබ්දය නොබුන් වැ එයි. ඇතැම් පඬිවරුන් ගොමි ගැමි, දැමි’ යි විපර්යාසයක් සිතතුදු එය නොපිළිගත හෙයි. මෙ ලෙස විමසා බලත් බලත්, හෙළදිවැ ඉපැරැණි ‘ගුරුළු’ ගොත්‍රයෙහි උපන් ‘දැමි’ ඇඳුරිඳු ගුරුළුදැමි වේ නු යි, තෙල නම පෙළපත හා තනතුර හා කියන නමෙකි. අන් කරුණු තැන ද, ගුරුළුදැමි යන නැමින් මැ මේ පඬිවරයා පිරිසිදු හෙළයකු බව පෙනේ මැයි."},{"question":"Co.pmeta el siguiente texto:Isabel Castañé participó en los Juegos Olímpicos de Roma 1960 con 14 años, convirtiéndose en una de las atletas olímpicas más jóvenes de la historia, hasta ese momento. Por entonces solo llevaba cinco meses compitiendo en las piscinas, en los que había logrado el campeonato de España de los 200 metros braza y un récord nacional de los 100 metros braza. Por este motivo, y a pesar de no haber obtenido las marcas mínimas exigidas, el Comité Olímpico Español la seleccionó para los Juegos. Castañé y la también nadadora Rita Pulido fueron las dos únicas mujeres que integraron la delegación olímpica española en Roma. Repitió experiencia olímpica en Tokio 1964, además de disputar dos Campeonatos de Europa, en 1962...","answer":"y 1966. En total, formó parte de la selección española en 44 ocasiones a lo largo de su carrera."},{"question":"Su'aasha 3aad Hanka sare (himmada saraysaa) ma deeq iyo hibo Alle bixiyo miyaa mise waa shay la kasban karo? ","answer":"Qofku inuu han sare yeesho waa shay qofkasta Alle ku Abuuray, markaa guud ahaan qof walba uu leeyahay han sare,  laakiin qof walba meel ayay u joogtaa, hankuna waa shay qaabili kara inuu kor u kaco hoosna u dhaco, qofku markuu ku dadaalo inuu hankiisa kor uqaado hankii sare ee Alle ku Abuuray waxaa ku darsamaysaa miduu isagu kasbaday, qofkii iska fariista oo aan ka shaqayn siduu hankiisa kor ugu qaadilahaa hankiisu intii Alle  siiyay ayuu ku joogayaa, dariiqa Alle jeexay noloshaan adduunyo ayaa waxay ku dhisan tahay  wixii la kobciyaa kobca oo hanaqaada, wixii la dacayo oo aan la kobcin ma'hana qaado, kor uma kaco , siyaado ku ma'darsanto, himmaduna waa saas oo kale . "},{"question":"‘गुगल क्लासरूम’ सुविधांची अंमलबजावणी करणारे पहिले राज्य कोणते?उत्तर : ","answer":"महाराष्ट्र"},{"question":"කන තුළ ඇති අස්ථි ගණන කීයද?","answer":"3"},{"question":"சேர நாடு உள்ளடக்கிய பகுதிகள்  எவை ?","answer":"விடை :கோவை, கேரளம்"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਮਹਲਾ ੪ ॥ਮਨ ਕਰਹਲਾ ਵੀਚਾਰੀਆ ਵੀਚਾਰਿ ਦੇਖੁ ਸਮਾਲਿ ॥ਬਨ ਫਿਰਿ ਥਕੇ ਬਨ ਵਾਸੀਆ ਪਿਰੁ ਗੁਰਮਤਿ ਰਿਦੈ ਨਿਹਾਲਿ ॥੧॥ਮਨ ਕਰਹਲਾ ਗੁਰ ਗੋਵਿੰਦੁ ਸਮਾਲਿ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਮਨ ਕਰਹਲਾ ਵੀਚਾਰੀਆ ਮਨਮੁਖ ਫਾਥਿਆ ਮਹਾ ਜਾਲਿ ॥ਗੁਰਮੁਖਿ ਪ੍ਰਾਣੀ ਮੁਕਤੁ ਹੈ ਹਰਿ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਸਮਾਲਿ ॥੨॥ਮਨ ਕਰਹਲਾ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰਿਆ ਸਤਸੰਗਤਿ ਸਤਿਗੁਰੁ ਭਾਲਿ ॥ਸਤਸੰਗਤਿ ਲਗਿ ਹਰਿ ਧਿਆਈਐ ਹਰਿ ਹਰਿ ਚਲੈ ਤੇਰੈ ਨਾਲਿ ॥੩॥ਮਨ ਕਰਹਲਾ ਵਡਭਾਗੀਆ ਹਰਿ ਏਕ ਨਦਰਿ ਨਿਹਾਲਿ ॥ਆਪਿ ਛਡਾਏ ਛੁਟੀਐ ਸਤਿਗੁਰ ਚਰਣ ਸਮਾਲਿ ॥੪॥ਮਨ ਕਰਹਲਾ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰਿਆ ਵਿਚਿ ਦੇਹੀ ਜੋਤਿ ਸਮਾਲਿ ॥ਗੁਰਿ ਨਉ ਨਿਧਿ ਨਾਮੁ ਵਿਖਾਲਿਆ ਹਰਿ ਦਾਤਿ ਕਰੀ ਦਇਆਲਿ ॥੫॥ਮਨ ਕਰਹਲਾ ਤੂੰ ਚੰਚਲਾ ਚਤੁਰਾਈ ਛਡਿ ਵਿਕਰਾਲਿ ॥ਹਰਿ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਸਮਾਲਿ ਤੂੰ ਹਰਿ ਮੁਕਤਿ ਕਰੇ ਅੰਤ ਕਾਲਿ ॥੬॥ਮਨ ਕਰਹਲਾ ਵਡਭਾਗੀਆ ਤੂੰ ਗਿਆਨੁ ਰਤਨੁ ਸਮਾਲਿ ॥ਗੁਰ ਗਿਆਨੁ ਖੜਗੁ ਹਥਿ ਧਾਰਿਆ ਜਮੁ ਮਾਰਿਅੜਾ ਜਮਕਾਲਿ ॥੭॥ਅੰਤਰਿ ਨਿਧਾਨੁ ਮਨ ਕਰਹਲੇ ਭ੍ਰਮਿ ਭਵਹਿ ਬਾਹਰਿ ਭਾਲਿ ॥ਗੁਰੁ ਪੁਰਖੁ ਪੂਰਾ ਭੇਟਿਆ ਹਰਿ ਸਜਣੁ ਲਧੜਾ ਨਾਲਿ ॥੮॥ਰੰਗਿ ਰਤੜੇ ਮਨ ਕਰਹਲੇ ਹਰਿ ਰੰਗੁ ਸਦਾ ਸਮਾਲਿ ॥ਹਰਿ ਰੰਗੁ ਕਦੇ ਨ ਉਤਰੈ ਗੁਰ ਸੇਵਾ ਸਬਦੁ ਸਮਾਲਿ ॥੯॥ਹਮ ਪੰਖੀ ਮਨ ਕਰਹਲੇ ਹਰਿ ਤਰਵਰੁ ਪੁਰਖੁ ਅਕਾਲਿ ॥ਵਡਭਾਗੀ ਗੁਰਮੁਖਿ ਪਾਇਆ ਜਨ ਨਾਨਕ ਨਾਮੁ ਸਮਾਲਿ ॥੧੦॥੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 234 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਰਾਮਦਾਸ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਮੇਰੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ! ਤੂੰ ਵਿਚਾਰਵਾਨ ਬਣ, ਤੂੰ ਵਿਚਾਰ ਕੇ ਵੇਖ, ਤੂੰ ਹੋਸ਼ ਕਰ ਕੇ ਵੇਖ । ਜੰਗਲਾਂ ਵਿਚ ਭਟਕ ਭਟਕ ਕੇ ਥੱਕੇ ਹੋਏ ਹੇ ਜੰਗਲ-ਵਾਸੀ (ਮਨ)! (ਤੇਰਾ) ਮਾਲਕ-ਪ੍ਰਭੂ (ਤੇਰੇ) ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ (ਵੱਸ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਉਸ ਨੂੰ) ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਤਿ ਲੈ ਕੇ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ) ਵੇਖ ।੧।ਊਂਠ ਦੇ ਬੱਚੇ ਵਾਂਗ ਹੇ (ਮੇਰੇ) ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ! ਤੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ (ਦੀ ਯਾਦ) ਨੂੰ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ) ਸਾਂਭ ਕੇ ਰੱਖ ।੧।ਰਹਾਉ।ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ! ਤੂੰ ਵਿਚਾਰਵਾਨ ਬਣ, (ਵੇਖ,) ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਤੁਰਨ ਵਾਲੇ ਮਨੁੱਖ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦੇ) ਵੱਡੇ ਜਾਲ ਵਿਚ ਫਸੇ ਪਏ ਹਨ । ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ (ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ) ਸੰਭਾਲ ਕੇ (ਇਸ ਜਾਲ ਤੋਂ) ਬਚ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੨।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਮਨ! ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ! ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਜਾਹ, (ਉਥੇ) ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਲੱਭ । ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਦਾ ਆਸਰਾ ਲੈ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਇਹ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਹੀ ਤੇਰੇ ਨਾਲ (ਸਦਾ) ਸਾਥ ਕਰੇਗਾ ।੩।ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ! ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਵੱਡੇ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲਾ ਬਣ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਉੱਤੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਮਿਹਰ ਦੀ ਇਕ ਨਿਗਾਹ ਕਰਦਾ ਹੈ । ਜੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪ ਹੀ (ਮਾਇਆ-ਜਾਲ ਵਿਚੋਂ) ਖ਼ਲਾਸੀ ਕਰਾਏ ਤਾਂ ਹੀ ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਨੂੰ (ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਸੰਭਾਲ ਕੇ (ਇਸ ਜਾਲ ਵਿਚੋਂ) ਨਿਕਲ ਸਕੀਦਾ ਹੈ ।੪।ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਆਰੇ ਮਨ! ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ! (ਤੇਰੇ) ਸਰੀਰ ਵਿਚ (ਰੱਬੀ) ਜੋਤਿ (ਵੱਸ ਰਹੀ ਹੈ, ਇਸ ਨੂੰ) ਸਾਂਭ ਕੇ ਰੱਖ । ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ (ਮਾਨੋ, ਜਗਤ ਦੇ ਸਾਰੇ) ਨੌ ਖ਼ਜ਼ਾਨੇ (ਹੈ) ਜਿਸ ਨੂੰ ਗੁਰੂ ਨੇ ਇਹ ਨਾਮ ਵਿਖਾਲ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਦਇਆਲ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੇ ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ (ਨਾਮ ਦੀ ਇਹ) ਬਖ਼ਸ਼ਸ਼ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਹੈ ।੫।ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ! ਤੂੰ ਕਦੇ ਕਿਤੇ ਟਿਕ ਕੇ ਨਹੀਂ ਬੈਠਦਾ, ਇਹ ਚੰਚਲਤਾ ਇਹ ਚਲਾਕੀ ਛੱਡ ਦੇਹ, (ਇਹ ਚਤੁਰਾਈ) ਭਿਆਨਕ (ਖੂਹ) ਵਿਚ (ਸੱੁਟ ਦੇਵੇਗੀ) । (ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ!) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਦਾ ਚੇਤੇ ਰੱਖ, ਪਰਮਾਤਮਾ (ਦਾ ਨਾਮ) ਹੀ ਅੰਤ ਵੇਲੇ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦੇ ਜਾਲ ਤੋਂ) ਖ਼ਲਾਸੀ ਦਿਵਾਂਦਾ ਹੈ ।੬।ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰ ਮਨ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਡੂੰਘੀ ਸਾਂਝ (ਇਕ) ਰਤਨ (ਹੈ ਇਸਨੂੰ) ਤੂੰ ਸਾਂਭ ਕੇ ਰੱਖ, ਤੇ ਵੱਡੇ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲਾ ਬਣ । ਗੁਰੂ ਦਾ ਦਿੱਤਾ ਹੋਇਆ ਗਿਆਨ (ਗੁਰੂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਪਈ ਹੋਈ ਡੂੰਘੀ ਸਾਂਝ, ਇਕ) ਖੰਡਾ ਹੈ, (ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਇਹ ਖੰਡਾ ਆਪਣੇ) ਹੱਥ ਵਿਚ ਫ਼ੜ ਲਿਆ, ਉਸ ਨੇ (ਆਤਮਕ) ਮੌਤ ਨੂੰ ਮਾਰਨ ਵਾਲੇ (ਇਸ ਗਿਆਨ-ਖੰਡੇ) ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਜਮ ਨੂੰ (ਮੌਤ ਦੇ ਸਹਮ ਨੂੰ, ਆਤਮਕ ਮੌਤ ਨੂੰ) ਮਾਰ ਮੁਕਾਇਆ ।੭।ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰੇ ਮਨ! (ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ-) ਖ਼ਜ਼ਾਨਾ (ਤੇਰੇ) ਅੰਦਰ ਹੈ, ਪਰ ਤੂੰ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ ਬਾਹਰ ਭਾਲਦਾ ਫਿਰਦਾ ਹੈਂ । (ਹੇ ਮਨ!) ਪਰਮਾਤਮਾ-ਦਾ-ਰੂਪ ਗੁਰੂ ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਮਿਲ ਪੈਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਸੱਜਣ-ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਲ-ਵੱਸਦਾ (ਅੰਦਰ ਹੀ) ਲੱਭ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ।੮।(ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦੇ) ਰੰਗ ਵਿਚ ਰੰਗੇ ਹੋਏ ਬੇ-ਮੁਹਾਰੇ ਮਨ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਪੇ੍ਰਮ-ਰੰਗ ਸਦਾ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ) ਸਾਂਭ ਕੇ ਰੱਖ, ਪਰਮਾਤਮਾ (ਦੇ ਪਿਆਰ) ਦਾ (ਇਹ) ਰੰਗ ਫਿਰ ਕਦੇ ਫਿੱਕਾ ਨਹੀਂ ਪੈਂਦਾ, (ਇਸ ਵਾਸਤੇ ਇਹ ਰੰਗ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ) ਤੂੰ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪਉ, ਤੂੰ ਗੁਰੂ ਦਾ ਸ਼ਬਦ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਸੰਭਾਲ ।੯।ਹੇ ਬੇ-ਮੁਹਾਰੇ ਮਨ! ਅਸੀ ਜੀਵ ਪੰਛੀ ਹਾਂ, ਅਕਾਲ-ਪੁਰਖ ਨੇ (ਸਾਨੂੰ ਜਗਤ ਵਿਚ ਭੇਜਿਆ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਕੋਈ ਰੱੁਖ ਪੰਛੀਆਂ ਦੇ ਰਾਤ-ਬਿਸ੍ਰਾਮ ਲਈ ਆਸਰਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਤਿਵੇਂ) ਉਹ ਸਰਬ-ਵਿਆਪਕ ਹਰੀ (ਸਾਡਾ ਜੀਵ-ਪੰਛੀਆਂ ਦਾ ਆਸਰਾ-) ਰੁੱਖ ਹੈ । ਹੇ ਦਾਸ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—ਹੇ ਮਨ!) ਗੁਰੂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਸੰਭਾਲ ਕੇ ਵੱਡੇ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੇ (ਜੀਵ-ਪੰਛੀਆਂ) ਨੇ ਉਹ ਆਸਰਾ ਹਾਸਲ ਕੀਤਾ ਹੈ ।੧੦।੨।\\""},{"question":"Tác phẩm \\"Những người khốn khổ\\" dài bao nhiêu từ?","answer":"'Những người khốn khổ' dài hơn 600.000 từ.Khi nói chuyện với người biên tập, Victor Hugo từng bộc bạch: \\"Tôi có niềm tin rằng đây sẽ là một trong những tác phẩm đỉnh cao, nếu không nói là lớn nhất trong sự nghiệp cầm bút của mình\\". Trên thực tế, Những người khốn khổ đồ sộ cả về số lượng từ lẫn giá trị tác phẩm.Trang Telegraph cho biết, tác phẩm dài hơn 655.000 từ, đứng thứ 20 trong danh sách tiểu thuyết dài nhất thế giới, sau một số tác phẩm như: Men of Goodwill của Jules Romains (2.070.000 từ), Het Bureau của J. J. Voskuil (1.590.000 từ)."},{"question":"fenoy ny banga :\\" Soa lavo hahay hamindra _ \\"","answer":"\\"Soa lavo hahay hamindra,soa kenda hahay hitsako\\""},{"question":"Inona no lazaina fomba fivavahana mbola be mpanaraka indrindra raha eto Madagasikara manokana ?1- Fivavahana nentin-drazana2- Fivavahana kristianina3- Fivavahana silamo","answer":"1 : Fivavahana nentin-drazana. Io no fivavahana nisy voalohany ary mbola be mpanaraka eto Madagasikara izay mino ny fisian’ny Zanahary, Andriamanitra ary ny Razana."},{"question":"من أول وزير خارجية للمملكة العربية السعودية ؟","answer":"فيصل بن عبد العزيز"},{"question":"\\" ગમે તેને ભાઈબંધ ન બનાવાય \\" બાળવાર્તા લખો.","answer":"જંગલમાં એક શિયાળ અને એક હરણ રહે. શિયાળ રોજ મનમાં વિચારે, આ હરણને મારીને ખાઈ જાઉં. પણ તે હરણના જેટલી ઝડપે દોડી શકે નહિ. આથી તેની ઈચ્છા પૂરી થતી નહિ.એક વાર શિયાળે એક યુક્તિ કરી. હરણના જવા આવવાના રસ્તે બેસીને ધ્રુસકે ધ્રુસકે રડવા લાગ્યું. હરણે શિયાળને રડતું જોયું. એણે શિયાળને રડવાનું કારણ પૂછ્યું. શિયાળ કહે, \\"મારે કોઈ ભાઈબંધ નથી. હું એકલો કેવી રીતે જીવું? મારે હવે નદીમાં ડૂબી મરવું છે.\\"હરણને શિયાળ પર દયા આવી. તે શિયાળને કહે, \\"તને મરી ગયા પછી ભાઈબંધ કેવી રીતે મળવાનો? જીવીશ તો ભાઈબંધ મળશે. કોઈ ન હોય તો હું આજથી તારો ભાઈબંધ, બસ!\\"શિયાળની યુક્તિ સફળ થઈ.પછી તો હરણ અને શિયાળ સાથે સાથે ફરવા લાગ્યાં. એ જંગલમાં એક કાગડો હરણનો મિત્ર હતો. તેણે હરણને શિયાળ સાથે જતું જોઈને પૂછ્યું, \\"દોસ્ત, દોસ્ત, તારી સાથે આ નવું કોણ છે?\\"હરણ કહે, \\"એ મારો નવો ભાઈબંધ છે.\\"કાગડો કહે, \\"કોઈને પૂરેપૂરો ઓળખ્યા વિના ભાઈબંધ બનાવાય નહિ.\\" આ સાંભળી શિયાળે કહ્યું: \\"કાગડાભાઈ, ભાઈબંધ થયા પછી જ એકબીજાને ઓળખીએ ને! તમે પણ પહેલાં હરણને ક્યાં ઓળખતા હતા?\\"પણ કાગડાને શિયાળમાં વિશ્વાસ બેઠો નહિ. એક દિવસ શિયાળ હરણને એક ખેતરમાં લઈ ગયું. ત્યાં તેને સારું સારું ખાવાની ખૂબ મજા પડી ગઈ. પછી તો બંને ભાઈબંધો રોજ એ ખેતરમાં જવા લાગ્યા. ખેતરમાં પાકનો બગાડ થતો જોઈ ખેતરના માલિકે એક દિવસ ખેતરમાં જાળ નાખી. હરણ એમાં ફસાઈ ગયું. શિયાળની યુક્તિ સફળ થઈ. હરણ જાળમાં જ મરી જાય એની રાહ જોતું શિયાળ થોડે દૂર સંતાઈને બેસી ગયું.કાગડાએ હરણને જોયું નહિ તેથી તેને ચિંતા થવા લાગી. તે હરણને શોધવા નીકળી પડ્યો. ઊડતાં ઊડતાં એણે પેલા ખેતરમાં હરણને જાળમાં ફસાયેલું જોયું. કાગડાએ હરણને હિંમત આપતાં કહ્યું: \\"ભાઈબંધ, તું ફિકર કરીશ નહિ. તું મડદા જેવો થઈને પડ્યો રહેજે. હું ‘કા કા’ બોલું એટલે તું દોડવા માંડજે.\\" થોડી વાર પછી ખેતરનો માલિક ત્યાં આવ્યો. તેણે જાળમાં મરેલા હરણને જોયું તેણે જાળ ઉપાડી લીધી. તે જ વખતે કાગડો ‘કા કા’ કરવા લાગ્યો. કાગડાનો અવાજ સાંભળી હરણે ઊભા થઈને દોડવા માંડ્યું. ખેતરના માલિકે આ જોયું એટલે તેણે હાથમાંની લાકડી હરણ પર ફેંકી. પણ હરણ દૂર નીકળી ગયું હતું એટલે બચી ગયું. શિયાળ બાજુમાં જ સંતાઈને બેઠું હતું. હરણ ભાગ્યું એટલે શિયાળ પણ ભાગવા માંડ્યું. ત્યાં તો ધડામ કરતી ખેડૂતની લાકડી વાગી શિયાળના માથા પર અને શિયાળના ત્યાં જ રામ રમી ગયા.પછી હરણ અને કાગડાએ ખાધું, પીધું ને મોજ કરી."},{"question":"أريد أن أتعلم الشعر. أنشئ قصيدة قصيرة من البحر الكامل.","answer":"حسناً بالتأكيد: إليك هذه القصيدة:أَهلاً بِهِ مِن رائِحٍ مُتَصَعِّدِبَِخَوالِجٍ مِن بَرقِهِ وَنَوابِضِهَزِجِ البُروقِ كَأَنَّهُ مُتَمَطِّقٌبِأَراقِمٍ قِلنَ الرِمالَ نَضانِضِحَتّى يَقولَ الساهِرونَ لَوَمضِهِنَضَرَ العِراقُ بِقَطرِ هَذا العارِضِ."},{"question":"Bagilah satu contoh ayat menggunakan peribahasa \\"bagai gagak menggonggong telur\\".","answer":"Jasmin yang berbadan gemuk itu bagai gagak menggonggong telur apabila dia memakai baju kebaya."},{"question":" علائم خستگی در رانندگی چیست؟","answer":"برخی از علائم خستگی و خواب آلودگی راننده در زیر به اختصار می آید. توجه نمایید در صورتی که در حین رانندگی متوجه هر یک از این حالات شدید به سرعت در یک نقطه امن اوقف کرده و استراحت کنید:– حرکات نوسانی سر و گردن– احساس سنگینی در پلکها– عدم تمرکز روی رانندگی و رویا پردازی در ذهن– عدم توانایی کنترل خودرو بین خطوط– کاهش سرعت واکنش نسبت به شرایط– عدم کنترل آگاهانه بر روی سرعت خودرو"},{"question":" در تقاطع هم عرض اگر دو وسیله نقلیه‌ای که روبروی یکدیگر در حرکتند بخواهند وارد خیابان مجاور شوند حق تقدم با کدام است؟ ","answer":"طبق آیین‌نامه رانندگی، در تقاطع هم‌عرض اگر دو وسیله نقلیه‌ای که روبروی یکدیگر در حرکتند بخواهند با هم وارد خیابان مجاور واحدی شوند، حق تقدم عبور با وسیله‌ای است که به سمت راست گردش می‌کند."},{"question":" ਨਾਨਕਾ-ਮੇਲ ਕੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤੇ ਉਸ ਦਾ ਸੁਆਗਤ ਕਿਵੇਂ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ?","answer":"“ਨਾਨਕਾ – ਮੇਲ” ਵਿਆਂਹਦੜ ਦੀ ਮਾਂ ਦੇ ਮਾਪਿਆਂ ਨਾਲ ਸੰਬੰਧਿਤ ਨਾਨਾ, ਨਾਨੀ, ਮਾਮਾ, ਮਾਮੀ ਤੇ ਹੋਰ ਰਿਸ਼ਤੇਦਾਰਾਂ ਦੇ ਇਕੱਠ ਨੂੰ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਨਾਨਕਾ – ਮੇਲ ਦਾ ਸੁਆਗਤ ਵਿਆਹ ਵਾਲੇ ਘਰ ਦੀਆਂ ਔਰਤਾਂ ਦੁਆਰਾ ਗੀਤ ਗਾ ਕੇ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।"},{"question":"Manana teny mikotorana ianaoendrytOmeo ary teny marina :","answer":"Ny teny marina dia \\"tendry\\""},{"question":"கருத்துகளை உரைநடையாகப் படிப்பதிலும் நாடகமாகப் படிப்பதிலும் நீங்கள் உணரும் வேறுபாடுகள்  பற்றி கலந்துரையாடுக.","answer":"கலந்துரையாடல்கலந்துரையாடுபவர்கள்: மீனாட்சி, கயல்விழி, கண்ணன்.மீனாட்சி : அனைவருக்கும் வணக்கம்! இன்றைய பொழுதில் அனைவரும் ஒன்றாய் உள்ளோம். இப்பொழுதை நல்லமுறையில் கழிக்க வேண்டும்.கயல்விழி : நாம் இன்று கல்வி தொடர்பான செய்திகளைக் கலந்துரையாடலாமா?மீனாட்சி : இராமானுசரைப்பற்றி கலந்துரையாடலாமா?கயல்விழி : ஓ… கலந்துரையாடலாமே!கண்ணன் : நாம் இன்று நாடகமாக இராமானுசரைப் பற்றிப் படித்தோம் அல்லவா…மீனாட்சி : ஆம்! அதற்கென்ன…கண்ணன் : உரைநடையைப் படிப்பதற்கும் நாடகத்தைப் படிப்பதற்கும் உள்ள வேறுபாடு குறித்துப் பேசுவோமா…கயல்விழி : ஓ தாராளமாக… நானே தொடங்கி வைக்கிறேன். உரைநடை நீண்ட வாக்கிய அமைப்பு உடையதாக இருக்கும். எனவே படிப்பதற்குச் சலிப்பாக இருக்கும்.மீனாட்சி : சரியாகச் சொன்னாய். நாடகமாகப் படிக்கும் போது கதைப்போக்கில் அமைந்து விடுகிறது.கண்ணன் : கதைப்போக்கில் அமைவதால் படிப்பதற்கு ஆர்வத்தை ஏற்படுத்துகிறது.கயல்விழி : உரையாடல் வடிவில் கருத்துகள் இருப்பதால் நேரில் பேசிக் கேட்பது போல் உள்ளது.மீனாட்சி : கதைமாந்தர்கள் பெயர் நினைவுக்கு வரும்போதே அவர்கள் கூறும் கருத்தும் நினைவுக்கு வந்துவிடும்.கயல்விழி : ஆம் மீனாட்சி. உரைநடையை நாம்தான் சொல்லிச் சொல்லிப் பார்த்து நினைவுக்குக் கொண்டு வரவேண்டும்.கண்ணன் : ஆம் தோழிகளே! நம் கலந்துரையாடலில் இருந்து ஒரு கருத்தை உரைநடையில் படிப்பதை விட நாடக வடிவில் படிப்பதே எளிது என்பதை உணர்ந்து கொண்டோம் அல்லவா!"},{"question":"Viết đoạn văn cho Bài tập: Nhiều người cho rằng nên có các con vật nuôi trong nhà. Em có ý kiến như thế nào về vấn đề này?","answer":"Không chỉ là những con vật nuôi mà chúng còn là những người bạn thân thiết bên cạnh chúng ta. Bố mẹ thường lo ngại việc có những con vật nuôi bên cạnh những đứa trẻ sẽ gây ra những ảnh hưởng xấu. Nhưng không phải vậy, vật nuôi mang lại chó chúng ta rất nhiều lợi ích.Thứ nhất, việc có vật nuôi khiến những đứa trẻ phải vui chơi và luyện tập cùng chúng. Nếu không làm thế thì vật nuôi sẽ rất buồn và sinh bệnh. Ví dụ những chú chó cần phải đi dạo, chơi ném bóng,… Nếu chúng ta không thực hiện những hành động đó, chú chó sẽ trở nên cuồng chân, sinh ra giận dữ, hay cắn đồ,… Việc vui đùa cùng vật nuôi sẽ kéo chúng ta ra ngoài trời hay là phải vận động, điều này sẽ giúp sức khỏe của chúng ta tốt hơn.Thứ hai, từ lí do trên đã hình thành nên sự phát triển ý thức trách nhiệm của con trẻ khi nuôi thú cưng. Các con vật nuôi luôn cần sự chăm sóc, cho ăn uống, tắm rửa, dọn dẹp vệ sinh, huấn luyện,… Vì nếu không những hành động như thế thì dẫn đến những hậu quả xấu. Nếu một chú cá không được cho ăn thường xuyên thì nó sẽ bị đói mà dẫn đến chết. Hay chúng ta không chịu thay nước thường xuyên thì môi trường sống của nó sẽ bị bẩn dễ gây bệnh đến cá. Khi mà trẻ con học được cách có trách nhiệm với thú nuôi thì chúng sẽ biết cách chăm sóc bản thân mình tốt hơn.Thứ ba, khi nuôi động vật thì sẽ mang lại cảm giác thoải mái, giảm stress. Những hành động, cử chỉ vuốt ve, âu yếm,… những chú chó mang đến cảm giác an toàn. Hay là khi chúng ta ôm ấp những chú mèo, những tiếng grừ grừ sẽ làm giảm căng thẳng, cảm bình yên. Đặc biệt khi vui đùa, ở cạnh, trò chuyện với những vật nuôi khiến chúng ta cảm thấy luôn có một người bạn ở bên cạnh mình.Vật nuôi trong nhà giống như một thành viên của gia đình vậy. Chúng mang lại rất nhiều những lợi ích mà chúng ta vừa chỉ ra ở bên trên. Sự xuất hiện của vật nuôi trong nhà đồng nghĩa với việc chúng ta cần có tránh nhiệm với nó, nuôi dưỡng và chăm sóc nó."},{"question":"Indique 5 dicas de jardinagem. Máximo de 50 palavras por dica. Formato de lista numerada.","answer":"1. Planeje a disposição do seu jardim com antecedência, considerando fatores como exposição à luz solar, condições do solo e compatibilidade entre plantas.2. Cubra regularmente os canteiros com adubo para evitar o crescimento de ervas daninhas, reter a humidade e melhorar a fertilidade do solo.3. Regue as suas plantas profundamente e com pouca frequência para estimular o crescimento das raízes e evitar desperdiçar água.4.  Siga técnicas de poda adequadas para manter a saúde das plantas e promover um bom fluxo de ar.5. Adote métodos de jardinagem orgânicos como compostagem e controlo natural de pestes para promover um ambiente sustentável e ecológico."},{"question":"Gentille Assih","answer":"Gentille Menguizani Assih (tí wọ́n bí ní 2 Oṣù Kẹẹ̀rin, Ọdún 1979) jẹ́ olùdarí eré àti agbéréjáde ọmọ orílẹ̀-èdè Tógò.Wọ́n bí Assih ní ìlú Kpalimé, orílẹ̀-èdè Tógò ní ọdún 1979. Ó fẹ́ràn ṣíṣe iṣẹ́ sinimá láti ìgbà kékeré rẹ̀. Ní ọdún 2001, ó kẹ́kọ̀ọ́ ìmọ̀-ẹ̀rọ kọ̀mpútà àti fọ́tòyíyà. Ní ọdún 2006, Assih tún kẹ́kọ̀ọ́ ìtàn-eré kíkọ ní orílẹ̀-èdè Sẹ̀nẹ̀gàl. Nígbà yìí kan náà ni ó gba oyè-ẹ̀kọ́ nínu ìmọ̀ ìbáraẹnisọ̀rọ̀ láti ilé-ẹ̀kọ́ gíga African Institute of Commercial Studies Ní ọdún 2009, Assih gba oyè-ẹ̀kọ́ nínu ìmọ̀ ìṣàkóso àwọn òṣìṣẹ́.Assih ṣiṣẹ́ ní ilé-iṣẹ́ kan tó n rísí bíbáraẹnisọ̀rọ̀ fún ọdún méjì ṣáájú kí ó tó dá ilé-iṣẹ́ tirẹ̀ sílẹ̀ tí ó pe orúkọ rẹ̀ ní “World Films”. Ó bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ rẹ̀ gẹ́gẹ́ bi olùdarí eré ní ọdún 2004 pẹ̀lú ṣíṣe àwọn fíìmù oníṣókí kan tí àkọ́lé wọ́n jẹ́ Le prix du velo àti La vendeuse contaminee. Ní ọdún 2008, ó ṣe adarí eré Itchombi.Ní ọdún tí ó tẹ̀le, Assih ṣe adarí àti agbéréjáde fún fíìmù tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Bidenam, l’espoir d’un village ní ìlú Johannesburg, pẹ̀lú ìrànlọ́wọ́ ẹgbẹ́ Goethe Institute. Fíìmù náà dá lóri ayé Bidenam, ẹnití ó padà sí abúlé rẹ̀ lẹ́hìn ọdún mẹ́fà tí ó ti wà láárè, tó sì pinnu láti kọ́ àwọn ẹbí rẹ̀ bí wọ́n ti ń ṣe ètò ọ̀gbìn ní ìlànà ìbomirin. Àbúrò rẹ̀ obìnrin tí ó lọ kẹ́kọ̀ọ́ ní orílẹ̀-èdè Mòrókò ni ó mú àbá ìtàn eré náà wá. Ní ọdún 2012, Assih ṣe adarí eré ìrírí gígùn kan tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Le Rite, la Folle et moi."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਾਝ ਮਹਲਾ ੩ ॥ਆਪੁ ਵੰਞਾਏ ਤਾ ਸਭ ਕਿਛੁ ਪਾਏ ॥ਗੁਰ ਸਬਦੀ ਸਚੀ ਲਿਵ ਲਾਏ ॥ਸਚੁ ਵਣੰਜਹਿ ਸਚੁ ਸੰਘਰਹਿ ਸਚੁ ਵਾਪਾਰੁ ਕਰਾਵਣਿਆ ॥੧॥ਹਉ ਵਾਰੀ ਜੀਉ ਵਾਰੀ ਹਰਿ ਗੁਣ ਅਨਦਿਨੁ ਗਾਵਣਿਆ ॥ਹਉ ਤੇਰਾ ਤੂੰ ਠਾਕੁਰੁ ਮੇਰਾ ਸਬਦਿ ਵਡਿਆਈ ਦੇਵਣਿਆ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਵੇਲਾ ਵਖਤ ਸਭਿ ਸੁਹਾਇਆ ॥ਜਿਤੁ ਸਚਾ ਮੇਰੇ ਮਨਿ ਭਾਇਆ ॥ਸਚੇ ਸੇਵਿਐ ਸਚੁ ਵਡਿਆਈ ਗੁਰ ਕਿਰਪਾ ਤੇ ਸਚੁ ਪਾਵਣਿਆ ॥੨॥ਭਾਉ ਭੋਜਨੁ ਸਤਿਗੁਰਿ ਤੁਠੈ ਪਾਏ ॥ਅਨ ਰਸੁ ਚੂਕੈ ਹਰਿ ਰਸੁ ਮੰਨਿ ਵਸਾਏ ॥ਸਚੁ ਸੰਤੋਖੁ ਸਹਜ ਸੁਖੁ ਬਾਣੀ ਪੂਰੇ ਗੁਰ ਤੇ ਪਾਵਣਿਆ ॥੩॥ਸਤਿਗੁਰੁ ਨ ਸੇਵਹਿ ਮੂਰਖ ਅੰਧ ਗਵਾਰਾ ॥ਫਿਰਿ ਓਇ ਕਿਥਹੁ ਪਾਇਨਿ ਮੋਖ ਦੁਆਰਾ ॥ਮਰਿ ਮਰਿ ਜੰਮਹਿ ਫਿਰਿ ਫਿਰਿ ਆਵਹਿ ਜਮ ਦਰਿ ਚੋਟਾ ਖਾਵਣਿਆ ॥੪॥ਸਬਦੈ ਸਾਦੁ ਜਾਣਹਿ ਤਾ ਆਪੁ ਪਛਾਣਹਿ ॥ਨਿਰਮਲ ਬਾਣੀ ਸਬਦਿ ਵਖਾਣਹਿ ॥ਸਚੇ ਸੇਵਿ ਸਦਾ ਸੁਖੁ ਪਾਇਨਿ ਨਉ ਨਿਧਿ ਨਾਮੁ ਮੰਨਿ ਵਸਾਵਣਿਆ ॥੫॥ਸੋ ਥਾਨੁ ਸੁਹਾਇਆ ਜੋ ਹਰਿ ਮਨਿ ਭਾਇਆ ॥ਸਤਸੰਗਤਿ ਬਹਿ ਹਰਿ ਗੁਣ ਗਾਇਆ ॥ਅਨਦਿਨੁ ਹਰਿ ਸਾਲਾਹਹਿ ਸਾਚਾ ਨਿਰਮਲ ਨਾਦੁ ਵਜਾਵਣਿਆ ॥੬॥ਮਨਮੁਖ ਖੋਟੀ ਰਾਸਿ ਖੋਟਾ ਪਾਸਾਰਾ ॥ਕੂੜੁ ਕਮਾਵਨਿ ਦੁਖੁ ਲਾਗੈ ਭਾਰਾ ॥ਭਰਮੇ ਭੂਲੇ ਫਿਰਨਿ ਦਿਨ ਰਾਤੀ ਮਰਿ ਜਨਮਹਿ ਜਨਮੁ ਗਵਾਵਣਿਆ ॥੭॥ਸਚਾ ਸਾਹਿਬੁ ਮੈ ਅਤਿ ਪਿਆਰਾ ॥ਪੂਰੇ ਗੁਰ ਕੈ ਸਬਦਿ ਅਧਾਰਾ ॥ਨਾਨਕ ਨਾਮਿ ਮਿਲੈ ਵਡਿਆਈ ਦੁਖੁ ਸੁਖੁ ਸਮ ਕਰਿ ਜਾਨਣਿਆ ॥੮॥੧੦॥੧੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 115 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਮਰਦਾਸ ਜੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ) ਆਪਾ-ਭਾਵ (ਹਉਮੈ ਮਮਤਾ) ਦੂਰ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਹ (ਉੱਚ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਵਾਲਾ) ਹਰੇਕ ਗੁਣ ਗ੍ਰਹਿਣ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ,ਉਹ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਸਦਾ ਟਿਕੀ ਰਹਿਣ ਵਾਲੀ ਲਗਨ ਬਣਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ । (ਆਪਾ-ਭਾਵ ਦੂਰ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਮਨੁੱਖ) ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਸੌਦਾ ਵਿਹਾਝਦੇ ਹਨ, ਨਾਮ ਧਨ ਇਕੱਠਾ ਕਰਦੇ ਹਨ ਤੇ ਨਾਮ ਦਾ ਹੀ ਵਪਾਰ ਕਰਦੇ ਹਨ (ਭਾਵ, ਸਤਸੰਗੀਆਂ ਵਿਚ ਬੈਠ ਕੇ ਭੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ) ।੧। ਮੈਂ ਸਦਾ ਉਹਨਾਂ ਤੋਂ ਸਦਕੇ ਕੁਰਬਾਨ ਜਾਂਦਾ ਹਾਂ, ਜੇਹੜੇ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣ ਗਾਂਦੇ ਹਨ ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਤੂੰ ਮੇਰਾ ਮਾਲਕ ਹੈਂ ਮੈਂ ਤੇਰਾ ਸੇਵਕ ਹਾਂ, (ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ) ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਜੋੜ ਕੇ (ਆਪਣੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ) ਵਡਿਆਈ ਬਖ਼ਸ਼ਦਾ ਹੈਂ (ਮੈਨੂੰ ਭੀ ਇਹ ਦਾਤਿ ਦੇਹ) ।੧।ਰਹਾਉ। (ਹੇ ਭਾਈ !) ਮੈਨੂੰ ਉਹ ਸਾਰੇ ਵੇਲੇ ਸੋਹਣੇ ਲੱਗਦੇ ਹਨ ਉਹ ਸਾਰੇ ਵਕਤ ਸੋਹਣੇ ਲੱਗਦੇ ਹਨ,ਜਿਸ ਵੇਲੇ ਜਿਸ ਵਕਤ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਪ੍ਰਭੂ ਮੇਰੇ ਮਨ ਵਿਚ ਪਿਆਰਾ ਲੱਗੇ । ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਆਸਰਾ ਲਿਆਂ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ (-ਰੂਪ) ਇੱਜ਼ਤ ਮਿਲਦੀ ਹੈ । ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਹਾਸਲ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੨। ਜੇ ਗੁਰੂ ਪ੍ਰਸੰਨ ਹੋ ਜਾਏ, ਤਾਂ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਪ੍ਰੇਮ (ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਵਾਸਤੇ) ਖ਼ੁਰਾਕ ਮਿਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ । ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਦਾ ਆਨੰਦ ਆਪਣੇ ਮਨ ਵਿਚ ਵਸਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦਾ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਪਦਾਰਥਾਂ ਦਾ ਚਸਕਾ ਮੁੱਕ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਉਹ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਬਾਣੀ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਪੂਰੇ ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਨਾਮ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਸੰਤੋਖ ਅਤੇ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਦਾ ਆਨੰਦ ਹਾਸਲ ਕਰਦਾ ਹੈ ।੩। ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਅੰਨ੍ਹੇ ਹੋਏ ਮੂਰਖ ਗੰਵਾਰ ਬੰਦੇ ਗੁਰੂ ਦਾ ਆਸਰਾ-ਪਰਨਾ ਨਹੀਂ ਲੈਂਦੇ, ਉਹ ਫਿਰ ਹੋਰ ਕਿਸੇ ਭੀ ਥਾਂ ਤੋਂ ਵਿਕਾਰਾਂ ਤੋਂ ਖ਼ਲਾਸੀ ਦਾ ਰਸਤਾ ਨਹੀਂ ਲੱਭ ਸਕਦੇ । ਉਹ (ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ) ਆਤਮਕ ਮੌਤ ਸਹੇੜ ਕੇ ਮੁੜ ਮੁੜ ਜੰਮਦੇ ਮਰਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ, ਜਨਮ ਮਰਨ ਦੇ ਗੇੜ ਵਿਚ ਪਏ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ, ਤੇ ਜਮਰਾਜ ਦੇ ਦਰ ਤੇ ਸੱਟਾਂ ਖਾਂਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ ।੪। ਜਦੋਂ ਕੋਈ (ਵਡ-ਭਾਗੀ ਬੰਦੇ) ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਦਾ ਸੁਆਦ ਜਾਣ ਲੈਂਦੇ ਹਨ, ਤਦੋਂ ਉਹ ਆਪਣੇ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਨੂੰ ਪਛਾਣਦੇ ਹਨ (ਪਰਖਦੇ ਪੜਤਾਲਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ) । ਗੁਰੂ ਦੀ ਪਵਿਤ੍ਰ ਬਾਣੀ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਉਚਾਰਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ ।ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਸਿਮਰਨ ਕਰਕੇ ਉਹ ਸਦਾ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਮਾਣਦੇ ਹਨ, ਤੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਨੂੰ ਉਹ ਆਪਣੇ ਮਨ ਵਿਚ (ਇਉਂ) ਵਸਾਂਦੇ ਹਨ (ਜਿਵੇਂ ਉਹ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਸਾਰੇ) ਨੌ ਖ਼ਜ਼ਾਨੇ (ਹੈ) ।੫। (ਹੇ ਭਾਈ !) ਉਹ ਹਿਰਦਾ ਥਾਂ ਸੋਹਣਾ ਬਣ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜੇਹੜਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਪਿਆਰਾ ਲੱਗਦਾ ਹੈ (ਤੇ ਉਸੇ ਮਨੁੱਖ ਦਾ ਹਿਰਦਾ ਥਾਂ ਸੋਹਣਾ ਬਣਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਨੇ) ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਬੈਠ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੇ ਗੀਤ ਗਾਏ ਹਨ । ਅਜੇਹੇ ਮਨੁੱਖ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦਾ ਪਵਿਤ੍ਰ ਵਾਜਾ ਵਜਾਂਦੇ ਹਨ ।੬। ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਤੁਰਨ ਵਾਲੇ ਮਨੁੱਖ ਉਹੀ ਪੂੰਜੀ ਜੋੜਦੇ ਹਨ, ਉਹੀ ਖਿਲਾਰਾ ਖਿਲਾਰਦੇ ਹਨ, ਜੇਹੜਾ ਰੱਬੀ ਟਕਸਾਲ ਵਿਚ ਖੋਟਾ ਮੰਨਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਉਹ ਨਿਰੀ ਨਾਸਵੰਤ ਕਮਾਈ ਹੀ ਕਰਦੇ ਹਨ ਤੇ ਬਹੁਤ ਆਤਮਕ ਦੁੱਖ ਕਲੇਸ਼ ਪਾਂਦੇ ਹਨ ।ਉਹ ਮਾਇਆ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ ਦਿਨ ਰਾਤ ਕੁਰਾਹੇ ਫਿਰਦੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ, ਜਨਮ ਮਰਨ ਦੇ ਗੇੜ ਵਿਚ ਪੈਂਦੇ ਹਨ ਤੇ ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ ਵਿਅਰਥ ਗਵਾ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।੭।(ਹੇ ਭਾਈ !) ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਮਾਲਕ ਮੈਨੂੰ (ਹੁਣ) ਬਹੁਤ ਪਿਆਰਾ ਲੱਗਦਾ ਹੈ,ਪੂਰੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਮੈਂ ਉਸ ਮਾਲਕ ਨੂੰ (ਆਪਣੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦਾ) ਆਸਰਾ ਬਣਾ ਲਿਆ ਹੈ ।ਹੇ ਨਾਨਕ ! ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜਿਆਂ (ਲੋਕ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ) ਇੱਜ਼ਤ ਮਿਲਦੀ ਹੈ । ਪ੍ਰਭੂ-ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜਨ ਵਾਲੇ ਬੰਦੇ ਦੁਨੀਆ ਦੇ ਦੁੱਖ ਤੇ ਸੁਖ) ਨੂੰ ਇਕੋ ਜਿਹਾ ਜਾਣਦੇ ਹਨ ।੮।੧੦।੧੧।\\""},{"question":"Кыргыз тилинде синонимдердин жасалыш жолдору тууралуу айтып берчи?","answer":"Жарайт! Кыргыз тилинде синонимдердин жасалыш жолдору төмөнкүдөй болуп бөлүнөт:- Уңгү сөздөрдөн турган синонимдер: көп-мол-арбын, жуп-түгөй, жоош-момун -Сөз жасоочу мүчөлөр аркылуу уюшулган синонимдер: жүргүнчү-жолоочу, боорукер-мээримдүү - Эвфемиздер аркылуу жасалган синонимдер – чөйрө тарабынан орой, одоно кабыл алынган, түз айтууга мүмкүн болбогон сөздөрдү жумшартып, башка сөздөр менен алмаштырып айтуу үчүн колдонулган сөздөр. Мисалы: семирүү-толуу, өлүү-көз жумуу. -Фразеологизмдерден жасалган синонимдер: мурдун балта кеспеген-кенебөө, колтугуна суу бүркүү-тукуруу, жел өпкө-мактанчаак- Башка тилдерден алынган синонимдер: доктор-врач, базар-рынок, база-пункт, статья-макала, адис-специалист - Диалектилер аркылуу жасалган синонимдер: ук-тыңша-эшит, ширеңке-күкүрт, чака-челек, кылык-наз жана башкалар.  "},{"question":"Apakah maksud 'bongkok udang'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud terlalu bongkok kerana tua. Contoh ayat: Nenek yang bongkok udang itu masih kuat membuat kerja-kerja di kebunnya."},{"question":"Ketika molekul air mulai melambat, air akan masuk ke fase di mana mereka tidak lagi dapat dengan mudah bergerak melewati satu sama lain. Air melewati perubahan fase, yaitu?A. tetap campuran. B. tetap menjadi senyawa. C. menjadi elemen. D. menjadi senyawa.Jawabannya adalah:","answer":"Dalam kondisi normal, molekul air ada berubah dalam tiga fase, fase padat (es), fase cair (air), dan fase gas (uap). Namun, perubahan dari fase satu ke fase lainnya (misal, cair menjadi padat) tidak mengubah sifat kimia air, yaitu sebagai senyawa air (H2O) namun dengan bentuk padat (es).Jadi, jawaban dari pertanyaan di atas adalah: B. tetap menjadi senyawa air (H2O)."},{"question":"Fan mooy gëblag Riisi ?\\t","answer":"Moscou."},{"question":"شكون اللي اختارع البارود ؟","answer":"الصينيون"},{"question":"දෙවන එලිසබෙත් රැජින ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය නායිකාව ලෙස සැලකූ අවුරුදු ගණන","answer":"වසර 20"},{"question":"ドイツ人シーボルトが長崎に開いた、診療所をかねた蘭学塾は何でしょう？","answer":"鳴滝塾（なるたきじゅく）です。"},{"question":"ጤና ይስጥልኝ","answer":"ጤና ይስጥልኝ"},{"question":"من هوصاحب كتاب(الفتوحات المكية)؟","answer":"-إبن عربي"},{"question":"குன்றேறி யானைப்போர் கண்டற்றால் தன்கைத்தொன்றுண்டாகச் செய்வான் வினை – இவ்வடிகளில் 'கைத்தொன்று' என்பதன் பொருள் யாது?(அ) படை கவசம்                                         (ஆ) கைப்பொருள்(இ) படை கருவிகள்                                    (ஈ) வலிமையான ஆயுதம்.","answer":"இந்த கேள்விக்கான சரியான பதில்:  (ஆ) கைப்பொருள்விளக்கம்: இக்குறள் பொருட்பாலில் உள்ள கூழியலில் பொருள் செயல் வகை என்ற அதிகாரத்தில் இடம் பெற்றுள்ளது. இதில் வரும் கைத்தொன்று என்பதன் பொருள் கைப்பொருள் ஆகும். தன் கைப்பொருள் ஒன்று தன்னிடம் இருக்க அதைக் கொண்டு ஒருவன் செயல் செய்தால், மலையின் மேல் ஏறி யானைப் போரைக் காண்பது போன்றது என்பதாகும்."},{"question":"Adajọ ti ju Muritala sẹwọn l’Oṣogbo, apo igbo meji ni wọn ka mọ ọn lọwọ","answer":"Ọkunrin ẹni ọdun mejilelọgbọn kan, Babarinde Muritala, ladajọ ile-ẹjọ giga tijọba apapọ to wa niluu Oṣogbo ti sọ sẹwọn ọdun kan bayii lori ẹsun pe wọn ka igbo (Indian hemp) mọ ọn lọwọ.Ajọ to n gbogun ti lilo oogun oloro (NDLEA), lo wọ Muritala lọ si kootu. Agbẹnusọ fun ajọ naa, Ogaga Azuigo, sọ fun kootu pe baagi igbo meji ti iwọn wọn din diẹ ni kilogiraamu marun-un ni wọn ba nile olujẹjọ labule Akinlalu, niluu Mọdakẹkẹ.Azuigo pe awọn ẹlẹrii mẹta lati fidi ẹsun naa mulẹ. Ninu awijare Muritala, o ni loootọ loun n mu igbo, ṣugbọn ki i ṣe oun loun ni apo igbo meji ti ajọ NDLEA sọ pe awọn ba lakata oun.Agbẹjọro fun olujẹjọ, D. D. Adegbọla, rọ ile-ẹjọ lati ṣiju aanu wo o, ki wọn si tu u silẹ lalaafia.Nigba to n gbe idajọ rẹ kalẹ, Onidaajọ Peter Lifu sọ pe niwọn igba ti olujẹjọ ti jẹwọ pe oun maa n mugbo, ko si ani-ani, oun lo ni awọn apo igbo mejeeji.Nitori naa, Lifu ju Muritala si ẹwọn ọdun kan gbako, o ni ki kika ọjọ ẹwọn ọhun bẹrẹ loṣu keji ti wọn ti kọkọ gbe e wa si kootu."},{"question":"請回答這個問題：為什麼抽煙容易上癮？","answer":"答案：抽煙容易上癮是因為煙草中的尼古丁成分。尼古丁是一種強烈的神經刺激劑，可以迅速進入大腦，釋放多巴胺等化學物質，引起快感和放鬆感。這種正向反饋機制使得人們容易形成尼古丁依賴，進而導致抽煙成癮。"},{"question":"Lập trình là gì?","answer":"Lập trình là một công việc trong đó người lập trình viên sử dụng các ngôn ngữ lập trình; các đoạn mã lệnh (code), và các tiện ích có sẵn. Qua đó họ xây dựng nên các chương trình, phần mềm, trò chơi, ứng dụng, hệ thống xử lý, các trang web… Giúp người dùng có thể thực hiện các mệnh lệnh với máy tính, hoặc tương tác qua lại với nhau thông qua các thiết bị điện tử."},{"question":"ما هي أكبر دول الشرق الأوسط مساحة؟","answer":"المملكة العربية السعودية هي أكبر دول الشرق الأوسط من حيث المساحة."},{"question":"અહીં નરસિંહ મહેતા રચિત કૃતિ એક \\"હજી ન ધરાયો\\" ના શરૂઆતની પંકતિઓ આપેલ છે:\\"હજી ન ધરાયો રંગ તે રમતાં, ચાર પોહોર નીશા નિકર નિમગતાં—ટેકઅધર સુધારસ પીજી પીજી પીધિરે, કેસરી કામને મેં પુંઠડી ન દીધીરે. હજી\\"આ કૃતિની આગળની પંકતિઓ લખો.","answer":"હજી ન ધરાયો રંગ તે રમતાં, ચાર પોહોર નીશા નિકર નિમગતાં—ટેકઅધર સુધારસ પીજી પીજી પીધિરે, કેસરી કામને મેં પુંઠડી ન દીધીરે. હજી.પીન પયોધર પાખર કીધીરે, સુરતસંગ્રામે હું વઢતી સૂધીરે. હજી.નખ શીખા લગે તાકી તાકી મૂકીરે, કેસરી કામશું વઢતી ન ચૂકીરે. હજી.ઉદ્યો દિવાકર રજની વીતીરે, નરસિંહાચા સ્વામી સંગમ જીતીરે. હજી."},{"question":"வினா :எந்த இந்திய எழுத்தாளர்கள் புக்கர் பரிசை வென்றுள்ளனர்?","answer":"விடை: வி எஸ் நைபால், சல்மான் ருஷ்டி, அருந்ததி ராய், கிரண் தேசாய் மற்றும் அரவிந்த் அடிகா."},{"question":"Kí ni orúkọ kọmíṣọ́nà Ìpínlẹ̀ Adamawa?","answer":"Afolabi Adeniyi ni."},{"question":"कोणत्या वर्षी पोर्तुगीजांनी गोवा जिंकून आपल्या साम्राज्यस जोडले?","answer":" सन 1510"},{"question":"لدي هذا السؤال ما هي عاصمة الأرجنتين ؟ ، أجب عليه بطريقة مبسطة.","answer":"حسناً. الإجابة هي بونس آيرس."},{"question":"Катуу өсүп жаткан теңсиздикти азайтуунун бир жолу кайсы? ","answer":"2013 - жылы экономика боюнча Нобель сыйлыгынын лауреаты Роберт Шиллер Кошмо Штаттарда жана башка өлкөлөрдө теңсиздиктин өсүшү эң чоң көйгөй экенин айткан. Теңсиздиктин өсүшү экономиканын өсүшүнө терс таасирин тийгизет. Жогорку жана туруктуу жумушсуздук, анда теңсиздик өсөт, андан кийинки узак мөөнөттүү экономикалык өсүшкө терс таасирин тийгизет. Жумушсуздук өсүшкө зыян келтире алат, анткени ал ресурстарды текке кетирүү менен гана чектелбейт, бирок ошондой эле кайра бөлүштүрүү кысымын жана андан кийинки бурмалоолорду жаратат, адамдарды жакырчылыкка түртөт, жумушчу күчүнүн мобилдүүлүгүн чектеген ликвиддүүлүктү чектейт жана социалдык ыңгайсыздыкты, тынчсызданууларды жана чыр-чатактарды жайылтуучу өзүн-өзү сыйлоо сезимин төмөндөтөт. Жумушсуздукту көзөмөлдөөгө жана айрыкча анын теңсиздикке байланыштуу кесепеттерин азайтууга багытталган саясат экономикалык өсүшкө өбөлгө түзөт."},{"question":"Inona no atao hoe fanabeazana ho olom-pirenena?","answer":"Ny fanabeazana ho olom-pirenena dia mampianatra ny mpianatra momba ny zony sy ny andraikiny amin'ny maha olom-pirenena azy."},{"question":"Marina sa diso. Sarobidy amin'ny Malagasy ny fihavanana.","answer":"Eny, marina io filazana io."},{"question":"Escribe una continuación para este párrafo: Hoy se cumplió la quinta y última jornada del Torneo Seis Naciones 2009...","answer":"una edición del tradicional torneo disputado por las selecciones de las uniones de rugby de Escocia, Francia, Gales, Irlanda, Inglaterra e Italia. La jornada comenzó con un show de tres por parte de Francia contra una débil Italia que se adjudicó el trofeo Cuchara de madera. Luego fue el turno de Inglaterra quien le ganó a Escocia. Por último se jugó la definición del Torneo, donde Irlanda le ganó a Gales en un partido vibrante."},{"question":"ఇచ్చిన పద్యంకి ప్రతిపదార్థాలు రాయండి.త్వరితుండై యతఁ డట్టులే నలిపి “దేవా! నన్ను మన్నింపు; మీసరదారున్ గొని తెచ్చుచో సరభసోత్సాహంబు కగ్గప్పె; దుశృరితాలోచన లేదు, లేదు భవదాజా లంఘనోద్వృత్తి; మీచరణద్వంద్వమునాన” యంచు వినిపించన్, సుంత శాంతించుచున్","answer":"త్వరితుండు + ఐ = తొందర కలవాడైఅతడు = ఆసోన్ దేవుడుఅట్టులే = ఆ విధంగానే (శివాజీ చెప్పినట్లుగానే)సలిపి = చెసిదేవా = దేవా (శివాజీని దైవమా ! అని సంబోధించి)నన్ను = నన్ను (సోన్ దేవుని)మన్నింపుము = అపరాధమును క్షమింపుముఈ సరదారున్ = (ఓడిపోయిన) ఈ వీరుడినికొని తెచ్చుచో = తీసుకొని వచ్చేటపుడుసరభస + ఉత్సాహంబు = ఉవ్విళ్ళూరు ఉత్సాహముకన్దప్పె = కళ్లకు కమ్మేసిందిదుస్+చరిత + ఆలోచన = చెడు చేయాలనే తలంపులేదు = లేదుమీ = తమ యొక్కచరణద్వంద్వంబులు = పాదాలుఆన = సాక్షి (ఒట్టు)గాభవత్ = తమ యొక్కఆజ్ఞ = ఆజ్ఞనుఉల్లంఘన = అతిక్రమించాలనేఉద్వృత్తి = గర్వములేదు = లేదుఅంచు = అనుచువినిపించన్ = నివేదించగాసుంత = కొద్దిగాశాంతించుచున్ – శాంతిని పొందినవాడై (కోపం తగ్గినవాడై)"},{"question":"¿Qué librería de Python me recomiendas usar para hacer operaciones con matrices?","answer":"La mejor librería de Python para esta tarea es numpy, pues tiene una gran cantidad de operaciones de algebra lineal implementadas. Si tienes necesidades de cómputo pesado y tienes una tarjeta gráfica potente, también te puedo recomendar la librería pytorch. Por otra parte, la librería scipy es muy útil para realizar operaciones matemáticas avanzadas que pueden no encontrarse implementadas en las dos librerías anteriores. Lo mejor de todo es que las tres librerías usan formatos de datos bastante compatibles entre sí, por lo que puedes usarlas todas a la vez si te es conveniente."},{"question":"Ukungqongqoza kothile kwamphazamisa uMirriam. Wazi ukuthi kwase kuwukuqalakotalatiya. Wazitshela ukuthi wayezomxwayisa ngokuba asheshe ahambezingakamnethi. Wathi akangene. Ngokuvuleka kwesivalo uChule ethi memfuemnyango wethuka, wamuzwa lo muntu emsinda. Wasukuma wambekela isitulongasemnyango, wayesehlala embhedeni embingelela.'Mina ndodakazi ngiwu-The Very Reverend Bishop Nkosiyaphakade EbernezerSebastian Chule. Ngingowokudabuka lena enhla eDanawozi. Sengizinze eMlazi laphongihola khona ibandla eliNgcwele elaziwa ngokuthi wuKholo Lwezithunywa. Ngilaphanje ngihamba ngithungatha intokazi yakwaMazibuko ewuMirriam,” emamathekaembuka. “Angazi noma uwena yini?''Yebo baba, yimina uMirriam.''Igama leNkosi malibongwe mntanami. Ameni. Bengingazi ukuthi ngingangena kulomuzi osudume ngokuphenduka isithando somlilo kwabalubhada kuwo. Malibongisisweigama layo iNkosi iyinhle. E, okuyikhonakhona okungisuse phansi wukudabukaengibenakho ngokuzwa ukuthi inhlanhla obenayo ngokusindiswa osizini isikuthe dlwakolunye utaku. Awusabuthi quthu ubuthongo wethuswa abantu ababambana mihlangezihluthu befuna ukubulalana phambi kwakho. Konke lokhu kungamaqhingakaSathane owaxoshwa ezulwini ngamacala, wehlela emhlabeni ukuzohluphaabantwana bakaNkulunkulu,' ekhuluma elokhu emthapha ngeso, noMirriam ethuleembuka sengathi ubanjwe ugesi. Wayelokhu evuma kancane ethi, 'Yebo kunjalo Nkosiyami.''Yingakho nje mntanami uyihlo ethe engelutho akeze lapha azokubeka esiguqweni.Angazi noma uwumuntu oyithandayo nokholwayo yini yiNkosi yaphakade?''Usho yiphi-ke baba?' enamahlonyana.'Ngisho yona impela mntanami,' ekhomba phezulu,' leyaya ephezulu.Uyakholwa yiyona?' emthapha ngeso qede elibalekisa, limshaya uMirriam ekhophozaebhucabhuca izandla, evuma ukuthi uyakholwa. 1. Myalezo muni owedluliswa umbhali ngesenzo sikanogada wasegalajilezimoto?","answer":"Umyalezo wokuthi ungabukeli phansi abanye abantu bese ubacabangelanjengokubukeka. Kwabo. "},{"question":"ハイヒールを履く女性などにみられる、足の親指が外側に曲がってしまう病気を何というでしょう？","answer":"外反母趾です。"},{"question":"Su’aal: Sheeg Dagaalkii Khandaq Magaca Kale Ee Loo-Yaqaano?","answer":"Jawaab: Dagaalka Khandaq Magaca Kale Ee Loo-Yaqaano Waa Axzaab."},{"question":"Quantos dias são necessários para a Terra orbitar o sol","answer":"aproximadamente 365 dias"},{"question":"Boka reshamwari rinosarudza kugovera zvakaenzana makumi mana nemasere makuki. Kana paine shamwari 6 muboka, mangani makiki achagashira shamwari yega yega?","answer":"Nhamba yemakuki pashamwari = Yese makuki / Nhamba yeshamwariNhamba yemakuki pashamwari = 48 makuki / 6 shamwari = 8 makukiShamwari imwe neimwe ichagamuchira 8 cookies."},{"question":"A que categoria pertence a seguinte questão: Kendrick Lamar já ganhou um Grammy?","answer":"A categoria desta pergunta é: música."},{"question":"Ọrià ","answer":"Olundi - nrị́anrịa"},{"question":"Kudi loun fẹẹ k’ọkọ l’Abẹokuta, o lọkunrin naa n yan ale, ko si tọju oun atawọn ọmọ","answer":"Bi nnkan ko ba ṣe ẹṣẹ, ẹṣẹ ki i deede ṣẹ. Ohun ti Kudirat Wasiu, obinrin to ti lo ọdun mẹẹẹdọgbọn (25 years)  nile ọkọ rẹ to n jẹ Jimọh Wasiu, sọ fun kootu Ake ree, l’Abẹokuta, nigba ti wọn n beere pe ki lo de to fẹẹ kọ ọkọ to bimọ marun-un fun pẹlu bii ọjọ ṣe ti lọ lori igbeyawo wọn.Kudi ṣalaye fun kootu lọsẹ to kọja, o ni lasan kọ loun wa sile-ẹjọ pe ki wọn tu oun ati ọkọ oun ka, obinrin yii sọ pe Jimọh n fiya jẹ oun atawọn ọmọ ni.O tẹsiwaju pe ọdun marun-un sẹyin lọkọ oun bẹrẹ iwakiwa, to di pe o n yan ale, ti ko si fi bo foun rara.O ni nigba to bẹrẹ ale yiyan  naa ni ko tọju oun atawọn ọmọ marun-un tawọn bi mọ, igba naa ni ko beere ohun ti wọn n jẹ ti ko si sanwo ileewe wọn mọ.Bakan naa lo ni bawọn ba ja bayii, niṣe ni Jimọh yoo maa dunkooko mọ oun, ti yoo sọ pe oun yoo pa oun danu. Bẹẹ, ọti to n mu kiri lo tun fa a to fi bẹrẹ si i ṣe bii pe ki i ṣe ọkunrin toun bi gbogbo ọmọ fun naa kọ yii.Nigba ti yoo tilẹ fiya naa jẹ oun tan pata, Kudi ni niṣe lọkọ oun le oun jade pẹlu awọn ọmọ, ti ko tiẹ beere ibi tawọn n sun tabi ohun ti awọn n jẹ.Ile awọn mọlẹbi atawọn eeyan ti wọn ni aanu loju lo ni awọn n ya sun, ti ko si si ifọkanbalẹ foun atawọn ọmọ naa. Awọn ọmọ ọhun ti dagba bi Kudi ṣe wi, wọn ti n wa bi yoo ṣe daa funra wọn. Eyi to kere ju ninu wọn ti wọn n pe ni Zainab ti pe ọdun mejidinlogun (18), bẹẹ ni kaluku wọn ṣe n fori kọ kiri. Obinrin yii sọ pe o ti le loṣu meji bayii ti ọkọ oun ti awọn jade.Fun awọn idi yii, Kudi ni oun fẹ ki kootu lo agbara ofin lati fagi le igbeyawo oun ati Jimọh, koun kuku mọ pe oun ko lọkọ mọ.Nigba to n fesi, Ọgbẹni Jimọh Wasiu ni oun ko le iyawo oun jade nile, funra ẹ lo lọ tọmọtọmọ.Jimọh sọ pe ẹru iyawo oun ṣi wa nile oun, iba diẹ lo mu lọ nigba to n lọ, ohun ti kootu yoo fi mọ pe oun ko le e jade niyẹn.O ni to ba jẹ Kudi ṣi fẹẹ pada wa sile ko maa waa ṣeyawo oun lọ, aaye wa, oun ṣi nifẹẹ rẹ. Bo ba si ni oun ko wale mọ, ko si wahala, oun naa yoo mu ifẹ rẹ kuro lọkan oun kia, ki kootu ṣe ohun to fẹ fun un.Jimọh ni ẹlẹjọ ṣa eyi to dun ro niyawo oun yii, o ni ṣe oun naa ko maa gba aleebu Kudi mọra fọdun mẹẹẹdọgbọn ni, abi Kudi funra ẹ yoo sọ pe oun ko mọ pe oniwahala obinrin loun. O ni oun lo maa n fa a tawọn fi n ja, oun ko si tori ẹ le e jade, funra ẹ lo lọ.Aarẹ A. O Abimbọla lo gbọ ẹjọ naa, o ni oun ko ni i tu wọn ka kia bayii, ki wọn tun pada wa si kootu, kawọn agbaagba tun yẹ ọrọ naa wo, boya yoo pada ṣee sọ nitubi-inubi."},{"question":"Harada Fiktooriya.","answer":"Harada FiktooriyaWaxa ay ku taallaa Bariga Afrika, waxaa helay Joon Isbeke, oo u dhashay dalka Ingiriiska 1858-dii, wuxuuna ugu magac daray boqoraddii waagaa xukumeysay Ingiriiska ee la oran jiray Boqorad Fiktooriya. Harada Fiktooriya, waxa ay ku fadhidaa qiyaastii dhul le'eg 68,800 km2. Waxaa wadaaga dalalka kala ah: Keenya, oo nasiib u yeelatay 6% ama 4,100 km2, Yugaandha oo heshay 45% ama 31,000 km2, iyo Tansaaniya oo heshay 49% ama 33,700 km2.Harada waa mid ka mid ah meelaha ugu caansan Bariga Afrika. Waxa ay udub-dhexaad u tahay horumarka iyo is-dhexgalka gobolka. Waa harada qaarada Afrika ugu weeyn, waana harada labaad ee biyaha macaan ee adduunka ugu weeyn."},{"question":"The reaction centre in PS II has an absorption maxima at(1) 680 nm (2) 700 nm(3) 660 nm (4) 780 nm","answer":"The reaction center in Photosystem II (PS II) has an absorption maximum at 680 nm. This is often referred to as P680. P680 is the primary pigment that initiates the photochemical reactions in Photosystem II, which is a key component of the photosynthetic electron transport chain in plants, algae, and cyanobacteria. Therefore, the correct answer is (1) 680 nm."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిబిల్లు స్వీకృతి అంటే ఏమిటి ?","answer":"బిల్లుపై అడ్డముగా ‘అంగీకరించినాను’ అని రాసి ఋణగ్రస్తుడు సంతకము చేసి సమ్మతిని తెలపడాన్ని స్వీకృతి లేదా అంగీకారము అంటారు. స్వీకృతి తెలిపిన వ్యక్తిని బిల్లు స్వీకర్త అంటారు. బిల్లు స్వీకర్త అంగీకారము తెలిపిన తర్వాతనే ముసాయిదా బిల్లు, అసలు బిల్లు అవుతుంది."},{"question":"Haddii qofku arkaanul-islaamka wada qiroma noqonayaa muslim buuxa?","answer":"MAYA : sababtoo ah wuxuu qofkumuslim buuxa noqonayaa marka uu arkaanuliimaanka wada qiro, kuna dhaqmo arkaanulislaamka"},{"question":"Como é que a Angola se reconstruiu após a guerra civil?","answer":"Após a guerra civil, Angola enfrentou vários desafios na sua reconstrução.A exploração de recursos naturais impulsionou o crescimento económico, todavia este foi limitado devido a corrupção polícia e desigualdade, aspetos que, infelizmente, ainda persistem nos dias de hoje.Angola continua a procurar diversificar e fortalecer a sua economia, tendo em especial atenção a irradicação da corrupção na esfera política."},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: Gambiya ƙaramar ƙasa ce ta yammacin Afirka da Senegal ke kewaye da ita. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Amsa: Gaskiya"},{"question":"வாக்கியம் 1: வட அமெரிக்காவில் உள்ள பருவத்தை பொறுத்து, பருவத்தை பொறுத்து, மெக்ஸிகோவிலிருந்து கனடாவுக்கு பருப்பு சுழற்சி மக்கள் குடியேறுகிறார்கள். வாக்கியம் 2: பருவங்களை பொறுத்து, வட அமெரிக்காவில் உள்ள பருப்பு மக்கள் மெக்சிகோவிலிருந்து கனடாவுக்கு இடம்பெயர்கின்றனர். கேள்வி: வாக்கியம் 1 மற்றும் வாக்கியம் 2 ஒரே அர்த்தத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனவா? ஆம் அல்லது இல்லை?","answer":"ஆம்,வாக்கியம் 1 மற்றும் வாக்கியம் 2 ஒரே அர்த்தத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன."},{"question":"What positive cultural and religious significance does the \\"Makara Thorana\\" or dragon arch hold in Sri Lankan art and festivals?","answer":"The \\"Makara Thorana\\" is a traditional dragon arch often seen in Sri Lankan art and during cultural festivals. Symbolizing protection and prosperity, this intricately designed arch carries positive cultural and religious significance. Its presence in festivals like Perahera adds to the visual spectacle, reflecting the artistic heritage and cultural richness of Sri Lanka."},{"question":"(a) Kodi tiyamba ndi kukambirana lonjezo liti? (Onani mawu a m’munsi.) (b) Kodi Yehova amasonyeza bwanji kuti amatikonda? (c) Kodi mumamva bwanji mukaganizira mawu olimbikitsa amene Mulungu ananena?","answer":"Tiyeni tiyambe ndi kukambirana lonjezo loyamba la Yehova lakuti: “Usachite mantha, pakuti ndili nawe.” * Yehova amasonyeza kuti ali nafe chifukwa amatiganizira komanso amatikonda kwambiri. Paja anati: “Ndiwe wamtengo wapatali kwa ine, ndimakulemekeza ndipo ndimakukonda.” (Yes. 43:4) Palibe chilichonse m’chilengedwe chimene chingachititse kuti Yehova asiye kukonda anthu amene amamutumikira. Iye ndi wokhulupirika kwambiri kwa ife. (Yes. 54:10) Chikondi cha Mulungu komanso kukhala naye pa ubwenzi wabwino zimatithandiza kuti tikhale olimba mtima kwambiri. Iye adzatiteteza ngati mmene anachitira ndi Abulamu (Abulahamu), yemwe anali bwenzi lake. Yehova anamuuza kuti: “Usaope Abulamu. Ine ndine chishango chako.”​—Gen. 15:1."},{"question":"「普通体」と「普通形」は同じですか。それとも何か違いがありますか。","answer":"同じではありません。「普通体」と「普通形」はまったく異なる概念です。名前がとても似ているので、ときどき使い分けがわからなくなったりするかもしれませんね。普通体は「丁寧かどうか」で文体に関わるものです。普通形は文中で使われる動詞・い形容詞・な形容詞・名詞などの形に関わるもので、「丁寧かどうか」は関係ありません。それでは、具体的に２つの違いについて見ていきましょう。"}]`),I={name:"App",components:{PoemCard:T},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:B,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},S={class:"search-container"},C={class:"card-container"},O=["disabled"],D={key:0},L={key:1};function P(e,a,u,k,t,r){const g=y("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",S,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),b(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=s=>t.searchQuery=s),placeholder:"Search..."},null,512),[[w,t.searchQuery]])]),n("div",C,[(i(!0),o(c,null,p(r.filteredPoems,(s,m)=>(i(),f(g,{key:m,poem:s},null,8,["poem"]))),128))]),r.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:t.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...s)=>r.loadMore&&r.loadMore(...s))},[t.isLoading?(i(),o("span",L,"Loading...")):(i(),o("span",D,"See more"))],8,O)):j("",!0)])}const K=d(I,[["render",P],["__scopeId","data-v-9b8cc0e5"]]),G=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"guide/9.md","filePath":"guide/9.md"}'),H={name:"guide/9.md"},F=Object.assign(H,{setup(e){return(a,u)=>(i(),o("div",null,[v(K)]))}});export{G as __pageData,F as default};
